<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>pszi</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Szerves kapcsolat egy nagyobb pszichés mezővel. Lehetővé teszi az ember számára, hogy pszichésen rávegyen egy távoli archotech szuperintelligenciát, hogy lehetetlennek tűnő módon befolyásolja a valóságot.\n\nA psylink magasabb szintjei nagyobb erő használatát teszik lehetővé. A psylink szintjétől függetlenül az ember csak azokat a képességeket használhatja, amelyeket megtanulta.\n\nPsylink különböző forrásokból származik. Az egyszer használatos psylink idegátalakító eszközök psylinket hozhatnak létre. A törzsi népek azt is tudják, hogyan fejlesszék ki a legendás animafával való rituális kapcsolat révén.\n\nMivel az agyban fizikai jelenség, a psylinket a tudósok rosszul értik, nem utolsósorban azért, mert úgy tűnik, hogy aktívan elrejti magát, ha túl közelről tanulmányozzák. Az egyik dolog, amiben a legtöbben egyetértenek, az az, hogy valahogy összeköti az embereket az archotechekkel, és kihasználja hatalmukat, esetleg valamilyen tárgyalási vagy szimpátiamechanizmuson keresztül.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Lehetővé teszi egy személy számára, hogy pszichésen indukáljon egy archotechet, így befolyásolva lehetetlennek tűnő módon a valóságot. A magasabb szintű psylink nagyobb hatalommal is bír.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  
</LanguageData>