<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Start-active concepts -->

  <Forbidding.label>Interakció engedélyezése</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>A kolónia lakók nem fognak olyan dolgokhoz nyúlni amik TILTOTT-ak.\n\nVálaszd ki az élelmet és a fémet közel a földetérési területhez és nyomj F-et, hogy FELOLDOZ-d a tiltást róluk.</Forbidding.helpText>

  <Stockpiles.label>Jelölj ki raktárterületet</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>A gyarmatosoknak kell egy hely, ahová pakolhatnak. Jelölj ki egy raktárterületet, ahová a tárgyakat szállíthatják.\n\nMegtalálod az ÉPÍTÉS menüben, ZÓNA alatt.</Stockpiles.helpText>

  <GrowingFood.label>Jelölj ki kertet</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Ahhoz, hogy élelmet termesszenek el kell helyezned egy KERT-et az ÉPÍTÉS menüt használva.\n\nCsak is termőföldet lehet kijelölni erre.</GrowingFood.helpText>

  <!-- Timed concepts -->

  <EquippingWeapons.label>Fegyverezz fel valakit</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Ahhoz, hogy kolónia lakód felfegyverezze magát egy fegyverrel, válaszd ki a lakót és jobb-klikkelj a fegyveren.\n\nVannak fegyverek a kezdő helyhez közel.</EquippingWeapons.helpText>

  <CameraZoom.label>Zoom</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>Közelíteni és távolítani az EGÉR GÖRGŐ-vel tudsz, vagy a T és G billentyűkkel.</CameraZoom.helpText>

  <WorkTab.label>Prioritások</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>Minden kolónia lakónak beállíthatod a munkáját a BEOSZTÁS-nál, a képernyő bal-alsó sarkában.\n\nMindig a legnagyobb prioritású munkát fogják csinálni amit találnak.\n\nA lakók nem fogják azokat a feladatokat megcsinálni, amik nincsenek nekik beállítva.\n\nHa egy munka senkinek sincs beállítva, akkor senki se fogja megcsinálni.</WorkTab.helpText>

  <TimeControls.label>Időkontroll</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Fel tudod gyorsítani, lelassítani, vagy megállítani az időt a képernyő jobb-alsó sarkában található idővezérlővel</TimeControls.helpText>

  <InfoCard.label>Infokártya</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>Az infokártya részletes adatokkal szolgál minden tárgyról, személyről vagy épületről.\n\nVálassz ki egy személyt és kattints az 'i'-re a felügyeleti panelen.</InfoCard.helpText>

  <Pause.label>Szünet szóközzel</Pause.label>
  <Pause.helpText>Üss {Key:TogglePause}-t, hogy megállítsd, vagy elindítsd a játékot.\n\nHa a játék áll akkor is tudsz utasításokat osztani.\n\nNe feledd ez - ha a dolgok kaotikussá válnak, csak üss {Key:TogglePause}-t!</Pause.helpText>

  <StorageTab.label>Raktár fül</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Be tudod állítani a gyűjtő helyeket és raktár épületeket, ha kiválasztod őket és megnyitod a RAKTÁR FÜL-et a bal-alsó sarokban lévő információs ablak fölött.</StorageTab.helpText>

  <MedicalOperations.label>Orvosi műtétek</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Ahhoz, hogy egy sebészeti beavatkozást megkezdjenek, mint például belső szervek kivételét, vagy protézis beillesztését, nyisd meg a kolónia lakó EGÉSZSÉG adatlapját, majd válts az MŰTÉTEK alfülre.</MedicalOperations.helpText>

  <HomeArea.label>Lakókörzetek</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>A LAKÓKÖRZETEK alapján tudják a kolónia lakók, hogy hol kell takarítani és tüzet oltani.\n\nLAKÓKÖRZET-et meghatározhatsz az ÉPÍTÉS menüben a Zónák kategória alatt.</HomeArea.helpText>
<!--
  <RightClickClearLetter.label>Jobb-klikk törlés</RightClickClearLetter.label>
  <RightClickClearLetter.helpText>Gyorsan elnyomhatsz bejövő üzeneteket, ha jobb-klikkelsz rajtuk.</RightClickClearLetter.helpText>  -->

  <!-- Opportunity needer concepts -->

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Orbitális jeladó</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Ahhoz, hogy tárgyakat, vagy ezüstöt küldj a bolygó körüli kereskedőknek, építened kell egy ORBITÁLIS JELADÓ-t a szabadban és tárgyakat kell tárolnod mellette.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Kert beállítása</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Be tudod állítani, hogy milyen növényt termesszenek a termő zónában. Még fákat is növeszthetsz!\n\nCsak válaszd ki a termő zónát, nyisd meg a Termesztés fület és klikkelj az 'ültetés' gombra.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <PrisonerTab.label>Fogoly fül</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Nézd meg egy rabnak a FOGOLY adatlapját, hogy beállítsd a bánásmódját.\n\nSzükséged lesz egy kolónia lakóra kinek a munkája Börtön őr, hogy az foglalkozzon a rabokkal.</PrisonerTab.helpText>

  <StoragePriority.label>Raktár prioritás</StoragePriority.label>
  <StoragePriority.helpText>Megváltoztathatod a PRIORITÁS-ukat a raktáraknak. A kolónia lakók így fontosabb raktárokat töltenek fel hamarabb.</StoragePriority.helpText>

  <HistoryTab.label>Napló</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>Kolóniád fejlődésének történetét nyomon követheted a NAPLÓ menüpontban a képernyő alján.</HistoryTab.helpText>

   <ForbiddingDoors.label>Türen verbieten</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Du kannst Türen VERBIETEN damit Kolonisten und Haustiere nicht durch diese Türen gehen.\n\nAchtung: Das ist kein 'Tür abschließen' Befehl. Türen sind immer verschlossen damit Gegner nicht einfach hindurch gehen können. Mit dem Befehl kannst du deinen Kolonisten nur sagen, dass sie diese Tür nicht nutzen sollen. Kolonisten, die verrückt sind, gehen eventuell trotzdem durch diese Tür.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Deckung und Schießen</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>Das wichtigste im Fernkampf ist die Deckung.\n\nDeckung funktioniert nur, wenn der Kolonist sie berührt und sie sich zwischen dem Kolonisten und dem Gegner befindet.\n\nDu kannst deinen Kolonisten auch an Ecken von Wänden platzieren. Sie sich rauslehnen um zu schießen.\n\nViele Dinge können als Deckung genutzt werden, aber manche sind besser als andere. Deckung hinter einem Baum ist besser als gar nichts, aber Deckung hinter einem Sandsack ist besser als hinter einem Baum.</CoverAndShooting.helpText>
  
   <AnimalTraining.label>Haustiere trainieren</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>Du kannst deinen Haustieren bestimmte Fähigkeiten in deren TRAINING-Reiter beibringen.\n\nTiere können nicht durchgehen trainiert werden; sie brauchen etwas Zeit zwischen den Trainingseinheiten.</AnimalTraining.helpText>
  
   <SpoilageAndFreezers.label>Das Verderben und Gefrierschränke</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>Das meiste an Nahrung verdirbt nach relativ kurzer Zeit.\n\nUm dies zu verhindern baue eine begehbare Kühlung.\n\nUm eine Kühlung zu bauen, baue einen geschlossenen Raum und baue zwei Kühlungen in die Wand. Stelle bei ihnen eine negative Temperatur ein.\n\nGefrorene Nahrung verdirbt nicht.</SpoilageAndFreezers.helpText>
  
  <HostilityResponse.label>Reaktion bei Gefahrenlage</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Du kannst einstellen wie sich die Kolonisten bei einem Angriff verhalten sollen.\n\nWähle zwischen FLIEHEN, ANGREIFEN und IGNORIEREN im Zuweisungs-Menü.</HostilityResponse.helpText>
  
  <AllowedAreas.label>Erlaubte Zonen</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Kolonisten und Haustiere können ERLAUBTEN ZONEN zugewiesen werden. Dies verbietet ihnen sich auserhalb dieser Zone aufzuhalten.\n\nDu kannst Zonen in dem Beschränkungs-Menü erstellen, löschen und zuweisen.\n\nDu kannst die Zonen auch erweitern indem du die ERLAUBTE ZONE ERWEITERN und ERLAUBTE ZONE LÖSCHEN Befehle in dem Zuweisungs-Menü nutzst.</AllowedAreas.helpText>
  
   <TimeAssignments.label>Zeitzuweisung</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>Du kannst verändern, was deine Kolonisten zu welchem Zeitpunkt machen indem du dies in dem BESCHRÄNKUNGS-Menü einstellst.</TimeAssignments.helpText>
  
  <GettingMoreTraders.label>Mehr Händler</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>Mehr Händerkaravane werden dich besuchen, wenn du mit mehr Fraktionen alliiert bist.\n\nWenn du keine Alliierten hast, wird dich nie ein Händler besuchen!\n\nDu kannst Alliierte auch bezahlen, damit sie einen Karavan zu dir schicken indem du sie mit der Kommunikationskonsole anrufst.</GettingMoreTraders.helpText>
  
  <Outfits.label>Outfits</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Kolonisten tragen automatisch immer das neuste mit der höchsten Qualität.\n\nDu musst ihnen nicht manuell etwas anziehen (Du kannst es aber, wenn du möchtest).\n\nUm Kolonisten zu sagen, was sie tragen sollen, öffne den ZUWEISUNGS-Reiter und klicke auf "Outfits bearbeiten".</Outfits.helpText>
  
  <FirePreparation.label>Vorbereitung für Feuer</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>Feuer können sehr einfach eine ganze Kolonie niederbrennen. Um das zu verhindern, musst du dich vorbereiten.
  \nFolgende Möglichkeiten hast du dabei:
  \n1. Anstelle von einem riesigen Gebäude, baue einzelne Gebäude mit Platz dazwischen.
  \n2. Benutze Materialien die nicht so entzündlich sind. Holz ist billig und schnell - aber auch sehr entzündlich.
  \n3. Baue Brandschneisen um Waldbrände zu stoppen. Ein Streifen Beton, 3 bis 4 Felder breit, stoppt ein kommendes Feuer.
  </FirePreparation.helpText>
  
  <ShotAccuracyTooltip.label>Schußgenauigkeit</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Du kannst die genaue Errechnung der Genauigkeit eines Schusse sehen.\n\nUm das zu tun, wähle den Schützen aus und lasse die Maus auf dem Ziel. Die Kurzinfo zeigt die die Trefferchance und wie sie errechnet wird.</ShotAccuracyTooltip.helpText>
  
  <FriendlyFireSafety.label>Teambeschuss</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>Teambeschuss passiert nie wenn der Schütze in der Nähe von Alliierten ist.\n\nDu kannst zum Beispiel einen Schwertkämpfer direkt vor einen Schützen stellen. Der Schütze schießt über die Schulter von seinem Freund.\n\nDies ist ein guter Weg Fern- und Nahkämpfer zu kombinieren.</FriendlyFireSafety.helpText>
   
  </LanguageData>
