<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <Rescuing.label>Menteni</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Ahhoz, hogy megments egy sérült kolónia lakót, válasz ki egy egészséges lakót és jobb-klikkelj a sérültön.\n\nEhhez kell betegágy is.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Elfogás</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Ahhoz, hogy valakit elfogj, válassz ki egy kolónia lakót, jobb-klikkelj a magatehetetlen ellenségen és válaszd az Elfogás-t.\n\nSzükséged lesz plusz egy ágyra ami fogdának van kijelölve.</Capturing.helpText>

  <PersonalShields.label>Személyi pajzs</PersonalShields.label>
  <PersonalShields.helpText>A személyi pajzs megakadályozza a lövések ki-, és bejutását. Közelharcnál nincs hatása.\n\nHa ilyennel felszerelt ellenséggel harcolsz, vagy koncentráld a tüzet rá, vagy alkalmazz közelharcot.
</PersonalShields.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Kereskedés</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>A kérdőjellel megjelölt emberekkel kereskedhetsz.\n\nVálassz ki egy gyarmatost és jobb-klikkelj a kérdőjellel megjelölt látogatóra.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Sorozás</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Ahhoz, hogy irányítsd a kolónia lakókat közvetlenül a harcban Toborozd őket úgy, hogy kiválasztod őket, majd megnyomod a TOBORZÁS gombot. Egy toborzott lakó csak is azt fogja csinálni amit mondasz neki és csak is harci feladatokat tud ellátni. Akiknél fegyver van azok lehetőség szerint használni is fogják.\n\nNe hagyd a kolónia lakókat toborozva - éhezni fognak és boldogtalanok lesznek.</Drafting.helpText>

 <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Orbitális jeladó</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Ahhoz, hogy tárgyakat, vagy ezüstöt küldj a bolygó körüli kereskedőknek, építened kell egy ORBITÁLIS JELADÓ-t a szabadban és tárgyakat kell tárolnod mellette.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

<AnimalsDontAttackDoors.label>Állat nem támad ajtót</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Az emberevők ajtókon nem jutnak át, kikapcsolt ágyúkat nem támadnak meg.\n\nElmenekülhetsz előlük, ha zárt térbe mész, de lehet, hogy megvárnak.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

   <BillsTab.label>Megrendelések</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Ahhoz, hogy a kolónia lakók dolgozzanak egy asztalnál, válaszd ki az asztalt és nyisd meg a Megrendelés fület. Itt beállíthatod, hogy milyen ételt főzzenek, milyen dolgokat tákoljanak, milyen teremtményeket dolgozzanak fel.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Komm. konzol</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Ahhoz, hogy kommunikálj, válasz ki egy dolgozó kolónia lakót és jobb-klikkelj a távközlési panelen.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Drogfüggés</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>A Szükség fülön ellenőrizheted, mennyire vágyik a gyarmatos a drogra.\n\nAmíg a szükségszintjük nulla, "elvonás" állapotba kerülnek, aminek negatív mellékhatásai lehetnek.\n\nElég hosszű elvonás után a függőség megszűnik és a drog vágy kijelző eltűnik</DrugAddiction.helpText>
  
  <DrugPolicies.label>Drogszabályok</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Megadhatod, hogy az emberek bizonyos drogokat csak bizonyos időben szedhessenek be.\n\nPéldául szedethetsz velük rendszeresen malária gyógyszert, vagy itathatsz velük napi egy sört.\n\nA Beosztások fülön, a Drogszabályok gombbal készíthetsz új szabályt, amit aztán hozzárendelhetsz embereidhez. A gyarmatosok ettől eltérően is szedhetnek drogot, ha megkívánják. Nem feltétlen hallgatnak rád.</DrugPolicies.helpText>
  
   <TVForSickPeople.label>Tévé a betegnek</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Az ágynak esett betegeket szórakoztathatod, ha tévét teszel a szobájukba.</TVForSickPeople.helpText>

 <PrisonerTab.label>Fogoly fül</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Nézd meg egy rabnak a FOGOLY adatlapját, hogy beállítsd a bánásmódját.\n\nSzükséged lesz egy kolónia lakóra kinek a munkája Börtön őr, hogy az foglalkozzon a rabokkal.</PrisonerTab.helpText>

 <SetGrowingZonePlant.label>Kert beállítása</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Be tudod állítani, hogy milyen növényt termesszenek a termő zónában. Még fákat is növeszthetsz!\n\nCsak válaszd ki a termő zónát, nyisd meg a Termesztés fület és klikkelj az 'ültetés' gombra.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  </LanguageData>
