<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <ReformCaravan.label>Karaván újraalakítás</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Egy találkozás után könnyen újraalakítható a karaván a világtérképen.</ReformCaravan.helpText>
  <Rescuing.label>Menteni</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Ahhoz, hogy megments egy sérült kolónia lakót, válasz ki egy egészséges lakót és jobb-klikkelj a sérültön.\n\nEhhez kell betegágy is.</Rescuing.helpText>
  <Capturing.label>Elfogás</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Ahhoz, hogy valakit elfogj, válassz ki egy kolónia lakót, jobb-klikkelj a magatehetetlen ellenségen és válaszd az "Elfogás"-t.\n\nSzükséged lesz plusz egy ágyra ami fogdának van kijelölve.</Capturing.helpText>
  <ShieldBelts.label>Energiapajzs öv</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>Az energiapajzs útját állja minden lövedéknek, legyen az bejövő vagy kimenő. Közelharcban hasztalan.\n\nAz ezt viselő célpontok leküzdéséhez koncentrált tűz kell, vagy közelharci taktika.</ShieldBelts.helpText>
  <InteractingWithTraders.label>Kereskedés</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>A kérdőjellel megjelölt emberekkel kereskedhetsz.\n\nVálassz ki egy gyarmatost és jobb-klikkelj a kérdőjellel megjelölt látogatóra.</InteractingWithTraders.helpText>
  <Drafting.label>Sorozás</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Ahhoz, hogy embereidet közvetlenül irányíthasd a harcban, sorozd be őket a "Besoroz" gombbal! Egy szolgálatban lévő gyarmatos csak azt fogja csinálni, amit mondasz neki és csak harci feladatokat tud ellátni. Akiknél fegyver van, azok lehetőség szerint használni is fogják.\n\nNe hagyd embereidet besorozva - éhezni fognak és boldogtalanok lesznek.</Drafting.helpText>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Orbitális jeladó</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Ahhoz, hogy tárgyakat, vagy ezüstöt küldj a bolygó körüli kereskedőknek, építened kell egy "Orbitális jeladó"-t a szabadban, és tárgyakat kell tárolnod mellette.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>
  <AnimalsDontAttackDoors.label>Állat nem támad ajtót</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Az emberevők ajtókon nem jutnak át, kikapcsolt ágyúkat nem támadnak meg.\n\nElmenekülhetsz előlük, ha zárt térbe mész, de lehet, hogy megvárnak.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>
  <BillsTab.label>Megrendelések</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Ahhoz, hogy embereid dolgozzanak egy asztalnál, válaszd ki az asztalt és nyisd meg a "Rendelés" panelt. Itt beállíthatod, hogy milyen ételt főzzenek, milyen dolgokat gyártsanak, milyen állatokat dolgozzanak fel.</BillsTab.helpText>
  <OpeningComms.label>Komm. konzol</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Más frakciókkal való kapcsolatteremtéshez válassz ki egy gyarmatost és jobb-klikkelj a kommunikációs konzolon!</OpeningComms.helpText>
  <DrugAddiction.label>Drogfüggés</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>A Szükség fülön ellenőrizheted, mennyire vágyik a gyarmatos a drogra.\n\nAmíg a szükségszintjük nulla, "elvonás" állapotba kerülnek, aminek negatív mellékhatásai lehetnek.\n\nElég hosszú elvonás után a függőség megszűnik és a drog vágy kijelző eltűnik.</DrugAddiction.helpText>
  <DrugPolicies.label>Drogszabályok</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Megadhatod, hogy az emberek bizonyos drogokat csak bizonyos időben szedhessenek be.\n\nPéldául szedethetsz velük rendszeresen malária gyógyszert, vagy itathatsz velük napi egy sört.\n\nA Beosztások fülön, a Drogszabályok gombbal készíthetsz új szabályt, amit aztán hozzárendelhetsz embereidhez. A gyarmatosok ettől eltérően is szedhetnek drogot, ha megkívánják. Nem feltétlen hallgatnak rád.</DrugPolicies.helpText>
  <TVForSickPeople.label>Tévé a betegnek</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Az ágynak esett betegeket szórakoztathatod, ha tévét teszel a szobájukba.</TVForSickPeople.helpText>
  <PrisonerTab.label>Fogoly fül</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Nézd meg egy rabnak a "Fogoly" adatlapját, hogy beállítsd a vele való bánásmódot.\n\nSzükséged lesz egy gyarmatosra, aki be van osztva "Felügyelő"-nek, hogy foglalkozzon a rabokkal.</PrisonerTab.helpText>
  <SetGrowingZonePlant.label>Kert beállítása</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Be tudod állítani, hogy milyen növényt termesszenek a kertekben. Még fákat is nevelhetsz!\n\nCsak válaszd ki a kertet, és használd a "Termeszteni kívánt növény" parancsot.</SetGrowingZonePlant.helpText>
  <DrugBurning.label>Drogégetés</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>A drogok hasznosak lehetnek, ám függőséget okozhatnak.\n\nHa el akarod kerülni használatukat, elégetheted őket a tábortűznél.</DrugBurning.helpText>
  <DoorOpenSpeed.label>Nyitási sebesség</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>Az ajtók különböző sebességgel nyílnak attól függően, hogy miből készültek.\n\nFigyelem: a kőajtók nagyon lassúak, nagyban akadályozzák az áthaladást.</DoorOpenSpeed.helpText>
  
  <QueueOrders.label>Parancs sor</QueueOrders.label>
  <QueueOrders.helpText>Parancsok kiadásakor több utasítást is kiadhatsz a "shift" lenyomásával, ezeket sorban teljesíteni fogják. Ez a munkák kijelölésénél is működik, a nem besorozott gyarmatosoknál.</QueueOrders.helpText>
</LanguageData>
