<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <CameraDolly.helpTexts.0>Mozgasd a kamerát a KÖZÉPSŐ EGÉR GOMB lenyomása közben az egér csúsztatásával, vagy a WASD billentyűkkel.</CameraDolly.helpTexts.0>

  <Rescuing.helpTexts.0>Ahhoz, hogy megments egy sérült kolónia lakót, válasz ki egy egészséges lakót és jobb-klikkelj a sérültön.\n\nEhhez kell betegágy is.</Rescuing.helpTexts.0>

  <Capturing.helpTexts.0>Egy ellenség magatehetetlen. El tudod fogni őt!</Capturing.helpTexts.0>
  <Capturing.helpTexts.1>Ahhoz, hogy elfogd, válassz ki egy kolónia lakót, jobb-klikkelj a magatehetetlen ellenségen és válaszd az Elfogás-t.\n\nSzükséged lesz plusz egy ágyra ami fogdának van kijelölve.</Capturing.helpTexts.1>

  <InteractingWithTraders.helpTexts.0>A kérdőjellel megjelölt emberekkel kereskedhetsz.\n\nVálassz ki egy gyarmatost és jobb-klikkelj a kérdőjellel megjelölt látogatóra.</InteractingWithTraders.helpTexts.0>

  <Drafting.helpTexts.0>Ahhoz, hogy irányítsd a kolónia lakókat közvetlenül a harcban Toborozd őket úgy, hogy kiválasztod őket, majd megnyomod a TOBORZÁS gombot.</Drafting.helpTexts.0>
  <Drafting.helpTexts.1>Egy toborzott lakó csak is azt fogja csinálni amit mondasz neki és csak is harci feladatokat tud ellátni. Akiknél fegyver van azok lehetőség szerint használni is fogják.\n\nNe hagyd a kolónia lakókat toborozva - éhezni fognak és boldogtalanok lesznek.</Drafting.helpTexts.1>

  <AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Az emberevők ajtókon nem jutnak át, kikapcsolt ágyúkat nem támadnak meg.\n\nElmenekülhetsz előlük, ha zárt térbe mész, de lehet, hogy megvárnak.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>

  <BillsTab.helpTexts.0>Ahhoz, hogy a kolónia lakók dolgozzanak egy asztalnál, válaszd ki az asztalt és nyisd meg a Megrendelés fület. Itt beállíthatod, hogy milyen ételt főzzenek, milyen dolgokat tákoljanak, milyen teremtményeket dolgozzanak fel.</BillsTab.helpTexts.0>

  <TVForSickPeople.helpTexts.0>Az ágynak esett betegeket szórakoztathatod, ha tévét teszel a szobájukba.</TVForSickPeople.helpTexts.0>

  <AnimalTraining.helpTexts.0>A szelídített állatoknak különböző képességeket taníthatsz a IDOMÍT menüben.\n\nÁllatokat nem lehet állandóan idomítani. Rendszeres szünetekre van szükségük.</AnimalTraining.helpTexts.0>

  <StorageTabCategories.helpTexts.0>A raktár adatlapon letudod nyitni a kategóriákat, hogy engedélyezz, vagy letilts bizonyos tárgyakat. Klikkelj a háromszögekre a kategóriák nevétől balra.</StorageTabCategories.helpTexts.0>

  <Mining.helpTexts.0>Kijelölheted, hogy hol bányásszanak úgy, hogy megnyitod az ÉPÍTÉS menüt és kiválasztod a PARANCSOK fület.\n\nNéhány bányászható blokk ACÉL-t, ARANY-at, PLACÉL-t és más hasznos ásványokat tartalmazhat.</Mining.helpTexts.0>

  <HostilityResponse.helpTexts.0>Megadhatod a gyarmatosok alapértelmezett viselkedését ellenséggel való találkozás esetére, (pl. megvadult állat).\n\nVálaszthatsz MENEKÜLÉST, TÁMADÁST és FIGYELMEN KIVÜL HAGYÁST a FELSZERELÉS menüben.</HostilityResponse.helpTexts.0>

  <OpeningComms.helpTexts.0>Ahhoz, hogy kommunikálj, válasz ki egy dolgozó kolónia lakót és jobb-klikkelj a távközlési panelen.</OpeningComms.helpTexts.0>

  <Deterioration.helpTexts.0>A szabad ég alatt fekvő tárgyak állapota folyamatosan romlik.\n\nHa ezt szeretnéd megakadályozni, tárold őket tető alatt.</Deterioration.helpTexts.0>

  <InspectRoomStats.helpTexts.0>Egy szoba hatását, gazdagságát és szépségét is megnézheted, bekapcsolod a szoba statisztikák kijelzését a jobb alsó sarokban.</InspectRoomStats.helpTexts.0>

  <ClickingMessages.helpTexts.0>Az értesítésekre bal fentre kattintva a kamera a kérdéses helyre ugrik.</ClickingMessages.helpTexts.0>

</LanguageData>
