<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler53>
		<title>Telepes</title>
		<titleShort>Telepes</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] telepes volt egy gyarmatosított világon.

Az ilyen élethez kicsit mindenhez érteni kell, ami kétkezi munka.</desc>
	</ColonySettler53>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Farm mamlasza</title>
		<titleShort>Mamlasz</titleShort>
		<desc>Szántás, kapálás, ökrök irányítása, talicskázás. Árokásás, vetés, aratás előrejelzése.

Feudális szintű földművesek nem kapnak hagyományos oktatást, de sokat tudnak az egyszerű eszközökkel végzett növénytermesztésről. Aki ilyen életet élt, lényegében képtelen bármilyen intellektuális munkában vagy technológiát igénylő aktivitásban részt venni.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord57>
		<title>Feudális földesúr</title>
		<titleShort>Nemes</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy nem iparosított bolygón volt földesúr. Bálokra járt, alattvalóit igazgatta, kicsit még kardozni is megtanult.

Puha kezei sohasem fogtak szerszámot. A kétkezi munkát alantasnak tartja és nem is végzi.</desc>
	</MedievalLord57>
	<UrbworldEntrepreneur14>
		<title>Urbvilági mágnás</title>
		<titleShort>Mágnás</titleShort>
		<desc>Az urbvilágokon a legtöbben sanyarú életet élnek. De a vállalatokat is kell valakinek irányítani.

[PAWN_nameDef] kitanulta a szakmát: mutyizás és műszaki analízis. Egy igazi szocio-intellektuális gép.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur14>
	<DeepSpaceMiner3>
		<title>Űrbányász</title>
		<titleShort>Bányász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] az aszteroida bányászat mocskos, izzadságos munkáját végezte egy űrhajón. Ipari képzettségét napi szinten használta és kocsmai verekedésekben is megállta a helyét.</desc>
	</DeepSpaceMiner3>
	<NavyScientist46>
		<title>Haditengerészeti tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>A csillagközi háborúkat a technológia nyeri meg, ezért a birodalmi flotta mindig is a kutatás élvonalát jelentette. Sőt, ők jutottak hozzá először Felemelkedettek ereklyéihez is, mivel ezek az űrben találhatóak.

[PAWN_nameDef] a flotta egy laborjában dolgozott.</desc>
	</NavyScientist46>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Hadsereg felügyelője</title>
		<titleShort>Felügyelő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mesterkém volt a Birodalmi Hadsereg egy zászlóaljánál. Ő felelt érte, hogy az emberei lojálisak legyenek, és sose hátráljanak meg, kivéve, ha ez a parancs. Nem volt túl népszerű, de jól felismerte, ha valaki nem volt vele őszinte.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<MidworldChef92>
		<title>Séf</title>
		<titleShort>Séf</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] puccos éttermet vezetett egy fejlett világban. Híres volt kreatív kulináris specialitásairól, és hírhedten megvetette a kukták munkáját.</desc>
	</MidworldChef92>
	<MedievalMinstrel95>
		<title>Vándorénekes</title>
		<titleShort>Vándorénekes</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a feudális világ utazó kobzosa volt.

Mindig dalokat énekelve és történeteket mesélve töltötte idejét, de képes volt megvédeni magát az út veszélyeitől is. Érdekes módon mindig köddé tudott válni, ha valami nehéz fizikai munkát kellett volna végezni.</desc>
	</MedievalMinstrel95>
	<Housemate8>
		<title>Háztartásbeli</title>
		<titleShort>Háztartásbeli</titleShort>
		<desc>Felnőttként [PAWN_nameDef] tisztán tartotta a házat és gondoskodott a gyerekekről, miközben házastársa dolgozott.</desc>
	</Housemate8>
	<GlitterworldEmpath26>
		<title>Szupervilági empata</title>
		<titleShort>Empata</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] elképesztő érzékkel alakít ki emberi kapcsolatokat és simít el konfliktusokat. Kiválasztották empata képzésre. A kiképzés felerősítette természetes adottságait, de képtelenné vált másoknak ártani.</desc>
	</GlitterworldEmpath26>
	<MedievalDoctor40>
		<title>Középkori doktor</title>
		<titleShort>Kuruzsló</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy középkori világon dolgozott doktorként. Szilárdan hiszi, hogy a legtöbb betegség gyógyítható egy kis véreztetéssel.

Mesteri aneszteziológus is volt, kidolgozott egy speciális technikát, mely fejre mért kemény ütésen alapult.</desc>
	</MedievalDoctor40>
	<Inventor6>
		<title>Feltaláló</title>
		<titleShort>Feltaláló</titleShort>
		<desc>Bolygóján [PAWN_nameDef] mérsékelten sikeres feltaláló volt. Pár kisebb találmányt köszönhettek neki.</desc>
	</Inventor6>
	<Teacher20>
		<title>Tanár</title>
		<titleShort>Tanár</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bölcsészként tanított egy általános iskolában. Széleskörű tudással rendelkezett és tanítványai szerették.</desc>
	</Teacher20>
	<JoywireArtist8>
		<title>Örömchip készítő</title>
		<titleShort>Örömchipes</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy urbvilág laborjában fejlesztett korszerű örömchip szoftvereket, a felhasználók gyönyörének maximalizálására.

Amikor a kormány keményen lekorlátozta az örömchipek gyártását, a feketepiacon kezdte értékesíteni a portékát.</desc>
	</JoywireArtist8>
	<ConceptualArtist39>
		<title>Konceptuális művész</title>
		<titleShort>Művész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] jól ismert volt bolygója művész köreiben egyedi és kreatív konceptuális alkotásairól.

Senki nem tudta pontosan, hogy mit is szeretne kifejezni, de a gyűjtők nagy becsben tartották munkáit.</desc>
	</ConceptualArtist39>
	<GlitterworldSurgeon15>
		<title>Szupervilági sebész</title>
		<titleShort>Sebész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] sebészként dolgozott egy olyan világon, ahol az emberi szenvedés és betegség szinte ismeretlen.

Munkája leginkább kreatív és bonyolult szépészeti beavatkozásokból állt. Jól ismeri az emberi anatómiát, de sosem kellett daganatot vagy golyót eltávolítania.</desc>
	</GlitterworldSurgeon15>
	<LudditeRebel43>
		<title>Luddita lázadó</title>
		<titleShort>Luddita</titleShort>
		<desc>Amikor világa lakóinak többsége úgy döntött, hogy feladja egyéniségét és biológiai ember mivoltát, hogy egy online tudat részévé váljon, [PAWN_nameDef] inkább egy lázadó csoporthoz csatlakozott, akik minden technológiáról lemondtak.</desc>
	</LudditeRebel43>
	<Bartender55>
		<title>Csapos</title>
		<titleShort>Csapos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] csaposként dolgozott egy nyomorúságos űrállomáson. A munka egy rész mixelésből, egy rész diplomáciából és egy rész verekedésből állt.</desc>
	</Bartender55>
	<HiveworldDrone0>
		<title>Kaptárvilági drón</title>
		<titleShort>Drón</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] agyatlan építőmunkásként dolgozott egy kaptárvilági civilizációban. Bár mostanra felszabadult a brutális szociális kísérletek alól, kreatív munkára alkalmatlan és vezetői képességgel sem rendelkezik.</desc>
	</HiveworldDrone0>
	<Evangelist39>
		<title>Evangélista</title>
		<titleShort>Evangélista</titleShort>
		<desc>21. születésnapján [PAWN_nameDef] vallási megvilágosodáson esett át. Úgy döntött, hogy élete hátralevő részében istene igéjét, kultúrája szépségét és fura orvosi praktikáit hirdeti.</desc>
	</Evangelist39>
	<CaveworldIlluminator23>
		<title>Barlangi látnok</title>
		<titleShort>látnok</titleShort>
		<desc>A barlanglakók bölcsként tisztelik azokat, akik olyan erős látnoki erővel rendelkeznek, mint [PAWN_nameDef]. Ő jelöli ki a helyeket világító gombával, ahol bányászni érdemes és figyelmeztet a közelgő veszélyekre.</desc>
	</CaveworldIlluminator23>
	<Herbalist54>
		<title>Füvesember</title>
		<titleShort>Füvesember</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] az erdőben élt egy falu közelében. Sokan féltek tőle, de a betegek hozzá fordultak kenőcsökért és gyógyírekért, amiket a kertjében termesztett gyógynövényekből készített. Szívesen segített nekik — ha megfizették.</desc>
	</Herbalist54>
	<CivilServant2>
		<title>Tisztviselő</title>
		<titleShort>Tisztviselő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] alacsony beosztású tisztviselője volt egy haldokló kormány bürokráciájának. Legjobban a komplikált papírmunkához és az irodai hatalmi játszmákhoz ért.</desc>
	</CivilServant2>
	<AsceticPriest11>
		<title>Aszkéta pap</title>
		<titleShort>Pap</titleShort>
		<desc>Miután némasági fogadalmat tett, [PAWN_nameDef] csatlakozott egy kolostorhoz egy eldugott bolygón, hogy élete hátralevő részét nyugalomban töltse.

Örömmel gondozta a kolostor kertjét és sajtot is készített a pincében.</desc>
	</AsceticPriest11>
	<EscapedConvict10>
		<title>Szökevény</title>
		<titleShort>Szökevény</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tagadja, hogy bármi köze lett volna azokhoz a bűntényekhez, amik miatt börtönbe vetették egy brutális büntetés-végrehajtó kolónián. Alagúton keresztül szökött meg, amit maga ásott evőeszközeivel.</desc>
	</EscapedConvict10>
	<StarshipJanitor33>
		<title>Csillaghajó gondnok</title>
		<titleShort>Gondnok</titleShort>
		<desc>Míg más utasok hibernálóban töltik a csillagközi utazások nagy részét, [PAWN_nameDef] fel kellett keljen időről-időre, hogy ellenőrizze a rendszereket, és beolajozza a mechanoidokat.</desc>
	</StarshipJanitor33>
	<Nurse53>
		<title>Ápolónő</title>
		<titleShort>Ápolónő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy iparosodás-kori kórházban dolgozott, rutinmunkát végezve, mint pl. kötözés vagy láz mérés.

Sok dolga volt, de mindig szakított rá időt, hogy elbeszélgessen a betegekkel.</desc>
	</Nurse53>
	<HouseServant35>
		<title>Szolga</title>
		<titleShort>Szolga</titleShort>
		<desc>Fiatal felnőttként [PAWN_nameDef] el lett rabolva és gazdag arisztokratákhoz került, mint háziszolga.

Jól ismerte gazdája pincéit és konyháját, ám a szabadban sosem dolgozott.</desc>
	</HouseServant35>
	<Bodyguard26>
		<title>Testőr</title>
		<titleShort>Testőr</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy közepesen fejlett világon dolgozott, pénzért bárkit megvédett a bajtól. Sokféle harci technikát kitanult, kegyetlenségéről volt híres azokkal szemben, akik kikezdtek vele.</desc>
	</Bodyguard26>
	<Novelist28>
		<title>Író</title>
		<titleShort>Író</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy fejlett világon írt nagyon sikeres regényeket. Gondtalan életet élt, nappal a tollat forgatta, éjjel pedig bulizott. Egy napot sem töltött fizikai munkával soha.</desc>
	</Novelist28>
	<Mathematician6>
		<title>Matematikus</title>
		<titleShort>Matek prof</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] matematikai kutatásokat folytatott egy egyetemen.

Szabadidejének nagy részét lövöldözős játékokkal töltötte, játékostársai sokat ugratták szörnyű célzása miatt.</desc>
	</Mathematician6>
	<Paramedic45>
		<title>Mentős</title>
		<titleShort>Mentős</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] munkája keretében gyorsan kellett reagáljon vészhelyzetekre. Hozzá van szokva, hogy súlyos sérüléseket lásson el korlátozott eszközökkel.

Olyan sok lőtt sebet látott már el, hogy a fegyverek látványa is kényelmetlen számára.</desc>
	</Paramedic45>
	<Castaway57>
		<title>Számkivetett</title>
		<titleShort>Számkivetett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy menetrendszerű csillagközi járat utasa volt. A hajója elpusztult, évekig élt egy lakatlan bolygón.</desc>
	</Castaway57>
	<Gardener31>
		<title>Kertész</title>
		<titleShort>Kertész</titleShort>
		<desc>Ipari világokon a pénz azok kezében összpontosul, akik a gyárakat birtokolják vagy az árut mozgatják. [PAWN_nameDef] egy ilyen gazdag családnál dolgozott a kertet gondozva, egy rabszolga csapat tagjaként.</desc>
	</Gardener31>
	<MafiaBoss17>
		<title>Maffiafőnök</title>
		<titleShort>Maffiafőnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy urbvilági bűnszervezet magas beosztású vezetője volt.

Tisztviselőket vesztegetett, fenntartotta pozícióját a ranglétrán, és begyűjtötte az elmaradó pénzeket - bármilyen eszközt felhasználva.</desc>
	</MafiaBoss17>
	<Torturer92>
		<title>Kínzó</title>
		<titleShort>Kínzó</titleShort>
		<desc>Egy középkori zsarnoknak dolgozva, [PAWN_nameDef] hamar hírnevet szerzett magának, mint a "meggyőzés" mestere. Ha egy fogoly lekerült a cellájába, nem maradtak titkai, viszont [PAWN_nameDef] mosolya örökre rémálmai része lett.</desc>
	</Torturer92>
	<ConstructionEngineer94>
		<title>Építőmérnök</title>
		<titleShort>Építőmérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] építőmunkás volt egy közepesen fejlett világon. Egy csapatot vezetett, ami bármit felépített, irodától katedrálisig.

Sosem ért rá magának főzni a sok meló miatt, inkább gyors-éttermekben evett.</desc>
	</ConstructionEngineer94>
	<Blacksmith72>
		<title>Kovács</title>
		<titleShort>Kovács</titleShort>
		<desc>Egy középkori világ kovácsaként, [PAWN_nameDef] hírnevet szerzett minőségi munkájával. Elég jól forgatta is a fegyvereket, amiket készített.</desc>
	</Blacksmith72>
	<CharityWorker36>
		<title>Emberbarát</title>
		<titleShort>Emberbarát</titleShort>
		<desc>A fejlett világok kényelmet és biztonságot nyújtanak azoknak, akik elég szerencsések voltak, hogy oda szülessenek. [PAWN_nameDef] azonban nem tudta figyelmen kívül hagyni a környező bolygók szegénységét. Egész életét azzal töltötte, hogy adományokat gyűjtött és segített a rászorulóknak.</desc>
	</CharityWorker36>
	<Defector78>
		<title>Disszidens</title>
		<titleShort>Disszidens</titleShort>
		<desc>Fiatal felnőttként [PAWN_nameDef] úgy döntött, elhagyja az elnyomó diktatúrát, ahol élt. A disszidálást nem nézték el neki, ügynököket küldtek a nyakára.

Évekig csak menekült, saját maga látta el sebeit, így nem árulhatták el orvosok. A sok megpróbáltatástól megkeseredett és nem bízik senkiben.</desc>
	</Defector78>
	<FactoryWorker27>
		<title>Gyári munkás</title>
		<titleShort>Munkás</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egyszerű, szakértelmet nem igénylő munkákat végzett egy iparosodott világ gyárában. Munkája része volt a málhások és lovak gondozása, amik az árut szállították.</desc>
	</FactoryWorker27>
	<RanchOwner43>
		<title>Gazda</title>
		<titleShort>Gazda</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] saját farmján tenyésztett állatokat húsukért és gyapjújukért.

Sosem végezte a legegyszerűbb munkákat, mindig megfizetett valakit, hogy elvégezze azokat helyette.</desc>
	</RanchOwner43>
	<LowWageWorker7>
		<title>Segédmunkás</title>
		<titleShort>Segédmunkás</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mindenféle alkalmi munkákat vállalt, hogy ellássa családját. Eközben kitanult egy sor kétkezi készséget.</desc>
	</LowWageWorker7>
	<Model99>
		<title>Modell</title>
		<titleShort>Modell</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ruhákat és ékszereket reklámozott és róla mintáztak karaktereket virtuális valóságok számára.</desc>
	</Model99>
	<Taxonomist0>
		<title>Taxonómus</title>
		<titleShort>Taxonómus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] sok csillagrendszert megjárt, az állat-, és növényvilágot rendszerezve. Remélte, hogy egyszer teljes katalógust készíthet.</desc>
	</Taxonomist0>
	<Geologist66>
		<title>Geológus</title>
		<titleShort>Geológus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bányászokkal és fúrókkal dolgozott együtt, ő azonosította a különböző sziklaformációkat.

A föld alatt töltött évek alatt kitanulta a fúrógépek és egyéb eszközök javítását és karbantartását.</desc>
	</Geologist66>
	<Sailor60>
		<title>Tengerész</title>
		<titleShort>Tengerész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] az óceánokat járta, felfedezőútjain új állat és növényfajokat keresve és olykor kalózokkal harcolva. Annyira szerette a tengereket, hogy csak a legszükségesebb munkákat végezte szárazföldön, leginkább összegyűjtött kincseivel kereskedett.</desc>
	</Sailor60>
	<Jailbird40>
		<title>Sittes</title>
		<titleShort>Sittes</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] élete nagy részét börtönben töltötte, ahol konyhai munkát végzett. Gyakran keveredett verekedésbe és mindig is agresszívan beszélt másokkal.</desc>
	</Jailbird40>
	<Actor42>
		<title>Színész</title>
		<titleShort>Színész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] utazó színészként járta bolygóját társulatával, mindenütt telt házas előadásokat tartva a szerető közönségnek. Maximalista volt, csak a saját maga által készített jelmezeket és kellékeket használta.</desc>
	</Actor42>
	<Tactician37>
		<title>Stratéga</title>
		<titleShort>Stratéga</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy háború szaggatta rendszerben állt be az űrhadseregbe, tele bolygóközi harcokkal. Kiderült, hogy jó érzéke van a stratégiához és hamar szakértője lett nagy haderők irányításának.</desc>
	</Tactician37>
	<GlitterworldOfficer60>
		<title>Szupervilági tiszt</title>
		<titleShort>Tiszt</titleShort>
		<desc>A fejlett világok általában békés helyek, de gyakran felkészültek maradnak egy esetleges háborúra. [PAWN_nameDef] egysége nemigen látott bevetést.

Szabadidejében leginkább művészeti hajlamait élte ki, de mivel beosztottjai fő szórakozása a verekedés volt, [PAWN_nameDef] gyakorlatot szerzett ezek oszlatásában.</desc>
	</GlitterworldOfficer60>
	<Taster16>
		<title>Kóstoló</title>
		<titleShort>Kóstoló</titleShort>
		<desc>A király kóstolójaként [PAWN_nameDef] mindenből evett, ami csak a fenség asztalára került. Dekadens életet élt az udvarnál, ahol csak hízott és szinte semmilyen munkát nem végzett.</desc>
	</Taster16>
	<BiosphereManager95>
		<title>Botanikus</title>
		<titleShort>Botanikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy fejlett világban élt, ahol az összes alantas munkát robotok végezték az emberek pedig az örömöket hajszolták. Ő gondozta egy burjánzó park növény-, és állatvilágát, amit a lakók látogattak, ha a természet szépségére vágytak.</desc>
	</BiosphereManager95>
	<Veterinarian8>
		<title>Állatorvos</title>
		<titleShort>Állatorvos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] beteg állatok gyógyításával kereste kenyerét. Szenvedésük látványa miatt felhagyott a húsevéssel, és sokáig vegetáriánusként élt, visszautasítva világa húsimádó kulináris tradícióit.</desc>
	</Veterinarian8>
	<ExplosivesExpert26>
		<title>Robbantási szakértő</title>
		<titleShort>Robbantási szakértő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] robbantási szakértőként dolgozott egy bányában. Nagyon komolyan vette a munkáját és igen járatos volt a technikai részletekben. Nem is vett részt soha a takarítási munkákban, miután gondosan kiszámított robbanása elvégezte dolgát.</desc>
	</ExplosivesExpert26>
	<Counselor26>
		<title>Tanácsadó</title>
		<titleShort>Tanácsadó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy fiatalkori trauma miatt súlyos táplálkozási zavarral küszködik. Tanácsadó segítségével sikerült az étkezését kordában tartania. Úgy döntött, tapasztalatait felhasználva fog mások érzelmi problémáján segíteni.</desc>
	</Counselor26>
	<Recruiter4>
		<title>Toborzó</title>
		<titleShort>Toborzó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] része volt egy harcművészek tiszteletreméltó rendjének, akik hírhedtek voltak mind harci ügyességükről, mind arról, hogy megtagadták a kezelést a sebesültjeiktől.

Világát járta, és megítélte a fiatalokról, akikkel találkozott, hogy alkalmasak-e a kiképzésre.</desc>
	</Recruiter4>
	<PsychiatricPatient94>
		<title>Elmebeteg</title>
		<titleShort>Elmebeteg</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] felnőtt korának nagy részét elmegyógyintézetben töltötte. Gyári világának rossz felfogása volt a mentális betegségekről, és inkább kezelték úgy, mint egy állatot, mint egy embert.

Bár végül felépült és megszabadult, a tapasztalatai lerontják sok képességét.</desc>
	</PsychiatricPatient94>
	<Drifter67>
		<title>Csavargó</title>
		<titleShort>Csavargó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] soha nem tudta, mit kezdjen az életével. Gyakran utazott, alkalmi munkákat vállalt ott, ahol talált.

Alkalmanként egy regényen is dolgozott, amelyről tudta, hogy bestseller lehet - ha talál egy érdeklődő kiadót.</desc>
	</Drifter67>
	<VRDesigner87>
		<title>Játékfejlesztő</title>
		<titleShort>Játékfejlesztő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] virtuális valóság szimulációkat tervezett egy szupervilág polgárai számára. Nagy figyelmet fordított a részletességre, például megtanult a növények életéről annyit, amennyit csak lehet, hogy valósághűbbé tegye a virtuális tájakat.</desc>
	</VRDesigner87>
	<HumanComputer7>
		<title>Fejszámoló</title>
		<titleShort>Fejszámoló</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kiváló memóriával és fejszámoló képességgel rendelkezik. Egy diktátor alkalmazta, hogy az állam pénzügyeit kövesse figyelemmel, mivel az elektronikus számítógépeket túl könnyen fel lehetett törni.</desc>
	</HumanComputer7>
	<Architect28>
		<title>Építész</title>
		<titleShort>Építész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] épületeket tervezett és épített. Hazájában, egy szupervilágban, az építészet technikai részét legtöbb esetben egy MI (Mesterséges Intelligencia) kezelte. Ez lehetővé tette számára, hogy a szakma művészeti határait feszegesse, de azt is jelentette, hogy soha nem kellett összepiszkolnia a kezét az építkezések helyszínein.</desc>
	</Architect28>
	<MessageCarrier77>
		<title>Hírnök</title>
		<titleShort>Hírnök</titleShort>
		<desc>Egy középkori világban az üzenetküldés leggyorsabb módja odaadni valakinek, aki lovon elviszi és remélhetőleg túléli az utat. [PAWN_nameDef] volt ez a valaki.</desc>
	</MessageCarrier77>
	<Sculptor63>
		<title>Szobrász</title>
		<titleShort>Szobrász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] emberméretű kőtömbök faragásával kezdett, de gyorsan elkezdett nagyobb léptékben gondolkodni. Bányászrobotok segítségével megtanulta, hogyan készítsen hatalmas monumentumokat hegyoldalakba. Szupervilágának minden nemzeti parkja hamar tele lett óriás kő alakokkal.</desc>
	</Sculptor63>
	<MachineCollector55>
		<title>Gépgyűjtő</title>
		<titleShort>Gyűjtő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a régi technológiák és gépek megszállottja volt. Ha csak tehette, beszerzett egyet. Imádta szétszerelni őket és megfigyelni a működésüket.

Szokása volt hosszan beszélni gyűjteményéről, még akkor is, mikor már senki nem figyelt rá.</desc>
	</MachineCollector55>
	<Sheriff52>
		<title>Seriff</title>
		<titleShort>Seriff</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy elszigetelt ipari város seriffje volt. Öntelt és rosszindulatú ember hírében állt. A kisujját sem mozdította, ha nem pénzről, alkoholról vagy bosszúról volt szó.</desc>
	</Sheriff52>
	<ConArtist80>
		<title>Szélhámos</title>
		<titleShort>Szélhámos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] sohasem hozott létre semmi új értéket. Viszont őstehetsége volt hozzá, hogy rávegyen másokat, adják át neki, amit készítettek.</desc>
	</ConArtist80>
	<MedievalSlave49>
		<title>Rabszolga</title>
		<titleShort>Rabszolga</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egész életében kocsikat húzott és gödröket ásott egy középkori világon. Az egyszerű kétkezi munka a legrégibb társa, hajcsára ostora mellett.

Kilenc éves koráig olvasni sem tudott.</desc>
	</MedievalSlave49>
	<MedievalLordling19>
		<title>Feudális uracska</title>
		<titleShort>Uracska</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy feudális világ királyságának volt jelentéktelen földesura. Kőből épült udvarházban nőtt fel, bólogató szolganéptől körülvéve.

Az ilyen élet nem tanít technológiai képzettségeket és a kétkezi munka sem jár vele. Ezzel szemben [PAWN_nameDef] már korán elsajátította a szociális manipuláció művészetét.</desc>
	</MedievalLordling19>
	<UrbworldUrchin61>
		<title>Urbvilági utcagyerek</title>
		<titleShort>Utcagyerek</titleShort>
		<desc>Az urbilágok ősi óriásvárosok tele iparral, emberrel és méreggel. [PAWN_nameDef] egy ilyen világ sötét sarkában nőtt fel. Minden falatért meg kellett küzdenie.</desc>
	</UrbworldUrchin61>
	<VatgrownSoldier8>
		<title>Klónozott katona</title>
		<titleShort>Klón</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nem személynek teremtetett, hanem a pusztítás eszközének. Egy biofegyver gyárban klónozták és tanították harcra gyorsított fejlődése alatt. [PAWN_nameDef] azóta is hajlamos mindenféle harci tevékenységre és a társaság kerülésére.</desc>
	</VatgrownSoldier8>
	<SicklyChild72>
		<title>Beteges gyerek</title>
		<titleShort>Páciens</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ritka gyermekkori betegségben szenvedett. Karanténba zárták egy kutatókórházban, ezért alig kapott testedzést és emberekkel is ritkán érintkezett, viszont a steril körülmények között jól megismerte a tudományokat és gyógyítást.</desc>
	</SicklyChild72>
	<ShelterChild50>
		<title>Menedék gyerek</title>
		<titleShort>Menedékgyerek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy menedékben nőtt fel mélyen egy mérgezett világ felszíne alatt. Széleskörű oktatást kapott, de nem volt esélye fizikális munkát végezni. </desc>
	</ShelterChild50>
	<IndustrialOrphan13>
		<title>Gyári árva</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] sosem ismerte szüleit. Első emlékei ipari világának bányáiban és gyáraiban végzett robotról szólnak.

Emiatt sosem részesült megfelelő oktatásban.</desc>
	</IndustrialOrphan13>
	<Scout94>
		<title>Felderítő</title>
		<titleShort>Felderítő</titleShort>
		<desc>Egy kisebb birodalom köztisztviselőinek gyermekeként, [PAWN_nameDef] egy ifjúsági programba került, ahol megtanították neki a hadi felderítés tudományát.

Megtanult túlélni a vadonban, engedelmeskedni és kérdéseket nem feltenni.</desc>
	</Scout94>
	<FrightenedChild43>
		<title>Rémült gyermek</title>
		<titleShort>Rémült</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fóbiák és neurózisok hosszú listájával nőtt fel. Többek között félt az orvosoktól, fertőző ételektől.

Emiatt meg kellett tanulnia, hogy ellássa magát és főzzön is, de félelmei jó része felnőttként is megmaradt.</desc>
	</FrightenedChild43>
	<CaveworldTender20>
		<title>Barlangi gondozó</title>
		<titleShort>Barlangi kölyök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy barlangrendszerben nőtt fel mélyen egy lakhatatlan bolygó felszíne alatt. Más gyerekekkel együtt gondozta törzse gombaültetvényeit.</desc>
	</CaveworldTender20>
	<CaveworldTunneler48>
		<title>Barlangi alagútásó</title>
		<titleShort>Alagútásó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] alagutakat ásott egy óriási földalatti barlangrendszerben.

Olyan jól ismeri a sziklákat, hogy szinte szag alapján kiismeri magát a barlangokban.</desc>
	</CaveworldTunneler48>
	<ComaChild57>
		<title>Kóma gyerek</title>
		<titleShort>Kóma gyerek</titleShort>
		<desc>Gyerekkori balesete miatt [PAWN_nameDef] komába esett. Már közel járt huszadik évéhez, mikor felébredt. A teste sosem heverte ki a sokéves inaktivitást, de a legtöbben megsajnálják, ha megismerik a történetét.</desc>
	</ComaChild57>
	<Pyromaniac18>
		<title>Piromán</title>
		<titleShort>Piro</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kiskorától kezdve kórosan imádta a tüzet. Szemétdombokat gyújtott fel és annyira transzba esett a látványtól, hogy még magát is megégette.

Egy nap annyira gondatlanul játszott a gyufával, hogy leégette az otthonát.</desc>
	</Pyromaniac18>
	<Mute34>
		<title>Néma</title>
		<titleShort>Néma</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] életére nagy hatással volt egy korai traumatikus esemény. Sok éven át nem volt hajlandó emberekkel beszélni, inkább háztartásának valamelyik háziállatával játszott a sok közül.</desc>
	</Mute34>
	<WarRefugee51>
		<title>Háborús Menekült</title>
		<titleShort>Menekült</titleShort>
		<desc>Egy háború tört ki [PAWN_nameDef] bolygóján.

Összegyűjtött annyi élelmet és egyéb cókmókot amennyit csak tudott, majd [PAWN_nameDef] és apja ellopott egy hajót és elmenekült az űrbe.</desc>
	</WarRefugee51>
	<MusicLover86>
		<title>Zenész</title>
		<titleShort>Zenész</titleShort>
		<desc>Gyermekként [PAWN_nameDef] nagy tehetséget mutatott zenében és énekben. Kitaníttatták és koncerteken adott elő. Rajongói miatt kicsit el van telve magával.</desc>
	</MusicLover86>
	<ChildStar74>
		<title>Gyereksztár</title>
		<titleShort>Sztár</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] világa ismert gyerekszínésze volt. Hírneve miatt sokféle emberrel találkozott, ám ez tanulmányai kárára ment.</desc>
	</ChildStar74>
	<ChildSpy53>
		<title>Kémkölyök</title>
		<titleShort>Kém</titleShort>
		<desc>A gyerekeket ártatlannak tartják, ezért ideális kém válhat belőlük. [PAWN_nameDef] kilenc éves korában lett kiképezve a behatolás és adatgyűjtés művészetére.

Az ellenséges vonalak mögött töltött idő és a sok háború korlátozta a lehetőségét, hogy tanulmányokat folytasson.</desc>
	</ChildSpy53>
	<Shopkeeper36>
		<title>Eladó</title>
		<titleShort>Eladó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] anyja sokat betegeskedett, ezért neki kellett vinnie a boltot, ami egyetlen bevételforrásuk volt. Tanult egy keveset az egzotikus ereklyékről, amikkel kereskedett, és sokat az alku művészetéről.</desc>
	</Shopkeeper36>
	<OrganFarm67>
		<title>Szervtenyészet</title>
		<titleShort>Szervtenyészet</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy illegális szervtenyészetben nőtt fel. A testét organikus implantok tenyésztésére használták melyekkel sebesült zsoldosokat kezeltek. Ezek az évek a mai napig kísértik, viszont nagyon jól kiismerte általuk az ember felépítését.</desc>
	</OrganFarm67>
	<ConventChild16>
		<title>Kolostor neveltje</title>
		<titleShort>Fattyú</titleShort>
		<desc>Egy tiltott affér gyümölcseként [PAWN_nameDef] egy kolostorban nőtt fel apácák között. Megtanulta a kemény munka és alázat értékét, és azt is, hogy a tudomány eretnekség.</desc>
	</ConventChild16>
	<TestSubject15>
		<title>Tesztalany</title>
		<titleShort>Tesztalany</titleShort>
		<desc>A legtöbb urbvilágon követnek el atrocitásokat a tudomány nevében olyan tudósok, akikbe nem szorult lelkiismeret. [PAWN_nameDef] egy lezárt intézményben nőtt fel, ahol különböző viselkedés módosító kísérletnek vetették alá, hogy egy tökéletes katonát faragjanak belőle.</desc>
	</TestSubject15>
	<MedicalAssistant82>
		<title>Medikus</title>
		<titleShort>Medikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy háború sújtotta világon nőtt fel, ahol mindkét fél túlzásba vitte a napalm használatát. Egy kórházban nőtt fel, ahol a szüleinek segített ellátni a sok háborús égési sérültet. Életre szóló tűziszonya lett.</desc>
	</MedicalAssistant82>
	<CultChild3>
		<title>Szektás kölyök</title>
		<titleShort>Szektás kölyök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy erős szektába született, ami elnyomta a fejlett technológiát és hitte, hogy minden betegség gyógyítható a lélek megtisztításával.

Miután eljutott hozzá a külső világ híre, úgy döntött, elszökik.</desc>
	</CultChild3>
	<WreckageExplorer8>
		<title>Felfedező</title>
		<titleShort>Felfedező</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] világa születése előtt két generációval lett totális káosz birodalma, amit egy apokaliptikus háború okozott. [PAWN_nameDef] törzse nyáját vigyázta, de gyakran ellógott, hogy lezuhant csatahajók roncsait fedezze fel.</desc>
	</WreckageExplorer8>
	<ApocalypseSurvivor23>
		<title>Apokalipszis túlélő</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] zavargásokkal teli világba született, amit a klímaváltozás árvizekkel és éhínséggel fenyegetett. Ahogy cseperedett a helyzet rosszabbodott, milliárdok haltak meg és egész államok merültek káoszba. [PAWN_nameDef] és szülei mindent megtettek a túlélés érdekében.</desc>
	</ApocalypseSurvivor23>
	<StoryWriter67>
		<title>Író</title>
		<titleShort>Író</titleShort>
		<desc>Gyerekként, [PAWN_nameDef] állandóan olvasott. Egész napokat töltött a helyi könyvtárban könyvekbe bújva. Amikor pénzhiány miatt bezárt a könyvtár, [PAWN_nameDef] kétségbeesett. Saját történeteket kezdett írni, hogy pótolja a hiányt.</desc>
	</StoryWriter67>
	<Hermit12>
		<title>Remete</title>
		<titleShort>Remete</titleShort>
		<desc>A társadalmi érintkezésbe belefáradván, [PAWN_nameDef] elhagyta zsúfolt városát, hogy egyszerűbb életet éljen a vadonban. Egyedül töltötte napjait kertjét gondozva és saját szerszámait kovácsolva. Ezek segítségével maradt életben.</desc>
	</Hermit12>
	<SpacePirate55>
		<title>Űrkalóz</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>A kalózkodás mindenhol felüti a fejét, ahol a kormány gyenge és a társadalom szétszóródott. [PAWN_nameDef] egy ilyen bandának volt tagja, békés kereskedőkön élősködött a profit érdekében.</desc>
	</SpacePirate55>
	<PitBrawler76>
		<title>Ketrecharcos</title>
		<titleShort>Ketrecharcos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kilenc éves korában harcolt először. Győzött, de a lényeg már akkor is a közönség szórakoztatása volt. A ketrecharc jól jövedelmező állás azok számára, akik túlélik. Ráadásul a legtöbb esetben még legális is.</desc>
	</PitBrawler76>
	<IllegalShipwright76>
		<title>Illegális hajóépítő</title>
		<titleShort>Hajóépítő</titleShort>
		<desc>Törvény tiltja, hogy terawattos lézert telepíts szállítóhajókra. Különösen, ha elrejted egy kommunikációs antenna alá, a meglepetésszerű támadás érdekében. [PAWN_nameDef] rájött, hogy ezzel sokat kereshet, bár csak azoktól, akik köpnek a törvényekre.</desc>
	</IllegalShipwright76>
	<Courtesean30>
		<title>Kurtizán</title>
		<titleShort>Kurtizán</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] testét több száz kuncsaft használta jó pár bolygón. Ez sebeket ejtett a lelkén, viszont kiismerte az utca törvényeit.</desc>
	</Courtesean30>
	<SpaceMarine16>
		<title>Tengerész</title>
		<titleShort>Tengerész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a Csillagközi Tengerészethez csatlakozott, hogy a bolygóját védje. Több csatában kitűnt.

Ez az élet elég érzéketlenné tette, de a harcot jól kitanulta.</desc>
	</SpaceMarine16>
	<Assassin20>
		<title>Bérgyilkos</title>
		<titleShort>Bérgyilkos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] profi bérgyilkos volt. Hideg, számító, jól kereső. Ebben a munkában az empátia teljes hiánya előny.</desc>
	</Assassin20>
	<Gatherer40>
		<title>Gyűjtögető</title>
		<titleShort>Gyűjtögető</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mestere a gyűjtögetésnek. Még a legkietlenebb vidéken is képes élelmet találni, mivel remekül ismeri a növényeket, gyökereket és bogyókat.</desc>
	</Gatherer40>
	<Loner40>
		<title>Magának való</title>
		<titleShort>Magának való</titleShort>
		<desc>Sosem szerette a törzsi gyűléseket vagy a nagy fesztiválokat. A nyílt pusztát kedveli és a szél fütyülő hangját a kövek között.

Időről időre meglátogatja törzsét, de többnyire magáról gondoskodik, felhasználva túlélő ismereteit.</desc>
	</Loner40>
	<Healer0>
		<title>Gyógyító</title>
		<titleShort>Gyógyító</titleShort>
		<desc>Miután törzsének gyógyítóját megölték egy rajtaütésben, [PAWN_nameDef] vette át helyét. Idejét gyógynövények és ásványok gyűjtésével töltötte, amikből meglepően hatékony gyógyszereket készített.</desc>
	</Healer0>
	<Scout17>
		<title>Vezető</title>
		<titleShort>Vezető</titleShort>
		<desc>Amióta csak törzse felvette a kapcsolatot az idegenekkel, [PAWN_nameDef] vezetőként adta el szolgálatait nekik. Elég gyakran került kapcsolatba ereklyékkel, ezért otthonosan kezeli a régi technológiákat.</desc>
	</Scout17>
	<Digger69>
		<title>Földmunkás</title>
		<titleShort>Földmunkás</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] és törzse mélyen a hegy gyomrába vájta otthonát. [PAWN_nameDef] sziklát fejtve és járatokat aládúcolva érzi jól magát.</desc>
	</Digger69>
	<MuffaloShaman1>
		<title>Muffalo sámán</title>
		<titleShort>Sámán</titleShort>
		<desc>Csendes bölcsessége és nagy ereje miatt, [PAWN_nameDef] egy muffalok vonulását követő nomád törzs vallási vezetője lett.</desc>
	</MuffaloShaman1>
	<LoreKeeper51>
		<title>Őrző</title>
		<titleShort>Őrző</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] az őrzők hosszú sorának egy tagja volt. Minden éjjel a tűz körül ülve adta tovább az ősi tudást törzse tagjainak, mesékbe ágyazva.</desc>
	</LoreKeeper51>
	<Weaver80>
		<title>Takács</title>
		<titleShort>Takács</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a muffalo bőrrel, növényi rostokkal és festékanyagokkal való munka mestere volt, amikből gyönyörű ruhákat készített. Munkái gyakran cseréltek gazdát a törzsek közötti kereskedelemben.</desc>
	</Weaver80>
	<CaveTender66>
		<title>Gondozó</title>
		<titleShort>Gondozó</titleShort>
		<desc>Míg mások vadásztak és gyűjtögettek, [PAWN_nameDef] otthon maradt főzni és a gyerekekről, idősekről gondoskodni .</desc>
	</CaveTender66>
	<Warrior94>
		<title>Harcos</title>
		<titleShort>Harcos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] félelmetes harcos volt, sokféle fegyver mestere. Sok csatát megjárt.</desc>
	</Warrior94>
	<TribeChild68>
		<title>Törzstag</title>
		<titleShort>Törzstag</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] törzstagként nőtt fel, a falu körül futkorászva, muffalo csordákkal mozogva. Szüleitől tanulta a létfontosságú készségeket.

Sosem tanult meg olvasni és sosem látott gépet, az ősi romokon kívül.</desc>
	</TribeChild68>
	<AbandonedChild60>
		<title>Elhagyott gyermek</title>
		<titleShort>Elhagyott</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] betegesnek született. A szülei elhagyták, mivel csak a törzs terhére lett volna. Valahogy mégis túlélt.</desc>
	</AbandonedChild60>
	<ReclusiveChild82>
		<title>Világtól elvonult</title>
		<titleShort>Világtól elvonult</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] már majdnem öt éves volt, mire megtanult beszélni, de akkor is magának való volt. Tizenéves korában elkezdett elvándorolni a faluból, hogy a vadonban éljen, akár hetekig.</desc>
	</ReclusiveChild82>
	<Herder58>
		<title>Juhász</title>
		<titleShort>Juhász</titleShort>
		<desc>Gyerekként, [PAWN_nameDef] a muffalo csordára vigyázott, gondozta a beteg állatokat. Csendes munka volt, de élvezte, hogy nem kell emberek között lennie.</desc>
	</Herder58>
	<Scavenger22>
		<title>Guberáló</title>
		<titleShort>Guberáló</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] azzal töltötte gyerekkorát, hogy elkerülje a munkát és roncsokban kincsekre vadásszon. Kíváncsisága sok bajba sodorta, de sok ugyanakkor sok érdekes dologra bukkant.</desc>
	</Scavenger22>
	<CaveChild30>
		<title>Barlanglakó gyermek</title>
		<titleShort>Barlanglakó gyermek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy nagy és tekervényes barlangrendszerben nőtt fel, ami melyen a hegy gyomrába vezetett. Segített a felnőtteknek, a barlangrendszert fejleszteni.</desc>
	</CaveChild30>
	<SoleSurvivor9>
		<title>Magányos túlélő</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egész törzsét kiirtották egy rajtaütésben. Befogadta őt egy másik törzs, de érzelmileg sérült maradt, és inkább otthon ült, főzött és kertészkedett.</desc>
	</SoleSurvivor9>
	<VengefulChild43>
		<title>Bosszúálló kölyök</title>
		<titleShort>Bosszúálló</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gyerekkorában egyszer arra ért haza a falujába, hogy banditák teljesen kiirtották. Bosszút esküdött és erőszakos vérengzésbe kezdett a vadonban.</desc>
	</VengefulChild43>
	<FireKeeper22>
		<title>Tűzőrző</title>
		<titleShort>Tűzőrző</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] feladata volt, hogy a törzs tüzét őrizze. Nagyon komolyan vette ennek felelősségét.</desc>
	</FireKeeper22>
	<FallenProdigy13>
		<title>Bukott csodagyerek</title>
		<titleShort>Csodagyerek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy káoszba fulladó szupervilágon született. Az apját háborúban ölték meg.

Ösztöndíjat akart kapni az Utmaior Akadémián, ezért bizonyítania kellett, hogy odavaló. Csodagyerekként állandóan zsarnokoskodtak vele, ezért nem volt egy barátja sem.</desc>
	</FallenProdigy13>
	<MadScientist14>
		<title>Őrült tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>Miután nyilvánosságra hozták a Callos IX-en folytatott etikátlan kísérleteit, száműzték őt és megfosztották mindenétől. [PAWN_nameDef] megtanulta, amit a túléléshez meg kellett.

Nem volt mit veszítenie, folytatta a kutatásait, és szolgákat hozott létre az unalmas munkák elvégzésére.</desc>
	</MadScientist14>
	<FarmKid40>
		<title>Tanyasi kölyök</title>
		<titleShort>Tanyasi kölyök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] családja marhafarmján nőtt fel. Élvezettel dolgozott a földeken és gondozta az állatokat</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer23>
		<title>Építőmérnök</title>
		<titleShort>Építőmérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ismert építőmérnök volt. A munkája része volt kőből készült erődítmények tervezése és építése. Sok statikai számítást végzett, amik élesen tartották az eszét.</desc>
	</CivilEngineer23>
	<FarmerBoy89>
		<title>Gazda</title>
		<titleShort>Gazda</titleShort>
		<desc>Benjamin szülei hét évesen haltak meg egy tűzben. Nagybátyja farmján nőtt fel, földeket szántva és kétkezi munkát végezve.

Sosem bírta a szüleire vonatkozó kérdéseket, ezért kemény munkával helyettesítette a társadalmi kapcsolatokat.</desc>
	</FarmerBoy89>
	<ArmyCook51>
		<title>Hadsereg szakácsa</title>
		<titleShort>Szakács</titleShort>
		<desc>Ben munkásként csatlakozott a hadsereghez, és a legtöbb idejét főzéssel és javításokkal töltötte. Míg egy veszélyes bolygón állomásozott, alap lövészeti és túlélési tréninget kapott.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal98>
		<title>Urbvilági bűnöző</title>
		<titleShort>Bűnöző</titleShort>
		<desc>Egy túlzsúfolt urbvilágra rossz körülmények közé született, ezért Vladimir a kiskorú bűnözés felé fordult, hogy elkerülje az éhezést és a kihűlést.

A rablás és gyilkosság napi tevékenység volt számára. Vladimir megtanulta, hogy a túlélés már győzelem.</desc>
	</UrbworldCriminal98>
	<UrbworldPolitican82>
		<title>Urbvilági politikus</title>
		<titleShort>Politikus</titleShort>
		<desc>Nem titok, hogy az urbvilágok vállalatok tulajdonában vannak, de valakinek megvesztegethetőnek kell lenni. Vladimir volt az egyik ilyen alak.

Megtanulta, hogyan manipulálhatja az emberek reményeit és álmait, miközben kényelmesen él a villájában.</desc>
	</UrbworldPolitican82>
	<OptimisticChild43>
		<title>Optimista gyerek</title>
		<titleShort>Optimista</titleShort>
		<desc>Kees-t szeretetteljes szülők és kellemes fejlett világi élet áldotta meg. Optimista és társaságkedvelő gyerek volt, aki szeretett barátkozni és meghallgatni mások történeteit. Fantáziája gyakran elszabadult, csupa kérdés és ötlet.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Grafikus tervező</title>
		<titleShort>tervező</titleShort>
		<desc>Kees érdeklődése a művészi kifejezésre vezette őt tervezővé. Jó szeme volt a részletekhez, ami jó hírű művésszé tette őt a bolygón, bár az aprólékosság gyakran arra késztette, hogy túl sok időt töltsön egyetlen projekt befejezésével.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan72>
		<title>Urbvilági huligán</title>
		<titleShort>Huligán</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy veszélyes urbvilágban nőtt fel. Gyorsan megtanulta, hogyan kell a mindennap élelmet szerezni - bűnözéssel. Az ilyen élet kevés lehetőséget hagy a főzés és a földművelés kitanulására.</desc>
	</UrbworldHooligan72>
	<SpaceTechnician1>
		<title>Űrtechnikus</title>
		<titleShort>Technikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] végre ki tudott szállni bűnöző életéből, amikor egy karbantartási munkát kapott egy közeli űrállomáson. Több javítási és építési projektnek is tagja volt. Ugyancsak részt vett pár egyszerű kutatásban, és gyakran elsimította a munkatársak balhéit. Soha nem szerette a művészetet.</desc>
	</SpaceTechnician1>
	<IndworldUrchin73>
		<title>Gyári csibész</title>
		<titleShort>Csibész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] az ipari forradalom korai szakaszában nőtt fel világa utcáin. Napjait lopással, tarhálással és alkatrészekkel való ügyeskedéssel töltötte, mindig a kitörést keresve a szegénységből.</desc>
	</IndworldUrchin73>
	<DoomsdayPariah24>
		<title>Világvégi pária</title>
		<titleShort>Pária</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] valahogy kinyitott egy másvilági technológiát tartalmazó épületet, miközben egy ásatási helyszínen fosztogatott. Véletlenül beindított egy ítéletnap gépet, amely kiirtotta az egész bolygót. Jobban érdekelte a technológia, mint az emberi élet, felszállt az idegenek űrhajójára, és elindult, hogy több ereklyét találjon, amivel játszhat.</desc>
	</DoomsdayPariah24>
	<ChildScientist69>
		<title>Gyermek tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nagyon fiatalon diplomázott, majd annak szentelte életet, hogy halhatatlanná váljon. Letartóztatták, mert módosítani próbálta a saját genetikai kódját.

A hatóságok végül elengedték, annak fejében, hogy a kormány űrprogramján fog dolgozni. Szabadidejében folytathatta kutatásait.</desc>
	</ChildScientist69>
	<CombatEngineer48>
		<title>Utász</title>
		<titleShort>Utász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a hadsereg mérnöke volt, a haditengerészet űrhajóit fejlesztette. A kemény kiképzés megtanította neki, hogyan kell építeni és javítani katonai járműveket és épületeket.

Egy küldetés után [PAWN_nameDef] pirofóbiás lett, és a növényektől is iszonyodni kezdett.</desc>
	</CombatEngineer48>
	<MechanoidNerd23>
		<title>Mechanoid kocka</title>
		<titleShort>Mechakocka</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy urbvilágban nőtt fel, mint egy pár mechanoid tervező egyetlen gyermeke.
A szülei bátorították a gépek iránti érdeklődését. Végül megszállottja lett annak, hogy sajátot építsen.

Sajnos ez arra vezetett, hogy magányos maradt, mivel inkább a műszaki könyveket részesítette előnyben a barátok helyett</desc>
	</MechanoidNerd23>
	<MilitaryEngineer71>
		<title>Katonai mérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mérnökként dolgozott egy gyarmati hadseregnek. Eljátszadozhatott fegyverekkel, gyilkos drónokkal és egyéb "mókás" cuccokkal.

Mechanoid szerszámok javítására és fejlesztésére szakosodott. Néha saját magán tesztelte őket.</desc>
	</MilitaryEngineer71>
	<ColiseumCleaner54>
		<title>Kolosszeumi takarító</title>
		<titleShort>Takarító</titleShort>
		<desc>Szüleit elfogták, és rabszolgasorba kényszerítették a "Belső destriani háború" során. Véres gladiátor harcok után kellett kitakarítania. Figyelt, várakozott és tanult. A Kolosszeum volt az egyetlen dolog, amit valaha ismert. Egy éjszaka, takarítás közben meggyilkolták a családját.</desc>
	</ColiseumCleaner54>
	<ColiseumFighter12>
		<title>Gladiátor</title>
		<titleShort>Gladiátor</titleShort>
		<desc>Az évek során a harcosok körében szerzett tudás alkalmazásával annak a Kolosszeumnak lett sikeres gladiátora, amelyet anno takarított.</desc>
	</ColiseumFighter12>
	<OfficerCadet81>
		<title>Tiszt kadét</title>
		<titleShort>Kadét</titleShort>
		<desc>Bashkire fiatal kora óta arra készült, hogy vezér legyen. Még kisfiúként beiratkozott a Vanu Védelmi Főiskolára, ahol számos fegyverrel és túlélési technikával megismerkedett.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Harci irányító</title>
		<titleShort>Irányító</titleShort>
		<desc>A Zartha-válság idején Bashkire számos világban harcolt, a föld és a levegő közötti létfontosságú kapcsolatot biztosítva, harci irányítóként. A hadjárat során barátait megsebesítették és megölték. Ez a lelki trauma álmaiban kísért, de a célzása még mindig ugyanolyan kiváló.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy20>
		<title>Visszavonult csodagyerek</title>
		<titleShort>Csodagyerek</titleShort>
		<desc>Holly egy virágzó szupervilágban nőtt fel. Megvolt az lehetősége, hogy teljes mértékben tanulmányaival foglalkozzon.

Fiatal kora óta a genetikai módosítások és idegi kiterjesztés iránt érdeklődött. Emiatt nagyon kevés ideje (vagy vágya) volt egy normális gyermekkorra.</desc>
	</ReclusiveProdigy20>
	<FerventResearcher2>
		<title>Buzgó kutató</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>Fiatal felnőttként Holly biztos volt benne, hogy bolygója és népe közeledik a felemelkedés idejéhez.

Az a szilárd meggyőződés, hogy kutatása ennek katalizátora, egyre aggasztóbb tettekre sarkallta, miközben a bürokraták és a bioetikai bizottságok megpróbálták hátráltatni.</desc>
	</FerventResearcher2>
	<WarRefugee43>
		<title>Háborús menekült</title>
		<titleShort>Menekült</titleShort>
		<desc>Háború tört ki a [PAWN_nameDef] bolygóján.

Összegyűjtve, ami kis ételt és holmit tudtak, [PAWN_nameDef] és az apja ellopott egy hajót, és elmenekült az űrbe.</desc>
	</WarRefugee43>
	<VengefulExplorer31>
		<title>Bosszúálló csavargó</title>
		<titleShort>Csavargó</titleShort>
		<desc>Otthontalan erőszakos csavargóként, [PAWN_nameDef] és az apja több száz éven keresztül harcolt sok csatában. Őszülő harcossá vált és fegyverzsonglőrré.

Apja halála után [PAWN_nameDef] elkezdte felfedezni a csillagokat egyedül, keresve apja gyilkosát, bosszúra szomjasan.</desc>
	</VengefulExplorer31>
	<WorkCampSlave93>
		<title>Munkatábori Rabszolga</title>
		<titleShort>Rabszolga</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy különösen undok nemesi család rabszolgájaként nőtt fel egy középkori világban. 
		
Nem kapott formális oktatást, de a kemény munka megerősítette testét.</desc>
	</WorkCampSlave93>
	<BanishedSoldier50>
		<title>Száműzött katona</title>
		<titleShort>Száműzött</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lett a fizikailag legmegfélemlítőbb rabszolga, aki minden szabadidejét testének megszállott gyúrásával töltötte. Erőfeszítései végül kifizetődtek, amikor az urasága személyi testőrnek alkalmazta.

Később, amikor arra akarta használni pozícióját, hogy megölje a lordot és kiszabadítsa a rabszolgákat, lebukott, és alig tudott élve elmenekülni.</desc>
	</BanishedSoldier50>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Fegyelmezett Gazda</title>
		<titleShort>Gazda</titleShort>
		<desc>Drew volt a fiatalabb két fiú közül a családi farmon, egy határ menti helyen, amely alig termelt hasznot. Drew apja szigorú fegyelmező volt, állandóan a fiai nyakán, hogy keményebben dolgozzanak és csöndben maradjanak. Drew egyszer megégette a kezét reggeli készítés közben, és megfogadta, hogy csak akkor főz, ha az élete múlik rajta.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Rendíthetetlen Gazda</title>
		<titleShort>Gazda</titleShort>
		<desc>A rablóktól folyamatosan veszélyeztetett farmon [PAWN_nameDef] megtanulta megvédeni magát apja puskájával. Azt is elsajátította, hogyan építsen falakat, hogy benn tartsa állatait és a kinn a ragadozókat.

Egyszer megpróbált festeni egy képet az otthonáról, de rájött, hogy firkálni és kacsát rajzolni tud.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild68>
		<title>Űrutazó gyermek</title>
		<titleShort>Űrutazó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy R&amp;D csillaghajón nevelkedett, és gyermekkorának nagy részét az űrben utazva töltötte.

Egy rejtélyes kisbolygóhoz közeledve a hajó súlyosan megsérült. Következő emléke, hogy a hajó a keringő pályát elhagyja, teljesen megjavítva. Hamarosan természetellenes tehetséget fedezett fel magában a technológiai kutatás iránt.</desc>
	</VoyagerChild68>
	<SpaceResearcher22>
		<title>Űrkutató</title>
		<titleShort>Űrkutató</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] örökölte szülei hajóját, és folytatta kutatásaikat.

Gyermekkori tapasztalatai a különböző kultúrákkal lehetővé tették számára, hogy megőrizze gondoskodó természetét, annak ellenére, hogy életének legnagyobb részét az űrben elszigetelve töltötte.</desc>
	</SpaceResearcher22>
	<VatgrownMedic46>
		<title>Medikus klón</title>
		<titleShort>Medikus</titleShort>
		<desc>Harci felcsernek nevelték, így [PAWN_nameDef] jól ismeri a lőfegyvereket, valamint a gyógyászatot is. Kedvenc szólása, amikor egy sebesült katonához lépett, "Élet vagy halál?" volt. A legtöbben az életet választották.</desc>
	</VatgrownMedic46>
	<GeneticScientist4>
		<title>Genetikus</title>
		<titleShort>Genetikus</titleShort>
		<desc>A háború után belépett egy géntechnikai céghez. Emberek és állatok fejlesztésén dolgozott. Sebek okozásában és gyógyításában szerzett tapasztalata nagyon hasznos volt a munkájához, de elég morbid humora lett tőle. Ez az összejöveteleken elég kínosan hatott.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante31>
		<title>Központi dilettáns</title>
		<titleShort>Dilettáns</titleShort>
		<desc>Candice tanulóéveit egy szupervilág központi régiójában töltötte, ahol a barátaival a gondtalan élet örömeit élvezték.

Ahogy idősebb lett, egyre kevésbé találta kielégítőnek a könnyed megélhetést. Úgy döntött, hogy nagyobb kihívást jelentő utat keres magának.</desc>
	</CoreDilettante31>
	<Reporter15>
		<title>Riporter</title>
		<titleShort>Riporter</titleShort>
		<desc>Candice sok évet töltött oknyomozó riporterként. Hírhedt volt róla, hogy kaotikus riportokat készít egzotikus helyszínekről.

Bár a kritikusai kisstílűnek tekintették, hosszas nyomozás után sikerült felgöngyölítenie néhány jelentős ügyet is.</desc>
	</Reporter15>
	<AspiringPopIdol5>
		<title>Popsztár üdvöske</title>
		<titleShort>Popsztár</titleShort>
		<desc>Mint énekre és táncra oktatták, hogy ő legyen a következő nagy pop-idol. Céges gondozók nevelték fel.

Soha nem ismerte a kétkezi munkát, de sokat tanult a zenéről és az etikettről.</desc>
	</AspiringPopIdol5>
	<PopIdol50>
		<title>Pop idol</title>
		<titleShort>Pop idol</titleShort>
		<desc>Min folyamatosan fellépett és interjúkat adott. Tovább csiszolta tánc-, és énektudását, és mesteri előadóművésszé vált.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy42>
		<title>Tanyasi kölyök</title>
		<titleShort>Tanyasi kölyök</titleShort>
		<desc>John a családja farmján dolgozott, gondozta az állatokat és kezelte sérüléseiket. A gyakorlati feladatokat és a kinti létet részesítette előnyben, elkerülte a könnyű munkát, amelyek a négy fal közé kényszerítették volna.

Élvezte ezt a magányos életet, és hajlamos volt elkerülni az embereket, hogy saját dolgait intézze.</desc>
	</FarmBoy42>
	<UnstableButcher98>
		<title>Kattant hentes</title>
		<titleShort>Hentes</titleShort>
		<desc>John hangokat kezdett hallani. Az állatok beszéltek hozzá, sértegették őt. Gyűlölte őket, és végül megölte egykori szőrös barátait. Elkezdte árulni a húsukat, csak hogy emberekkel beszélhessen.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp45>
		<title>Űrállomás árvája</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gyermekkorát egy űrállomáson élte le, mint nincstelen árvaként. Mocskos munkával és lopással tartotta fenn magát. Annyira erőszakossá vált "befogadói" rossz bánásmódja miatt, hogy száműzték az állomásról, hogy később űrkalózok közé kerüljön.</desc>
	</StationWhelp45>
	<PirateKing6>
		<title>Kalóz király</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>Mivel az emberek hidegen hagyták őt, [PAWN_nameDef] tökéletesen illett azon kalózok közé, akik korábban elfogták. Röviddel azután, hogy tag lett, [PAWN_nameDef] elkezdett mindenkit megölni, aki az útjában állt, beleértve legénység többi tagját is.</desc>
	</PirateKing6>
	<ConstructionGrunt53>
		<title>Építőmunkás</title>
		<titleShort>Építőmunkás</titleShort>
		<desc>Apja laboratóriumában felnőve, Jackson az intellektuális elit életét élte. Megkapta mindazt, amire szüksége vágyott, az ár sohasem volt probléma.

Jackson azonban nem kért a luxusból. Ehelyett inkább fizikai, és - az apja szemében - alacsonyabb osztályú munkákat végzett.</desc>
	</ConstructionGrunt53>
	<MilitaryInventor78>
		<title>Hadi feltaláló</title>
		<titleShort>Feltaláló</titleShort>
		<desc>Jackson a lázadás végső lépéseként elhagyta apja laborját, és csatlakozott a helyi birodalom hadseregéhez.

Laboratóriumi tapasztalatait háborús gépek tervezésére fordította. Ebben a bolygó egyik legjobbja volt.</desc>
	</MilitaryInventor78>
	<StudentEngineer64>
		<title>Mérnök tanuló</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>Zseniális gyermekként, [PAWN_nameDef] egy különleges képzési programba került, amely légi hadviselést és mérnökséget tanított.

Egy napon megpróbált megbarátkozni egy mókussal, egy karkötőt adva neki. A mókus megharapta, ezért ráragasztották a "Mókus fiú" becenevet.

[PAWN_nameDef] rájött, hogy a kétkézi munka számára alantas.</desc>
	</StudentEngineer64>
	<EngineeredPilot91>
		<title>Pilóta</title>
		<titleShort>Pilóta</titleShort>
		<desc>Mikor az egyik szomszéd tartomány megtámadta az övét, [PAWN_nameDef] önként jelentkezett egy génmódosítási programba, amely pilótákat hozott létre azon harci repülőkhöz, amelyet ő maga segített kifejleszteni. A módosítások lehetővé tették neki, hogy repülje a gépeket, de nem tudott annyira a körülötte levő emberekre összpontosítani.

Ebben az időben az emberek csak "Mókusnak" hívták.</desc>
	</EngineeredPilot91>
	<StreetKid44>
		<title>Utcagyerek</title>
		<titleShort>Utcagyerek</titleShort>
		<desc>A sivatagi bolygó utcáin felnőve, [PAWN_nameDef] egyetlen barátja Rest nevű kutyája volt. Ketten épp hogy elég élelmet találtak a túléléshez.

Amikor 13 éves volt, egy bolygóközi bűnöző csoport vette őt a szárnya alá.</desc>
	</StreetKid44>
	<BanditLeader36>
		<title>Bandita vezér</title>
		<titleShort>Bandita</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] megmászta a bűnszervezet ranglétráját, végül a banditák egyik legtávolabbi sejtjének vezetője lett. Kutyája, Rest, soha nem hagyta el az oldalát.</desc>
	</BanditLeader36>
	<FrontierMarshal82>
		<title>Peremvilági marsall</title>
		<titleShort>Marsall</titleShort>
		<desc>Henry örökölte édesapja kötelességérzetét, és megkezdte a bűnüldözési karrierjét a peremvilági otthonán.

Megpróbálta becsülettel betartatni a törvényt, de a helyi kormányzati tisztviselők korrupciója és mohósága gyakran akadályozta őt.</desc>
	</FrontierMarshal82>
	<ColonialGovernor29>
		<title>Gyarmati kormányzó</title>
		<titleShort>Kormányzó</titleShort>
		<desc>Kiábrándulva a korrupt kormányzatból, Henry indult a választásokon és meg is nyerte azt. Azonban a helyi bandák és tisztviselő bábjaik hamar megfúrták őt.

Elhagyta a közösséget, hogy újra marsall legyen.</desc>
	</ColonialGovernor29>
	<MercenaryRecruit41>
		<title>Zsoldos regruta</title>
		<titleShort>Regruta</titleShort>
		<desc>Háborús zsoldosok hosszú sorának leszármazottjaként, [PAWN_nameDef] egy zsúfolt kereskedelmi központban nőtt fel.

Az egzotikus áruk iránti érdeklődése gyakran elvonta figyelmét a munkáról és a kiképzésről.</desc>
	</MercenaryRecruit41>
	<MercenaryChef48>
		<title>Zsoldosvezér</title>
		<titleShort>Zsoldos</titleShort>
		<desc>A család nyomdokaiban haladva, [PAWN_nameDef] zsoldosnak állt.

Született mesterlövész. Igazi szenvedélye azonban egy új recept tökéletesítése vagy egy új szerkentyű szétszerelése.</desc>
	</MercenaryChef48>
	<AbandonedChild47>
		<title>Elveszett gyermek</title>
		<titleShort>Elveszett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy gyors eszű, vicces gyerek volt. Egy napon elkóborolt gazdag genetikus szülei mellől, és végül egy állítólagosan használaton kívüli érctárolóban kötött ki. Foglalkozásuk miatt a szülei úgy döntöttek, hogy keresése helyett inkább klónoznak egy jobb fiút maguknak.</desc>
	</AbandonedChild47>
	<CargoPilot58>
		<title>Szállító pilóta</title>
		<titleShort>Pilóta</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] rakodómunkások között nőtt fel egy hosszú távú fémszállító járaton. Tökéletesítette kereskedelmi és manipulációs képességeit, miközben fegyvereket szállított a rendszerek között.</desc>
	</CargoPilot58>
	<TradersChild13>
		<title>Kereskedő gyerek</title>
		<titleShort>Kereskedő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nomád kereskedők között nőtt fel, sok világon vásárolt és adott el árukat, hogy megéljen.

[PAWN_nameDef] kitanulta sok kultúra kereskedési szokásait és módszereit.</desc>
	</TradersChild13>
	<SpaceHumanitarian9>
		<title>Űr humanitárius</title>
		<titleShort>Aktivista</titleShort>
		<desc>Miután látta a túlzsúfolt városi világokban burjánzó szegénységet, [PAWN_nameDef] úgy döntött, hogy életét a kevésbé szerencsések megsegítésének szenteli. Ez a keresztes hadjárat megtanította rá, hogyan gondoskodjon a betegekről és éhezőkről.</desc>
	</SpaceHumanitarian9>
	<CorpStudent56>
		<title>Vállalati diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>De Dion-t arra teremtették, hogy a bolygóját birtokló űrkereskedelmi vállalat vezető tisztségviselőjévé váljon. Családja már hét generáció óta dolgozott a vállalatnál.

Hat éves korában tanulmányait a vállalati akadémián kezdte, ahol megtanult hűséges követővé és könyörtelen igazgatóvá válni.</desc>
	</CorpStudent56>
	<ExecutiveOfficer48>
		<title>Igazgató</title>
		<titleShort>Igazgató</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ügyvezető igazgató volt egy nagy űrkereskedelmi vállalatnál. Miután egyszer sikertelenül próbálta magát felügyeskedni a vállalati ranglétrán, perbe fogták egy másik igazgató és annak családja megerőszakolásáért és meggyilkolásáért.

Bűnösnek találták. Családja befolyása miatt azonban száműzött lett kivégzett helyett.</desc>
	</ExecutiveOfficer48>
	<VRAddict62>
		<title>Játékfüggő</title>
		<titleShort>Játékfüggő</titleShort>
		<desc>Douglas VR függő volt - állandóan a virtuális játéktérre volt rácsatlakoztatva gerinccsatlakozóján keresztül. Napi feladatai úgy végezte, hogy közben alig volt tudatában a körülötte lévő fizikai valóságnak. Emiatt szinte képtelen emberi kapcsolatokat kialakítani.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer51>
		<title>Rögbi játékos</title>
		<titleShort>Szélső</titleShort>
		<desc>Az évekig tartó VR függőségből az orvosok mentették ki Douglas-t, kihúzva a csatlakozóját.

Sajnálatos módon egy "Rugby Rampage 4" meccs közben húzták ki. A mentális visszacsatolás összeolvasztotta valódi identitását a virtuálissal. Egy rögbi játékos személyiségével és képességeivel él azóta.
</desc>
	</RugbyPlayer51>
	<Nerd58>
		<title>Kocka</title>
		<titleShort>Kocka</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mindenre kíváncsi volt. Míg a többi gyerek játszott az ipari város külterületén, [PAWN_nameDef] elolvasott minden olyan könyvet, amit a technológiáról, robotokról, fegyverekről, vagy bármi menő dologról találhatott.

Erős francia akcentusa megakadályozta, hogy igazi barátokra leljen.</desc>
	</Nerd58>
	<StateEngineer68>
		<title>Állami mérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] beiratkozott az állami fegyverkutatási programba.

Bár munkájában ragyogó volt, annyira lelkesen tesztelte alkotásait, hogy véletlenül megsebesített néhány kollégát, és emiatt szolgálatra alkalmatlanná nyilvánították.</desc>
	</StateEngineer68>
	<RebelSlave3>
		<title>Lázadó rabszolga</title>
		<titleShort>Lázadó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vállalati rabszolgaságba született, arra nevelték, hogy alantas feladatokat végezzen minimálbérért. Csak egy fogaskerék volt a gépezetben.

[PAWN_nameDef] megtalálta a szabadságot egy olyan lázadó szervezethez csatlakozva, amelynek célja a vállalati uraktól való megszabadulás.</desc>
	</RebelSlave3>
	<CombatNegotiator71>
		<title>Harci tárgyaló</title>
		<titleShort>Tárgyaló</titleShort>
		<desc>Miután elhagyta a hazáját, [PAWN_nameDef] tudását a csillagok közé vitte.

Úgy döntött, hogy zsoldosként éli életét, különböző lázadó szervezeteknek, rabszolgasorba taszított csoportoknak és kereskedelmi enklávéknak dolgozva. Specialitása volt harci helyzetekben tárgyalásokat lefolytatni.</desc>
	</CombatNegotiator71>
	<MedievalPlower14>
		<title>Középkori szántó</title>
		<titleShort>Szántó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] olyan bolygón élt, ahol a királyok és a királynők kevés figyelmet szenteltek alattvalóiknak. Családjának nagy farmja volt, de a király elvette a termelt élelmiszer nagy részét. Ez [PAWN_nameDef] családját szegénységre ítélte, így nem tudtak fizetni az oktatásáért. A mezőkön kellett dolgoznia a szüleivel, és soha nem volt ideje alkotó gondolatokra.</desc>
	</MedievalPlower14>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Űrállomás szakácsa</title>
		<titleShort>Szakács</titleShort>
		<desc>Az űrállomás, ahonnan [PAWN_nameDef] jött, messze volt minden lakott bolygótól, és nem volt elég munkaerő rajta. Emiatt [PAWN_nameDef] kénytelen volt megtanulni főzni, hogy életben tartsa a legénységet. Bár ezt a tanulási lehetőséget értékelte, a vele járó állandó kritikát kevésbé, és azóta is önbecsülési problémákkal küzd.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress30>
		<title>Vadásznő fia</title>
		<titleShort>Vadász</titleShort>
		<desc>Jont törzsi anyja nevelte fel a Ticonderoga bolygó hegyei közt. Megtanították neki a fő túlélési készségeket - csapdázás, követés, lövés, nyúzás, főzés és gyógyítás.

Apja egy régi vadászpuskát hagyott örökül neki, és Jon gyakorolt is vele minden adandó alkalommal.</desc>
	</SonOfAHuntress30>
	<SpaceHunter67>
		<title>Űrvadász</title>
		<titleShort>Vadász</titleShort>
		<desc>Férfiként, valamint jól képzett vadászként Jon többre vágyott. Elhagyta a szülei világát, a nagy kietlenségben utazva, egzotikus prédát keresve.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite35>
		<title>Elit diák</title>
		<titleShort>Elit diák</titleShort>
		<desc>Matis politikát tanult egy társadalmilag tehetséges diákok számára létesített elit iskolában a Kalthas IV-en.

Bár született jó emberismerő és manipulátor volt, nem talált ezekben örömet. A diploma megszerzése előtt néhány évvel elhagyta az akadémiát.</desc>
	</StudentSocialite35>
	<PoliticalAssassin59>
		<title>Politikai bérgyilkos</title>
		<titleShort>Halálhozó</titleShort>
		<desc>Matis rájött, hogy igazi hivatása a diplomáciai problémák fizikai megoldásaiban van. A Ceti V.-en lévő bérgyilkos céhtől kapott képzést.

Gyorsan kitanulta a rejtőzés és halál művészetét. Hamarosan elérte a "Halálhozó" rangot a céhen belül.</desc>
	</PoliticalAssassin59>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Fura kocka</title>
		<titleShort>Kocka</titleShort>
		<desc>Dave-et mindig lenyűgözték a gépek. Idejét a robotika és a holográfia tanulmányozásával töltötte. Előnyben részesítette tudományos alkotásainak társaságát, más emberekkel szemben.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>MI kutató</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>Dave a mesterséges intelligencia, a robotika és az interaktív holográfia híres kutatója lett. Az általa kreált mesterséges elmékkel kötött barátságai önbizalmat adtak neki a valódi emberekkel való kapcsolatokban is. Hamarosan kitűnően eligazodott a személyes kommunikációban.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek48>
		<title>Kocka</title>
		<titleShort>Kocka</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy csendes külvárosi környéken nőtt fel. Soha nem volt a mestere a társadalmi interakciónak, de a számítógépe iránti érdeklődése már fiatalon igazi tehetséggé tette.</desc>
	</MidworldGeek48>
	<ArmyScientist35>
		<title>Hadi tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tudományos kutatásokat végzett egy bolygó hadserege számára. Háborús forgatókönyveket tanulmányozott és fegyverrendszereket tervezett, hogy a csatákat különösebb probléma nélkül nyerjék.</desc>
	</ArmyScientist35>
	<CatHerder70>
		<title>Macskapásztor</title>
		<titleShort>Pásztor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] az apja macska tenyésztő vállalkozásában segített, nevelte, őrizte és ette a több száz cicát.

Amikor a macskák után többé nem volt hajlandó kitakarítani, átkerült a tenyésztési tudományok részlegéhez.</desc>
	</CatHerder70>
	<FelineScientist97>
		<title>Macska tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a macskafélék elismert tudósa lett. Mivel az állatoknak a legjobbat akarta, különös tekintettel a szelektív tenyésztésre, elindult, hogy megtalálja a macskák számára tökéletes tenyésztő helyet.</desc>
	</FelineScientist97>
	<Scavenger76>
		<title>Guberáló</title>
		<titleShort>Guberáló</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a néhány megmaradt város egyikében nőtt fel egy nukleáris háború által feldúlt világon.

Megtanult túlélni ezen a poszt-apokaliptikus pusztán. Készletek és technológiák gyűjtögetésével tartotta fenn magát.</desc>
	</Scavenger76>
	<SpaceMarine61>
		<title>Tengerész</title>
		<titleShort>Tengerész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy bolygóközi vállalat biztonsági erőihez nyert felvételt.

[PAWN_pronoun] megvédte hajóikat a kalózok ellen és magáncélú űrhadviselési munkákat vállalt.</desc>
	</SpaceMarine61>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Bérgyilkos klón</title>
		<titleShort>Klón</titleShort>
		<desc>Vas nem férfinek teremtetett, hanem hideg szívű bérgyilkosnak. Tudósok fejlesztették ki egy laborban, és ölésre képezték. Nincsenek érzelmei, nincsenek érzései. Nem érdekli őt, hogy ki él, és aki hal.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Zsoldos</title>
		<titleShort>Zsoldos</titleShort>
		<desc>Vas tinédzser éveit zsoldosként töltötte, mások megbízásából ölt és csonkított. Magas volt, fenyegető és félelmetes. Mindenkinek inába szállt a bátorsága, aki találkozott vele, és megölt bárkit, akit csak akart.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild24>
		<title>Kaptárvilági gyermek</title>
		<titleShort>Kaptárvilági</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] elszigetelten nevelkedett egy urbvilág kaptárvárosában. Tériszonya gyakran tartotta a négy fal között, introvertált gyermek lett.

Amikor kimerészkedett a városba, háborús játékokat játszott, különféle szimulációs fegyvereket tanult meg használni.</desc>
	</HiveWorldChild24>
	<Microbiologist89>
		<title>Mikrobiológus</title>
		<titleShort>Biológus</titleShort>
		<desc>Pestis sújtotta [PAWN_nameDef] urbvilágát. [PAWN_nameDef] és más kutatók kiderítették, hogy a betegség biológiai fegyver volt, de az emberek ellenük fordultak, és őket hibáztatták a betegségért.

[PAWN_nameDef] alig tudott elmenekülni káoszba süllyedő otthonából.</desc>
	</Microbiologist89>
	<StarforceCadet27>
		<title>Csillagerő kadét</title>
		<titleShort>Kadét</titleShort>
		<desc>Amen-Ti-ben a Csillag Birodalom szupervilági fővárosában Sam Wissa könnyű gyermekkort élt meg.

Fiatalkorában Sam úgy döntött, hogy a Csillagerőhöz való csatlakozással szolgálhatja legjobban birodalmát.</desc>
	</StarforceCadet27>
	<AceFighterPilot48>
		<title>Ász pilóta</title>
		<titleShort>Ász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kitüntetéssel diplomázott a Csillag Akadémián, és  három hadjáratban is kitüntették, mint ász pilótát a fejlettebb agresszorok elleni sikereiért.

Azonban egy szerencsétlen csata után a hordozó hajója megsemmisült, magára maradt. Beszállt a mentőkapszulájába, és imádkozott.</desc>
	</AceFighterPilot48>
	<Stableboy54>
		<title>Istállófiú</title>
		<titleShort>Istállófiú</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy középkori bolygón volt istállófiú, szinte minden nap ganéznia kellett, hogy megkapja a járandóságát.

Mire felnőtt, [PAWN_nameDef] elegendő pénzt rakott félre, hogy egy űrkereskedővel elvitesse magát a bolygóról.</desc>
	</Stableboy54>
	<Brigand68>
		<title>Útonálló</title>
		<titleShort>Útonálló</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy csapat útonállóval repült együtt, akiket barátoknak hívott. Még egy saját hajója is volt, a "Ganézó 2000".</desc>
	</Brigand68>
	<ArtfulDodger29>
		<title>Dumás</title>
		<titleShort>Dumás</titleShort>
		<desc>Robin az urbvilágok egyikén nőtt fel, és egész életében magára kellett vigyáznia. Soha nem bízott senkiben, a ravaszságára és meggyőzőképességére támaszkodva élt túl.

Hamarosan ügyesen bánt a lőfegyverekkel és késekkel, valamint a szavakkal is.</desc>
	</ArtfulDodger29>
	<Assassin22>
		<title>Bérgyilkos</title>
		<titleShort>Bérgyilkos</titleShort>
		<desc>Robint különlegesen képzett operatívként használták fel nagy kockázatú gyilkosságokhoz. Puskával páratlanul ügyesen bánt.

Végül elárulták őt felettesei, amikor egy célpont rájött mire készül, és felajánlotta, hogy finanszírozza a megbízók jövőbeli projektjeit. Robin megesküdött, hogy soha többé nem bízik senkiben.</desc>
	</Assassin22>
	<Pickpocket65>
		<title>Zsebmetsző</title>
		<titleShort>Zsebmetsző</titleShort>
		<desc>Szennyezett városának zsúfolt utcáin, az árva [PAWN_nameDef] ügyes kezének és fürge lábának köszönhetően élt túl. Született tolvaj és szélhámos volt, korán kiemelkedett a többiek közül. A hírhedt és erőszakos "Doomben patkányok" banda vezetője lett.</desc>
	</Pickpocket65>
	<BusinessGangster35>
		<title>Gengszter</title>
		<titleShort>Gengszter</titleShort>
		<desc>Egy lépéssel megelőzve a törvényt, [PAWN_nameDef] legitim üzletember lett, és elhallgattatott mindenkit, aki mást állított. Bordélyok, zugkocsmák és éttermek tulajdonosaként [PAWN_nameDef] jó szerencséje folytatódott, miközben versenytársai szerencsétlen és megmagyarázhatatlan balesetek sorozatát szenvedték el.</desc>
	</BusinessGangster35>
	<DisasterSurvivor20>
		<title>Katasztrófa túlélő</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>Steven magára maradt, amikor fosztogatók támadták meg családi gazdaságát, megsemmisítve a gépeket és megölve embert és állatot egyaránt.

Miután mindenki meghalt, akit valaha ismert, a romok között maradt, hogy megvédje magát.</desc>
	</DisasterSurvivor20>
	<ParamilitaryAgent11>
		<title>Félkatonai ügynök</title>
		<titleShort>Ügynök</titleShort>
		<desc>Válogatott kétes munkák után [PAWN_nameDef] egy nagy félkatonai csoporthoz csatlakozott, hogy harcoljon a háborúban. Beszivárgás és hírszerzés volt a feladata.</desc>
	</ParamilitaryAgent11>
	<HistoryStudent78>
		<title>Történész diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>Gyermekként [PAWN_nameDef] számos művészeti formát kitanult, többek között a zenét és regényírást is. Ahogy idősebb lett, elkezdte tanulmányozni világa legendáit, kultúrájának gyíkszerű lényekről szóló meséit.</desc>
	</HistoryStudent78>
	<Storyteller62>
		<title>Mesélő</title>
		<titleShort>Mesélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] világát járta, az általa megismert legendákat adta tovább.

Megszállottja lett ezeknek a történeteknek, [PAWN_nameDef] most olyan embert keres, aki segíthet neki pikkelyeket növeszteni, így ő is olyan lehet, mint a legendák ősei.</desc>
	</Storyteller62>
	<NobleWard29>
		<title>Befogadott nemes</title>
		<titleShort>Befogadott</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy kitűnő nemesi család tagja lett, miután az anyja a küszöbükön hagyta őt csecsemő korában.

Gyorsan kitanulta a nemesség által terjesztett titkokat, más világokról, nyelvekről és kultúrákról, valamint  új és a ősi technológiákról.</desc>
	</NobleWard29>
	<InformationBroker9>
		<title>Informátor</title>
		<titleShort>Informátor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] felült egy szomszédos csillagrendszerhez tartó hajóra, és megkezdte utazással és a tanulással teli életét. Gyorsan nagy mennyiségű tudásanyagot gyűjtött össze mindenféle alakoktól.

Megtanulta, hogyan teheti pénzzé ezt a tudást, és befolyásos informátorrá vált.</desc>
	</InformationBroker9>
	<FeralChild19>
		<title>Vadon kölke</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>Elhagyatva egy állatok lakta bolygón, csak egy nevét viselő takaróval, a kisgyermek Felix eggyé vált a vadonnal.

Amikor 13 éves volt, találkozott egy csapat ásványkutatóval, akik "felajánlották" neki, hogy elhagyhatja a bolygót.</desc>
	</FeralChild19>
	<VersatileWorker53>
		<title>Jómunkásember</title>
		<titleShort>Jómunkásember</titleShort>
		<desc>A tizenéves éveinek második felét telepesek kolóniáján töltötte. Ami keveset tudott, azt bárkinek felajánlotta, aki befogadta.

Gyors tanulóként számos képességét kipallérozta, és bár képtelen megérteni a tűz mibenlétét, mára teljes értékű felnőtté vált.</desc>
	</VersatileWorker53>
	<SpoiledChild33>
		<title>Elkényeztetett gyermek</title>
		<titleShort>Elkényeztetett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy ipari kolónia menedzserének gyermekeként nőtt fel. A legtöbb kétkezi és veszélyes feladatot a szülei megtiltották neki, de a peremvilágokon mindenkinek be kell mocskolnia a kezét.</desc>
	</SpoiledChild33>
	<TestSubject53>
		<title>Kísérleti nyúl</title>
		<titleShort>Kísérleti nyúl</titleShort>
		<desc>Tinédzserként elrabolták, így [PAWN_nameDef] hat évig kapott akarata ellenére kísérleti génterápiás kezelést. Azóta fél a laboratóriumoktól és a tudósoktól.</desc>
	</TestSubject53>
	<AmateurEngineer34>
		<title>Amatőr mérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy katonai és mérnöki hátterű családban nőtt fel. A hadsereghez akart csatlakozni, de az apjának nem tetszett az ötletet, így az érdeklődése a nagy repülőgépek és mérnöki munkák felé irányult. Titokban azt remélte, hogy ez egy nap galaktikus felfedezővé teheti.</desc>
	</AmateurEngineer34>
	<AerospaceEngineer44>
		<title>Repülőmérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] repülőgépek és az űrhajók gyártásáért felelős mérnök volt. Főleg a gyártósorok fejlesztésére összpontosított, és ismert volt technikai és kutatási szakértelméről.</desc>
	</AerospaceEngineer44>
	<StreetUrchin56>
		<title>Utcagyerek</title>
		<titleShort>Utcagyerek</titleShort>
		<desc>Szegény családba született, beteges gyerekként, Vonriel soha nem volt olyan erős, mint a testvérei.

A szülei nem tudták eltartani, és mivel biztosak voltak benne, hogy nem fog pénzt hozni a konyhára, utcára dobták. Gyorsan megtanulta, hogyan élhet túl, bármilyen eszközzel.</desc>
	</StreetUrchin56>
	<HiredMuscle50>
		<title>Verőember</title>
		<titleShort>Verőember</titleShort>
		<desc>Ismerve az utcai élet valódi arcát, [PAWN_nameDef] rendőrnek állt. Egy különösen felkavaró ügy végén halálra verte az elkövetőt, ezért felmentették a további szolgálat alól.

Kapcsolatrendszerét és készségeit felhasználva keresett munkát, mint verőember.</desc>
	</HiredMuscle50>
	<WildChild92>
		<title>Vadon gyermeke</title>
		<titleShort>Vadon gyermeke</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] magára maradt egy toxikus világon, amelyen elburjánzott a mérgező növényzet. Korán hozzászokott a magányos élethez.

Megtanult harcolni, de ételeit nyersen fogyasztotta.</desc>
	</WildChild92>
	<AlcoholicTrucker68>
		<title>Alkoholista kamionos</title>
		<titleShort>Alkoholista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] űrkamionos volt az Arcknight Industries-nél, amikor felesége és lánya meghalt egy általa okozott balesetben.

Egy kísérleti nano-genetikai terápiával hozták rendbe a testét. Izmai folyamatosan regenerálódnak és keményednek, de minden mozdulat újból felszakítja a szöveteket. Csendben viseli a fájdalmat.</desc>
	</AlcoholicTrucker68>
	<HackerProdigy70>
		<title>Hacker csodagyerek</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Wedge gazdag sebészek egyetlen gyermeke volt. Orvosi pályára kényszerítették, ettől bekattant. Elvette örökségét, elrejtőzött és kitanulta a számítógépes hálózatok feltörését. Bolygója egyik legfélelmetesebb hackere lett.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent82>
		<title>Hírszerző ügynök</title>
		<titleShort>Ügynök</titleShort>
		<desc>Hacker készségeinek köszönhetően Wedge a kormány hírszerzője ügynöke lett. Harcra is kiképezték, de inkább a pszichológiai hadviselést részesíti előnyben.

A kormányzati szabályok túl szigorúnak bizonyultak neki, saját szakállára kezdett dolgozni. Nem tudni, mit csinál jelenleg.</desc>
	</IntelligenceAgent82>
	<MadScientist48>
		<title>Őrült tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nyomorúságban nőtt egy neolitikus bolygó síkságain. Egy öreg, megtört tudós tanításai szerint találta meg az erőt, hogy harcoljon.

Gyorsan megtanult játszani mások félelmeivel. "Őrült tudósnak" nevezték el.</desc>
	</MadScientist48>
	<WarChief2>
		<title>Törzsfőnök</title>
		<titleShort>Törzsfőnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy törzsi banda vezetője volt egy neolitikus bolygón. Számára a csatatér játék, és a háborús tüzeknél nincs semmi szórakoztatóbb.</desc>
	</WarChief2>
	<YouthDelinquent15>
		<title>Fiatalkorú bűnöző</title>
		<titleShort>Bűnöző</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] sztár sommelier szülők egyetlen gyermeke volt. Elvárták tőle, hogy folytassa a családi szakmát, de miután harmadszor került javítóintézetbe, ez elég valószínűtlennek bizonyult.

Fogva tartása alatt [PAWN_nameDef] ügyesen gyártott bökőket, és érdeklődni kezdett a madártan iránt.</desc>
	</YouthDelinquent15>
	<InvoluntaryHermit80>
		<title>Remete</title>
		<titleShort>Remete</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mentőkabinját egy távoli világ felfedezetlen régiójára dobták le. Magányos létezésében csak egy muffalo csorda szolgáltatta a társaságot.
 
Később rongyos vombatruhában látták, ahogy épp a patahigiénia fontosságát beszéli meg egy idős muffalo csoporttal.</desc>
	</InvoluntaryHermit80>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Mucsai csodagyerek</title>
		<titleShort>Mucsai</titleShort>
		<desc>Egy hideg, dombos bolygóra születve, Benjamin főként szőrös xenohumánok által lakott környéken nőtt fel, verekedések és lövöldözések közepette. Bár gyermekkorát főleg bendzsóján játszva és szerelőként töltötte, magas intelligenciája többre késztette. Húsz éves korában elment egy orvosiskolába.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Kutató orvos</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>Benjamin orvosnak állt egy arra haladó tudományos hajón. Xenohumán és transzmadár társaival járta a csillagokat és genetikai kutatást végzett fajokon, amikkel találkozott. Erős barátságot kötött egy transzmadárral, de kénytelen volt elhagyni a hajót, amikor a kapitány elbocsátotta az összes nem madárfélét.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<UrbworldUrchin90>
		<title>Urbvilági utcagyerek</title>
		<titleShort>Utcagyerek</titleShort>
		<desc>Mocskos beton tornyok között elhagyva [PAWN_nameDef] soha nem ismerte a szüleit. Soha nem kapott formális oktatást, és gyakran élelemért kellett dolgoznia. Volt, hogy hazudott, csalt és lopott a túlélés érdekében.</desc>
	</UrbworldUrchin90>
	<VoidRaider45>
		<title>Űrfosztogató</title>
		<titleShort>Fosztogató</titleShort>
		<desc>Kaland és a dicsőség vágyától hajtva [PAWN_nameDef] az űrbe indult egy fosztogató banda tagjaként. Hűséget esküdött a bandának és fivéreinek, dicsőségüket pengéjével és pisztolyával hirdette.</desc>
	</VoidRaider45>
	<MidworldSketcher73>
		<title>Rajzoló</title>
		<titleShort>Rajzoló</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] szerető, de szegény családba született.

Rájött, hogy művészi tehetsége van, amelyet apjától örökölt. Anyja megtanította neki a kemény munka és az elszántság előnyeit. Ahogy idősebb lett, [PAWN_nameDef] lenyűgözve érdeklődött a technika és hadi történelem iránt.</desc>
	</MidworldSketcher73>
	<MidworldSailor6>
		<title>Tengerész</title>
		<titleShort>Tengerész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] csatlakozott országa királyi haditengerészetéhez. Éveket töltött altisztként, de végül elpattant benne valami, és képességeit arra használta, hogy lázadást szítson a hajón.

Végül [PAWN_nameDef] lett a vezetője egy nagy csoport képzett és veszélyes kalóznak. Emiatt mindig séfek főztek neki.</desc>
	</MidworldSailor6>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Szupervilági diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>Alex nevű férfiként született, ám Alyssa nem illett jól a többi fiú közé. Fiatalon jobban kedvelte a kreatív elfoglaltságokat, mint például a ékszerek készítése, a sportolással szemben. Úgy érezte, rossz testbe van zárva. Szerencsére családja és barátai támogatták a szexuális áttérést. Tinédzserként nővé változtató műtéten esett át.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Szupervilági ötvös</title>
		<titleShort>Ötvös</titleShort>
		<desc>Miután Alyssa átesett összes műtétjén, kiderült, hogy sok időt és energiát szentelhet a szenvedélyének, az ékszerkészítésnek. Éveken át tökéletesítette ékszerész tudását, majd elhagyta otthonát, hogy galaxis szerte árulja munkáit.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Apród</title>
		<titleShort>Apród</titleShort>
		<desc>William egy középkori bolygón nőtt fel, mint egy lovag apródja. A király háborús tanácsadójának keze alatt képezték, és megtanult harcolni karddal és pajzzsal.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Lovag</title>
		<titleShort>Lovag</titleShort>
		<desc>William harcolt királya és országa nevében a csatatéren, ahol tovább fejlesztette kardforgató tudását. Legnagyobb dicsősége egy ellenséges udvar megtámadásának vezetése volt, ahol maga fogta el a királyt.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire41>
		<title>Űrapród</title>
		<titleShort>Apród</titleShort>
		<desc>Középkori világba születve [PAWN_nameDef] első emléke az éjszakai égboltra volt.

Azóta álmodozott arról, hogy egy lovagra apródja lesz a csillagos mennyekben. Céltudatosan fókuszált erre a vágyára.</desc>
	</StarSquire41>
	<StarKnight68>
		<title>Űrlovag</title>
		<titleShort>Lovag</titleShort>
		<desc>Középkori világából elrabolták, ám [PAWN_nameDef] később megszökött kardvívó tudásának köszönhetően.

Miközben a mentőkapszulában sodródott, gyermekkori álma, hogy a csillagok között lovaggá válik, egy pillanatra nagyon valóságosnak tűnt. Aztán lezuhant.</desc>
	</StarKnight68>
	<DrugMule24>
		<title>Drogfutár</title>
		<titleShort>Futár</titleShort>
		<desc>Egy árvaházban felnőve [PAWN_nameDef] tíz éves korában fordult az utcai élet felé.

A helyi banda kábítószer futárként használta, hogy "F anyagot" vigyen a rivális banda területére. Bekapott egy pár golyót.</desc>
	</DrugMule24>
	<TestSubject85>
		<title>Tesztalany</title>
		<titleShort>Tesztalany</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] beiratkozott egy tudományos kísérletbe, amely azt ígérte, hogy okosabbá teszi őt. Sajnálatos módon a mellékhatások nagyon különbözőek voltak attól, mint amire számított. Elvesztette az eszét, és számos embert megölt, mielőtt elhagyta volna otthonát.</desc>
	</TestSubject85>
	
	<ArtisanFarmer23>
		<title>Mestergazda</title>
		<titleShort>Gazda</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a család szupervilági farmján nőtt fel. A bolygó egyik utolsó gazdasága volt, amely a hagyományos gazdálkodási módszereket alkalmazta a szuper technológia helyett.</desc>
	</ArtisanFarmer23>
	
	<GeneticEngineer69>
		<title>Genetikus</title>
		<titleShort>Genetikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] első genetikai kísérleteit háziállatokon végezte. Hamarosan a géntechnológia minden formájában igen képzett lett.

Egy rettenetes laborbaleset óta halálosan fél a rágcsálóktól.</desc>
	</GeneticEngineer69>
	<Pampered39>
		<title>Elkényeztetett</title>
		<titleShort>Elkényeztetett</titleShort>
		<desc>A dekadens szupervilágon született [PAWN_nameDef] minden drága játékot megkapott.

Ez a kényeztető életmód nem adott neki sok leckét az életről. Különösen utálja a főzést, és mindig a személyzettel végeztette el a konyhai munkát.</desc>
	</Pampered39>
	<NinjaAssassin65>
		<title>Nindzsa</title>
		<titleShort>Nindzsa</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy bolygóközi konglomerátum megbízásából végzett precíz gyilkosságokat. A legösszetettebb küldetéseket kapta, ahol használnia kellett álcázó, megtévesztő, rejtőzködő tudását, kombinálva hatékony erőszakkal.

Egy cserepes növénnyel történt csúnya incidens és egy rosszul elsült akció miatt, ki nem állhatja a növényeket.</desc>
	</NinjaAssassin65>
	<MilitaryChild64>
		<title>Katonagyerek</title>
		<titleShort>Militarista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy gazdag katonai háttérrel rendelkező családban nőtt fel. Tinédzser éveit utazással töltötte, rendszerről-rendszerre ugorva, ahová szüleit helyezték.

Családjának hagyományait követve, a lehető legkorábban sorozták be.
</desc>
	</MilitaryChild64>
	<LazyProgrammer13>
		<title>Lusta programozó</title>
		<titleShort>Programozó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] önállóan ki tudott fejleszteni olyan szoftvereket, amelyek versenyelőnyt jelentettek a helyi urbvilági vállalatokkal szemben.

Jogilag megkérdőjelezhető módszerei egyre több megoldatlan szellemi tulajdon lopási ügyet eredményeztek.
</desc>
	</LazyProgrammer13>
	<GangMember10>
		<title>Bandatag</title>
		<titleShort>Bandatag</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] szülei nélkül nőtt fel. Egész életét egyedül töltötte, az utcákon küzdve a túlélésért.

Nem számított, mennyire volt nehéz az élet, soha nem adta fel.
</desc>
	</GangMember10>
	<MindwipedAssassin89>
		<title>Agymosott bérgyilkos</title>
		<titleShort>Agymosott</titleShort>
		<desc>A vállalat kitörölte [PAWN_nameDef] egyéniségét és újra felépítette. A pusztítás és felforgatás eszköze lett. Hamar rákapott az ízére, elégedettséget lelt a küldetések teljesítésében.

Amikor megtudta, hogy ki akarják iktatni, [PAWN_nameDef] megbízói ellen fordult. Megölt többeket és elmenekült a bolygóról.
</desc>
	</MindwipedAssassin89>
	<TestSubject32>
		<title>Tesztalany</title>
		<titleShort>Tesztalany</titleShort>
		<desc>Az 56048 számú kísérlet 11529914 számú vizsgálati alanya gyermekkorát fehér szobákban töltötte, szellemi és fizikai teszteket végezve.

Az egyetlen társa egy hang volt, amely magát anyának nevezte. Anya dicsérettel jutalmazta a sikert - és kemény büntetéssel a kudarcot.</desc>
	</TestSubject32>
	<TestSubject84>
		<title>Tesztalany</title>
		<titleShort>Tesztalany</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tesztjei a geometriától eljutottak a kvantumfizikáig, és képes volt egy vesszőfutást karcolás nélkül megcsinálni.

Egy napon anya azt mondta, hogy az utolsó próbája a piros ajtón túl van, és még ha nem is hallja majd a hangját, anya mindig ott lesz.</desc>
	</TestSubject84>
	<FireScarredChild32>
		<title>Megégett gyermek</title>
		<titleShort>Megégett</titleShort>
		<desc>Duster aktív kölyök volt, eseménytelen gyermekkorral, amíg tűzbe nem esett és szörnyű égési sérüléseket nem szenvedett a kezén és a karján. Bár a hegek elhalványultak, azóta képtelen tűz közelében megmaradni.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Űrkereskedő</title>
		<titleShort>Kereskedő</titleShort>
		<desc>Duster sok munkakörben kipróbálta magát, beleértve az űrnyúl ketrecek építését és egy mutáns búza kutatási projektben való részvételt is. Végül megtalálta valódi hívatását, mint űrhajó kereskedő. Szabadidős űrhajókra szakosodott, simulékony szövege és sármja remekül szolgálta.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Tech rajongó</title>
		<titleShort>Kocka</titleShort>
		<desc>Michael-nek gyerekként minden kütyü megvolt. Idejét mesterséges intelligenciák elleni játékkal töltötte, ahelyett, hogy a többi gyerekkel lett volna. Mindig is kényelmetlenül érezte magát emberek között.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer85>
		<title>MI programozó</title>
		<titleShort>Programozó</titleShort>
		<desc>Michael-t a hadsereg robotika részlegéhez sorozták be, hogy jobb harci intelligenciákat fejlesszen.

Minden idejét ott töltötte, soha nem beszélt emberekkel. Csak az általa fejlesztett MI-vel volt kapcsolata.
</desc>
	</AIProgrammer85>
	<DiplomatsChild81>
		<title>Diplomaták gyermeke</title>
		<titleShort>Diplomata</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] diplomata családba született.

Sokat utazott, magántanuló volt és a világot csak egy számítógépen keresztül láthatta.</desc>
	</DiplomatsChild81>
	<WhiteHatHacker82>
		<title>Etikus hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] számítógépével segített megszabadulni az online világ rossztevőitől.</desc>
	</WhiteHatHacker82>
	<Winerunner41>
		<title>Borbeszerző</title>
		<titleShort>Borbeszerző</titleShort>
		<desc>Szüleitől elhagyatva, [PAWN_nameDef] a Novo Mosteiro dos Jerónimos kolostor szerzetesei között nőtt fel az Aracena VI-on.

Megtanították a fegyelemre és a kemény munkára, cserébe szerzett a barátoknak egzotikus bort a városból, az éjszakai italozásokhoz.
</desc>
	</Winerunner41>
	<VinhoKing12>
		<title>Borkirály</title>
		<titleShort>Borkirály</titleShort>
		<desc>Miután bevezették a szesztilalmat az Aracena VI-en, [PAWN_nameDef] kiterjesztette földalatti likőr hálózatát, végül ő uralta két kontinens piacát is. Borkirálynak nevezték el.

Bár versenytársait többnyire mesteri politikai manőverezésével tartotta kordában, nem vetette meg verés vagy bérgyilkos alkalmazását sem.</desc>
	</VinhoKing12>
	<StreetChild0>
		<title>Utcagyerek</title>
		<titleShort>Utcagyerek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] drogfüggő anyja halála miatt már fiatal korban elárvult. Hogy életben maradjon, lopott és szükség esetén a testét is árulta. Amikor [PAWN_nameDef] lebukott egy templom kirablásánál, a papnő egy sérült, de okos gyermeket látott benne, és befogadta, hogy adjon neki egy második esélyt az életre.</desc>
	</StreetChild0>
	<SlaveChemist84>
		<title>Vegyész rabszolga</title>
		<titleShort>Vegyész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tehetséges gyógyszerész kutató lett, de rabszolgatartók elfogták. Átadták egy hadúrnak, és arra kényszerítettek, hogy kábítószereket hozzon létre, amiket más rabszolgákon teszteltek. Ez aggasztó kérdéseket vetett fel benne a tudományos kutatás és gyógyászat etikájával kapcsolatban.</desc>
	</SlaveChemist84>
	<SlaveFarmer35>
		<title>Földműves rabszolga</title>
		<titleShort>Rabszolga</titleShort>
		<desc>Kislányként elhagyatva [PAWN_nameDef] egy farmerhez került. Mivel nem lehetett gyermeke, a gazda megtartotta őt rabszolgának. A folyamatos verések miatt lelki sérült lett, aki képtelen kezelni az erőszakot. Sok év után szökött meg.</desc>
	</SlaveFarmer35>
	<RocketEngineer31>
		<title>Rakéta mérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] felvételt nyert egy elit iskolába, és diplomát szerzett rakétatechnikából. Több évet töltött egy űrbányászati ​​cégnél, majd elindult utazni és világot látni.
		</desc>
	</RocketEngineer31>
	<MedievalSlave34>
		<title>Középkori rabszolga</title>
		<titleShort>Rabszolga</titleShort>
		<desc>A rabszolgaságba született Soren sosem ismerte szüleit. Végül kiszabadult gazdái kezei közül, és egy katonai szállítóhajóra szállt, ahol katonai szolgálatra kényszerítették.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Tengerész</title>
		<titleShort>Tengerész</titleShort>
		<desc>Soren csatlakozott egy tengerész szakaszhoz, akiket brutális gyilkolási hatékonyságukról ismertek. Keresztneve és érzelemmentes harcmodora ihlette becenevét: Zord.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice76>
		<title>Öntő inas</title>
		<titleShort>Öntő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy ipari világ öntödéiben nőtt fel inasként. Tapasztalt kováccsá vált és erős izomzatú lett, de a művészi fejlődése visszamaradt.
		</desc>
	</FoundryApprentice76>
	<CombatEngineer4>
		<title>Utász</title>
		<titleShort>Utász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] utász volt. Bázisokat épített, fegyvereket  és járműveket javított a hadsereg számára, már amikor nem emberekre lövöldözött.</desc>
	</CombatEngineer4>
	<PrivilegedProdigy55>
		<title>Kiváltságos csodagyerek</title>
		<titleShort>Csodagyerek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tehetségét már szupervilági nevelésének korai szakaszában felismerték. Szerencsére családja olyan helyzetben volt, hogy megfelelően fejleszthették képességeit magas szintű oktatással. A tudomány, a vezetés és a művészet terén is kiművelték.</desc>
	</PrivilegedProdigy55>
	<PlanetaryDiplomat7>
		<title>Bolygóközi diplomata</title>
		<titleShort>Diplomata</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] szenvedélye és szakmája a bolygóközi politika volt. A társadalmi manipuláció és tárgyalás mestere volt. A békének, kompromisszumnak és kölcsönös előnyöknek szentelte életet.</desc>
	</PlanetaryDiplomat7>
	<PrivilegedChild4>
		<title>Kiváltságos gyermek</title>
		<titleShort>Kiváltságos</titleShort>
		<desc>Egy felső tízezerhez tartozó családba születve, [PAWN_nameDef] a legjobb dolgokkal volt körülvéve - a legjobb neveléssel, a legjobb társadalmi kapcsolatokkal, és természetesen a legjobb elérhető technológiákkal.

Sajnálatos módon ez a dekadencia meglehetősen elkényeztette őt, amikor munkáról volt szó.</desc>
	</PrivilegedChild4>
	<Guardian97>
		<title>Oltalmazó</title>
		<titleShort>Oltalmazó</titleShort>
		<desc>Miután rájött, mi számít igazán az életben, [PAWN_nameDef] megjavult. Megtanult keményen dolgozni és megvédeni a fontos dolgokat - nem a pénzt vagy az anyagias dolgokat, hanem a barátokat és szeretteket.

Hivatásos oltalmazó lett.
</desc>
	</Guardian97>
	<ChildProdigy22>
		<title>Csodagyerek</title>
		<titleShort>Csodagyerek</titleShort>
		<desc>Miután tizenkét évesen végzett a főiskolán, Jered arra tette fel az életet, hogy halhatatlanná válik. A kutatása átlépett egy határt, amikor testét génterápiával és mechanikával is megpróbálta módosítani. Letartóztatták és egy börtönbolygóra került.
		</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer65>
		<title>Renegát mérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>Miután merész tervvel sikerült elmenekülnie a börtönbolygóról néhány társával együtt, Jered hazatért.

Követőket toborzott, eltérített egy űrcirkálót, és elindult a végtelen űrbe.
</desc>
	</RenegadeEngineer65>
	<BoneCollector52>
		<title>Kincsvadász</title>
		<titleShort>Tanítvány</titleShort>
		<desc>Kincsvadászok családjába születve, [PAWN_nameDef] mindig is imádta az ősi történelmet.

Bár soha nem volt vagány vagy barátkozó fiú, a történelemkönyveket éppúgy szerette bújni, mint a szemétdombokat túrni.</desc>
	</BoneCollector52>
	<Osteologist66>
		<title>Oszteológus</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>Osztályelsőként diplomázva az egyetemen, [PAWN_nameDef] gyorsan elismert és sportos egyetemi professzor lett.

Újonnan felfedezett hírnevével és fittségével hirtelen vonakodni kezdett a kétkezi munkától - az ilyen feladatokat inkább a végzős hallgatókra hagyta.</desc>
	</Osteologist66>
	<GNomeSculptor45>
		<title>G-nome szobrász</title>
		<titleShort>Szobrász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy laborban készült a G-nome projekt részeként. A születéskor beültették neki a xenobiológiával kapcsolatos összes enciklopédikus tudást.

A G-nome tudósai Gizmónak becézték és szobrászattal foglalták le. Imádott kerti törpéket faragni.</desc>
	</GNomeSculptor45>
	<Gnomebiologist50>
		<title>G-nome biológus</title>
		<titleShort>Biológus</titleShort>
		<desc>Gizmo a xenobiológia professzora volt egy szupervilági egyetemen. Konferenciákat látogatott és művészeti galériát vezetett.

Soha nem hagyta abba a kerti törpék faragását, és úgy véli, hogy ez igazi hivatása.</desc>
	</Gnomebiologist50>
	<CircusPerformer87>
		<title>Cirkuszi előadó</title>
		<titleShort>Előadó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] cirkuszban nőtt fel, ahol sok érdekes dolgot megtanult. A zsonglőrködésnél is érdekesebb volt, a zsebmetszés, amit két műsör között művelt.

Egy fáklyás számban elkövetett hibája óta halálosan fél a tűztől.</desc>
	</CircusPerformer87>
	<CriminalKingpin47>
		<title>Gengszterfőnök</title>
		<titleShort>Gengszterfőnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] különleges tehetséggel rendelkezett - az emberek azt tették, amit mondott, és amikor mondta. Elindult a peremvilág bolygói közé, hogy nevet szerezzen magának az alvilágban.

Mivel az embereit dolgoztatta, megtanulta minden áron elkerülni a kétkezi munkát.</desc>
	</CriminalKingpin47>
	<VatgrownSlavegirl4>
	<title>Klónozott rabszolgalány</title>
		<titleShort>Rabszolgalány</titleShort>
		<desc>Emmie-t egy illegális urbvilági laboratórium rabszolgájának tenyésztették. Kisgyerekként csak arra tanították meg, hogy főzzön, takarítson és szolgálja gazdáit. Gyermekkora nagy része csak ebből állt.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Urbvilági szexrabszolga</title>
		<titleShort>Szexrabszolga</titleShort>
		<desc>Emmie-t eladták a szexuális rabszolgának. Embertelenül vonzónak teremtették és túl gyenge volt, hogy gazdái ellen lázadjon. Több tucat tulajdonos adta kézről-kézre, és fogalma sem volt, milyen a szabadság.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid23>
		<title>Fegyverrajongó</title>
		<titleShort>Fegyverrajongó</titleShort>
		<desc>Growing up in a urbvilág, [PAWN_nameDef] never had it easy. Every day was a struggle and pollution, hunger, and gangs of older kids.

In the little space he had to himself, he studied his passion - guns, combat tactics, and war history.</desc>
	</GunKid23>
	<UrbworldSergeant29>
		<title>Urbvilági őrmester</title>
		<titleShort>Őrmester</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s passion for all things militaristic kept with him all the way to adulthood.

After enrolling as a local policeman, he was soon promoted to sergeant.</desc>
	</UrbworldSergeant29>
	<FeudalLordling43>
		<title>Feudális lordocska</title>
		<titleShort>Lordocska</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a feudal world that was part of a multi-planet empire. As the son of a high lord, he enjoyed many privileges.

he learned to maneuver in the both the political landscape and in close quarters combat.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord80>
		<title>Rendszerúr</title>
		<titleShort>Rendszerúr</titleShort>
		<desc>For [PAWN_nameDef], ruling a country, or even a planet, was not good enough. he sought to expand his influence across the system - by legal or extralegal means.</desc>
	</SystemLord80>
	<FeudalFarmBoy93>
		<title>Feudális rabszolga</title>
		<titleShort>Rabszolga</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was the son of a medieval farmer, and was expected to follow in his footsteps. He was brought up as a kind, well trained farm boy.

He lived in an unusual feudal kingdom which co-existed with a midworld society which was itself well-known for genetic manipulation.</desc>
	</FeudalFarmBoy93>
	<HunterOfTheKing84>
		<title>A király vadásza</title>
		<titleShort>Kártevő irtó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was forced to protect his colony in the name of the king after a mysterious outbreak of murderous genetically-modified wildlife.

Despite his best efforts, his kingdom was destroyed. [PAWN_nameDef] developed PTSD, a hatred of animals and a bad case of technophobia. he was named for the place they found him.</desc>
	</HunterOfTheKing84>
	<SpaceFanboy44>
		<title>Űr rajongó</title>
		<titleShort>Rajongó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] dreamed of space travel. He built his own pretend spaceship from an old police box and went to see the great unknown.</desc>
	</SpaceFanboy44>
	<Castaway87>
		<title>Számkivetett</title>
		<titleShort>Számkivetett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a passenger on a routine interstellar transit. When his ship was destroyed, he lived as a castaway on an uninhabited planet for several years.</desc>
	</Castaway87>
	<GlitterworldNerd18>
		<title>Szupervilági kocka</title>
		<titleShort>Kocka</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] loved technology from the day he was born. he had a mechanoid companion which he tried to modify when he was 10.

his obsession with technology meant that he never appreciated arts or culture.</desc>
	</GlitterworldNerd18>
	<EnergyResearcher67>
		<title>Energetikai kutató</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was working on an idea for rapid communication over long distances. he made an error which destroyed his lab and most of the city. he fled the planet to escape the authorities.</desc>
	</EnergyResearcher67>
	<WarChild73>
		<title>Háború gyermeke</title>
		<titleShort>Háború gyermeke</titleShort>
		<desc>Mushinto's parents were drafted into a civil war in his home country. Growing up surrounded by fighting and death, he became well-accustomed to tragedy and tough as nails. His expressive side, however, never developed.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Fejvadász</title>
		<titleShort>Vadász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a bounty hunter on a massive glitterworld. he worked sensitive assignments for extremely wealthy clients, and was known for quiet execution and total discretion.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder31>
		<title>Urbvilági előkelőség</title>
		<titleShort>Előkelőség</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] had a privileged childhood on a major urbvilág. Living in an apartment far above the dense poverty of the city, he spent most of his time reading or drawing the cityscape he saw through his window.</desc>
	</UpperUrbworlder31>
	<Missionary99>
		<title>Misszionárius</title>
		<titleShort>Misszionárius</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] decided to devote his life to religious service. he made a vow of peace and spent several years preaching and serving food in soup kitchens for the homeless.</desc>
	</Missionary99>
	<IdealisticCadet67>
		<title>Idealista kadét</title>
		<titleShort>Kadét</titleShort>
		<desc>Raised in the military traditions of his forefathers, [PAWN_nameDef] was taught from a young age that he would be a great leader and the hero of the Dichter family.

He excelled at his studies and graduated from the academy with honors.</desc>
	</IdealisticCadet67>
	<MercenaryPilot93>
		<title>Zsoldos pilóta</title>
		<titleShort>Zsoldos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] convinced his squadron to abscond with their ships and make a course for the rim worlds. There they could fight for the causes they believed in.

His men were loyal and fought hard, but their ideals soon faded away and their cause became that of the highest bidder.</desc>
	</MercenaryPilot93>
	<ChildOfGlass31>
		<title>Az üveg gyermeke</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was raised underground on a "marble" planet - a wasteland of radioactive asphalt and toxic fallout.

To survive on a planet devoid of life, he had to learn how to farm underground and how to fight without wasting bullets.</desc>
	</ChildOfGlass31>
	<LoneTraveler91>
		<title>Magányos utazó</title>
		<titleShort>Utazó</titleShort>
		<desc>After escaping his homeworld on a jury-rigged ship, [PAWN_nameDef] traveled to new worlds to experience their beauty.

he joined resistance groups and applied the skills he cultivated on his homeworld. he often warned of the nuclear horror he saw as a child.</desc>
	</LoneTraveler91>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Amatőr botanikus</title>
		<titleShort>Botanikus</titleShort>
		<desc>Spending many summers crawling through dirt, Christian found he had quite the green thumb. Instead of learning to cook the food he grew, he just grew more and more.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker26>
		<title>Temetkezési vállalkozó</title>
		<titleShort>Temetkezési vállalkozó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] roamed the galaxy offering grief assistance to those who've had a recent loss. While he never shied away from physical confrontation, he prefers to confront tough situations with a calm word.</desc>
	</Undertaker26>
	<ChildSlave6>
		<title>Gyermek rabszolga</title>
		<titleShort>Rabszolga</titleShort>
		<desc>Graham was born to a poor family on a rimworld. His father sold him into slavery at a young age and he was traded many times. A tycoon bought him as part of a child labor force and sent down into mines to look after machines and to work alongside them.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Zsoldos</title>
		<titleShort>Zsoldos</titleShort>
		<desc>After escaping a crew of rimworld slavers, Graham developed a lack of respect for life. He proceeded to sign on to a mercenary group where he developed skills using guns and survival techniques. Graham did dirty work where he found it, and traveled to many worlds.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild46>
		<title>Kalandozó gyermek</title>
		<titleShort>Kalandor</titleShort>
		<desc>Axle was raised to become an engineer. For years, he planned to stow away on a cargo ship and start a new, more adventuresome life.

One night, after his parents fell asleep, he managed to sneak on board a cargo ship just before it left port.</desc>
	</AdventuringChild46>
	<HiredAssassin2>
		<title>Bérgyilkos</title>
		<titleShort>Bérgyilkos</titleShort>
		<desc>Axle was a master thief, working mostly for organized crime. Over time, he made a name for himself and shifted his business into the paid "removal" of human threats.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Videojátékos</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a midworld, mostly locked in his room, playing video games. he was warm-hearted, with a deep fondness for animals.

As he grew up, he turned to drugs to enhance his reality. During these trying times he found passion and refuge in the gym.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Űrhajó szakácsa</title>
		<titleShort>Séf</titleShort>
		<desc>Ryan got a spot on a ship by becoming the ship's cook. He enjoyed cooking and helping the doctor clean wounds, but he never got used to cleaning the dishes.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby46>
		<title>Rettegett baba</title>
		<titleShort>Kistöki</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was found as a baby in a crashed spacecraft. According to the ship's data records, he invented the nuclear device that powered his ship. Apparently, he also invented the sky and the hamburger, and is said to have fathered a race of tasty golden kittens.</desc>
	</DreadedBaby46>
	<DreadedDude16>
		<title>Rettegett töki</title>
		<titleShort>Töki</titleShort>
		<desc>Some followers say that [PAWN_nameDef] and his crew of misfits found the Fountain of Youth, many, many centuries ago, and that they caused the extinction of the dinosaurs on many planets.

There's even a religion about them, somewhere, involving noodles and meatballs.</desc>
	</DreadedDude16>
	<Tinkerer43>
		<title>Bütykölő</title>
		<titleShort>Bütykölő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a scrap-heap of a planet - the garbage dump of other planets in the system. He learned to make new machines from the dead parts of old ones. With some friends, he eventually escaped on a salvaged and repaired ship.</desc>
	</Tinkerer43>
	<Engineer47>
		<title>Mérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] found a job as a tinkering engineer on the trading hub planet Irithir. Tough local traders forced him to learn negotiation skills, and he made good profits selling refurbished weapons and tools.</desc>
	</Engineer47>
	<DisplacedNoble83>
		<title>Megbukott nemes</title>
		<titleShort>Nemes</titleShort>
		<desc>Born on an urbvilág to the ruler of three megacities, [PAWN_nameDef]’s prospects looked good - until a violent insurrection overthrew his family. Exile introduced [PAWN_nameDef] to hard work and combat, but some high-born squeamishness remains.</desc>
	</DisplacedNoble83>
	<Minister88>
		<title>Miniszter</title>
		<titleShort>Miniszter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] managed to secure an important position in the government of a minor glitterworld. he got used to the opulence, while attempting to keep his citizens content. he had ample time for pleasure and indulgence – though he never forgot how to do hard work.</desc>
	</Minister88>
	<ChessMaster6>
		<title>Sakk mester</title>
		<titleShort>Sakk mester</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] loved to play chess. he even earned the nickname Bishop for some of his craftier moves. 

he never got into trouble - mostly because he was good at not getting caught.</desc>
	</ChessMaster6>
	<Pirate3>
		<title>Kalóz</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>As a pirate leader, Bishop was well-known for his cunning plans and chess-like traps. he was never afraid to sacrifice a few pawns to capture an important target.

his name has been linked more then once to strategies that overcame overwhelming odds.</desc>
	</Pirate3>
	<Orphan86>
		<title>Árva</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>Born on a deep space station, [PAWN_nameDef] was orphaned at a young age. In the orphanage, he stood up for the weaker kids and fought off the bullies.</desc>
	</Orphan86>
	<BountyHunter8>
		<title>Fejvadász</title>
		<titleShort>Fejvadász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] is a self-employed bounty hunter. he spent his days hunting space pirates and collecting cash bounties.</desc>
	</BountyHunter8>
	<Straggler4>
		<title>Csellengő</title>
		<titleShort>Csellengő</titleShort>
		<desc>Despite being blessed with parental love, [PAWN_nameDef] hardly knew his parents.

he was frequently left to his own devices which meant more time devoted to exploring his interests…and getting into trouble.</desc>
	</Straggler4>
	<Spiceminer20>
		<title>Űrbányász</title>
		<titleShort>Űrbányász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] made his mark on the universe as a spice miner assigned to the lucrative mining colony of Rural Pen’The.

Little did he know, Benn was about to embark on a career path that would change his life.</desc>
	</Spiceminer20>
	<BrutalThief83>
		<title>Brutális tolvaj</title>
		<titleShort>Tolvaj</titleShort>
		<desc>Growing up in a gang, [PAWN_nameDef] learned the brutality of the streets.

Knowing that showing weakness could be fatal, he closed himself of to others.</desc>
	</BrutalThief83>
	<CrimeLord42>
		<title>Gengszter fejedelem</title>
		<titleShort>Gengszter fejedelem</titleShort>
		<desc>Through brutality and cruelty, [PAWN_nameDef] rose to the rank of crime lord.

He relied less on his fists and more on his guns. His reputation spread faster due to his cold-bloodedness and ruthless methods.</desc>
	</CrimeLord42>
	<BoySoldier88>
		<title>Ifjú katona</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>War may never change - but the cast of characters does.

Born on a violent urbvilág, [PAWN_nameDef] was trained from a young age to fight the wars of others, and became rather good at it.</desc>
	</BoySoldier88>
	<MarbleDoctor8>
		<title>Orvos</title>
		<titleShort>Orvos</titleShort>
		<desc>On a bomb-blasted world, first aid is often the only aid.

[PAWN_nameDef] used his medical skills to help the injured and the sick. he believed that while guns and machines may be powerful, a doctor is even more so.</desc>
	</MarbleDoctor8>
	<ApocalypseChild3>
		<title>Apokalipszis gyermeke</title>
		<titleShort>Apokalipszis</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] spent his childhood on a post-apocalyptic world. He fought for survival from a young age, on a planet where trust did not exist.

He told everyone that he had no luck.</desc>
	</ApocalypseChild3>
	<MobHenchman24>
		<title>Verőember</title>
		<titleShort>Verőember</titleShort>
		<desc>After being "saved" from his home world by a slaver ship, [PAWN_nameDef] was sold to an urbvilág crime lord, where he was used as a henchman. He specialized in low-tech beat-downs and intimidation.</desc>
	</MobHenchman24>
	<OrphanOfWar9>
		<title>Háborús árva</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lost his family and home early in life. His life became emotionally hollow, but his painful memories drove him to survive.

he took several jobs, but never achieved more than a basic education.</desc>
	</OrphanOfWar9>
	<MechWarVeteran31>
		<title>Mech háborús veterán</title>
		<titleShort>Veterán</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fought against swarms of rogue mechanoids since he was old enough to enlist. he has bled on half a dozen worlds and has lost more than he cares to recall. These experiences left him hardened, both mentally and physically.</desc>
	</MechWarVeteran31>
	<ImperialStudent49>
		<title>Birodalmi diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] studied on an imperial midworld where guns were banned and self-defense study was encouraged. The relative safety allowed him to focus on his botanical research.</desc>
	</ImperialStudent49>
	<PoisonGardener95>
		<title>Botanikus</title>
		<titleShort>Botanikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] spent almost all his time tending to a poison garden and became withdrawn from society.

In that time he learnt a few safe culinary and medicinal uses for the otherwise deadly plants.</desc>
	</PoisonGardener95>
	<PowerMadScholar11>
		<title>Őrült tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>"Knowledge is power." These words sparked something within [PAWN_nameDef], and came to form his core drive. When not entombed within libraries, he would take things apart to see first-hand how they worked, with little regard for the border between mechanical and organic.</desc>
	</PowerMadScholar11>
	<ArtificerRampant14>
		<title>Féktelen feltaláló</title>
		<titleShort>Feltaláló</titleShort>
		<desc>Fuelled by the thrill of discovery and his own megalomania, [PAWN_nameDef] set out to invent new devices and improve existing ones, breaking laws and customs as necessary.

he formed a crew to gather materials for his work - and to deal with outsiders who might interfere.</desc>
	</ArtificerRampant14>
	<TechHead3>
		<title>Szerelő</title>
		<titleShort>Szerelő</titleShort>
		<desc>Standing on the ship hull with his father in an child-size EVA suit, [PAWN_nameDef] loved space from a young age.

he was put in a Civil Academics Program. While pretending to be like his father, he spent his time taking care of plants in his messy room. his nickname was given for his love of circles.</desc>
	</TechHead3>
	<SystemsEngineer17>
		<title>Rendszermérnök </title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>Like his father, [PAWN_nameDef] was a systems engineer. he was qualified in both colony and ship systems.

When not working, he would make mechanical figurines, read old books, or occasionally travel to uncharted worlds. Being introverted, he did these things mostly alone.</desc>
	</SystemsEngineer17>
	<Orphan63>
		<title>Árva</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>Left alone in the world without parents, Kevin did the best he could to adapt.

Having to take care both of himself and younger kids at the orphanage, he learned a lot about humans and how to interact with them.</desc>
	</Orphan63>
	<NeuroScientist34>
		<title>Neurotudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>Kevin worked for a long time to improve the world's understanding of the human brain.

After succeeding in mapping the whole brain, Kevin joined a team of scientist on a quest to map the brains of xeno species.</desc>
	</NeuroScientist34>
	<Abductee43>
		<title>Elrabolt</title>
		<titleShort>Elrabolt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was abducted at a young age and forced to do menial labor on a pirate ship.</desc>
	</Abductee43>
	<PirateCaptain84>
		<title>Kalóz kapitány</title>
		<titleShort>Kapitány</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] worked his way up through the ranks of a pirate ship, eventually becoming captain. He leads his crew between worlds, making a name to remember.</desc>
	</PirateCaptain84>
	<BlackjackPlayer64>
		<title>Blackjack játékos</title>
		<titleShort>Zsugás</titleShort>
		<desc>The only useful skill [PAWN_nameDef] learned from his tough military school was card counting. He amassed many enemies by cheating at casinos, becoming ever more edgy and violent as the threat of retaliation grew.

When he was finally caught, they burned half his skin off. He'll never be able to face fire or violence again.</desc>
	</BlackjackPlayer64>
	<HedgeFundManager45>
		<title>Alapkezelő</title>
		<titleShort>Bankár</titleShort>
		<desc>A top hedge fund manager on a teeming urbvilág, [PAWN_nameDef]'s portfolio grew rapidly as he charmed clients with a sweet voice and devious intent. When the deal turned out too good to be true, he was forced to flee the planet with a bounty on his head.

As he travelled the stars he found a passion in the arts, making masterpieces fit for high society customers.</desc>
	</HedgeFundManager45>
	<AcademyStudent38>
		<title>Akadémia hallgatója</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] went to school like a good space cadet would. He was very tall and was known for his good looks.

Though he worried more about his hairstyle than his grades, he still somehow passed the final exams.</desc>
	</AcademyStudent38>
	<ComputerEngineer94>
		<title>Számítástechnikai mérnök</title>
		<titleShort>Számítástechnikus</titleShort>
		<desc>Bored of his code-monkey office job and missing the glory days of the Academy, [PAWN_nameDef] saw a commercial about the frontier where "only the strong survive".

With his wife Morgan, [PAWN_nameDef] undertook a journey into the unknown.</desc>
	</ComputerEngineer94>
	<AspiringEngineer92>
		<title>Feltörekvő mérnök</title>
		<titleShort>Bütykölő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] had a fascination with gadgets and gizmos. he took apart and put together almost anything he could find.

he got used to repairing toys brought to him by other children, and even fixed a few devices from his elders.</desc>
	</AspiringEngineer92>
	<ExpertHandyman34>
		<title>Ezermester</title>
		<titleShort>Ezermester</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] worked as a traveling engineer. he fixed things ranging from a simple communications array to the intricate software harness in his ship's AI meta-core. Nothing is beyond repair for him.</desc>
	</ExpertHandyman34>
	<MedicalStudent46>
		<title>Orvostanhallgató</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] enrolled in his planetary army as a frontline medic. He soon knew the horrors of war and was deeply marked by them.

[PAWN_pronoun] left the military and his homeworld and began researching medicine and helping those he came across.</desc>
	</MedicalStudent46>
	<MedicSoldier92>
		<title>Felcser</title>
		<titleShort>Felcser</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] enrolled in his planetary army as a frontline medic. He soon knew the horrors of war and was deeply marked by them.

he left the military and his homeworld and began researching medicine and helping those he came across.</desc>
	</MedicSoldier92>
	<HighBaroness81>
		<title>Bárónő</title>
		<titleShort>Nemes</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born as low-ranking royalty in a large imperial family.

She was placed In charge of running her home planet from an early age, and learned important political and cultural skills in that role.</desc>
	</HighBaroness81>
	<ExiledResearcher68>
		<title>Száműzött kutató</title>
		<titleShort>Száműzött</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s love of robotics was not appreciated in her technophobic empire. The High Cardinal of the system excommunicated her, and she was never allowed to return.</desc>
	</ExiledResearcher68>
	<WorldSlider56>
		<title>Ugró</title>
		<titleShort>Ugró</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was raised by a world-hopping band of criminals. he learned not to leave evidence of his presence in case the group had to leave in a hurry. he also learned about medicine and hand-to-hand combat from his fellow criminals.</desc>
	</WorldSlider56>
	<Villain66>
		<title>Gazember</title>
		<titleShort>Gazember</titleShort>
		<desc>After rising to the top of his criminal band, [PAWN_nameDef] was taught the arts of villainy, from handling firearms to developing new weapons technologies. He excelled at bending others to his will.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent38>
		<title>Medikus</title>
		<titleShort>Medikus</titleShort>
		<desc>Born into a long line of doctors, [PAWN_nameDef] was tutored in all fields of medicine, from herbal ointments to the modern synthetic drugs. he also picked up a healthy disdain for lower class work.</desc>
	</MedicalStudent38>
	<SpaceNavyDoctor72>
		<title>Űrhajós doktor</title>
		<titleShort>Orvos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] served several tours as a doctor on one of the few warships defending his homeworld. he learned combat skills while fighting occasional pirate boarding parties, and became an expert at treating gruesome combat wounds.</desc>
	</SpaceNavyDoctor72>
	<AspergersRebel92>
		<title>Aspergeres lázadó</title>
		<titleShort>Lázadó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up as a rebel on an formerly-advanced rimworld devastated by war.

his Aspergers syndrome meant he struggled with social situations and was incapable of caring, but he learned hard skills like research and shooting very quickly.</desc>
	</AspergersRebel92>
	<GovernmentAgent83>
		<title>Kormányzati ügynök</title>
		<titleShort>Ügynök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] worked for the government against rebel groups and excelled in this capacity. During his training he was taught firearms, melee combat and medical skills.

Having grown up in a war-ravaged city, dirt, blood and dead bodies don’t bother him and he sees no reason to clean them up.</desc>
	</GovernmentAgent83>
	<ShootingComa31>
		<title>Lövöldözős kóma</title>
		<titleShort>Kóma gyermek</titleShort>
		<desc>Nebulys fell into a coma at a young age and spent years dreaming about shooting. When he awoke, he was useless at most tasks - but he could aim pretty well.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter25>
		<title>Önzetlen vadász</title>
		<titleShort>Vadász</titleShort>
		<desc>Nebulys was a hunter of mysterious creatures that many didn't even believe existed. Sometimes the people were right - and sometimes they were wrong.

Along the way, he helped people in need.</desc>
	</SelflessHunter25>
	<PsychologyStudent50>
		<title>Pszichológia hallgató</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] researched new religions and traditions and often dreamt of distant stars. 

His dreams prompted him to ask what lay beyond the lights in the sky.</desc>
	</PsychologyStudent50>
	<AcolyteOfStars49>
		<title>Csillagok papja</title>
		<titleShort>Pap</titleShort>
		<desc>Ever the dreamer, [PAWN_nameDef] traveled across the universe to find the thing he felt was calling to him.

he became poorer and poorer, but used every means possible to carry on.</desc>
	</AcolyteOfStars49>
	<SpaceSmuggler32>
		<title>Űrcsempész</title>
		<titleShort>Csempész</titleShort>
		<desc>Tater's parents used him to help smuggle contraband between a cluster of rim worlds.

Aided by his small size, Tater became very adept at carrying out his parents' missions, learning weaponry, negotiations, and most of all smuggling.</desc>
	</SpaceSmuggler32>
	<SpaceRaider65>
		<title>Űrfosztogató</title>
		<titleShort>Űrfosztogató</titleShort>
		<desc>Tater was the leader of a spaceborne pirate crew. Skipping between the rim worlds, he became the feared enemy of many settlements.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee38>
		<title>Elrabolt</title>
		<titleShort>Elrabolt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was abducted by xenohumans when he was still a baby. They experimented on him to understand his genetic structure.

As he grew up, [PAWN_nameDef] grew a little bit too big and strong for his captors and eventually escaped.</desc>
	</Abductee38>
	<Spy58>
		<title>Kém</title>
		<titleShort>Kém</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was trained by his government in infiltration and espionage. he learned to keep a cool head and to talk his way out of tight situations. When talking didn't work, he was capable of more violent direct action.</desc>
	</Spy58>
	<BlessedChild20>
		<title>Áldott gyermek</title>
		<titleShort>Áldott</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born under auspicious circumstances to a midworld spiritual group and held in reverence throughout his childhood.

he learned to take care of the poor and give succor to the faithful from an early age.</desc>
	</BlessedChild20>
	<WanderingHealer6>
		<title>Vándorgyógyító</title>
		<titleShort>Gyógyító</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] studied to be a doctor, but was dissatisfied with his practice on an otherwise peaceful midworld.

Instead, he chose to pull up roots and travel to the rimworlds in order to care for people who needed him most.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier97>
		<title>Zöldfülű katona</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born into a long line of soldiers. He followed that heritage, joining a military training program.

He excelled in all physical training programs in his Marine course, and even passed most of the intellectual exams. While he was never particularly bright or nimble, [PAWN_nameDef] learned the value of hard work and suffering.</desc>
	</YouthSoldier97>
	<VeteranSoldier76>
		<title>Veterán katona</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fought many tours against pirates, rebels, and xenos. He endured the glory and horrors of war.

Worn down by drills, wars, and battle scars, [PAWN_nameDef] 'retired' to the easy soldier life of colonial civility enforcement. He spent his days polishing his war medals, knowing he had done his bloodline proud.</desc>
	</VeteranSoldier76>
	<GlitterworldKid57>
		<title>Szupervilági gyerek</title>
		<titleShort>Szupervilági</titleShort>
		<desc>The son of a genetically-engineered "perfect mate" on a glitterworld, Chaz was much more shy, withdrawn and nervous than his parents. he kept mostly to himself, studying science and medicine and taking on gardening as a hobby. 

In his teens, he ran away from home, seeking a quieter life.</desc>
	</GlitterworldKid57>
	<CosmeticReject25>
		<title>Szépészeti selejt</title>
		<titleShort>Selejt</titleShort>
		<desc>Living on the streets, Chaz submitted himself to an unethical cosmetics lab in exchange for food and shelter.

After some painful cosmetic modification, Chaz barely resembles his former self. Having been forced to work for the lab until he was rescued, Chaz is now too afraid to lash out at anyone.</desc>
	</CosmeticReject25>
	<FeralChild1>
		<title>Vad gyermek</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] and his family lived a hard but prosperous lives along with their fellow colonists on a distant rimworld.

One day a group of mechanoids attacked, killing everyone aside from Robert. He then lived alone in the desert until a group of raiders found him.</desc>
	</FeralChild1>
	<RaiderKing46>
		<title>Fosztogató király</title>
		<titleShort>Fosztogató</titleShort>
		<desc>Starting as nothing more than a slave, [PAWN_nameDef] rose quickly among the raider ranks until all knew his name and his ruthlessness.</desc>
	</RaiderKing46>
	<Scout80>
		<title>Felderítő</title>
		<titleShort>Felderítő</titleShort>
		<desc>Nate loved being outdoors. His parents enrolled him in a program that taught military scouting skills. He thrived when he was left alone in the wilderness.

Due to this upbringing, however, [PAWN_nameDef] did not learn the basic technological skills that are taken for granted by many others.</desc>
	</Scout80>
	<FrontierMarshal24>
		<title>Határmenti marsall</title>
		<titleShort>Marsall</titleShort>
		<desc>Nate was the marshal of his colony. He tried to honorably uphold the law, but the corrupt local mayor killed his family and left him for dead.

After regaining his health, Nate arrested the mayor. he left his homeworld and started a new life working to make a difference in the universe.</desc>
	</FrontierMarshal24>
	<TraineeAlchemist86>
		<title>Alkimista gyakornok</title>
		<titleShort>Alkimista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a medieval world. He learned the basics of alchemy and medicine in one the few monastic schools on his planet.</desc>
	</TraineeAlchemist86>
	<ReligiousHierarch35>
		<title>Érsek</title>
		<titleShort>Érsek</titleShort>
		<desc>Ordained as a priest in his local community, [PAWN_nameDef] used intrigue and diplomacy to rise to the higher echelon of the clergy. He held numerous titles and lands.

One day, a merchant landed his spaceship near [PAWN_nameDef]'s home. he decided to accompany the merchant in search for new worlds and challenges.</desc>
	</ReligiousHierarch35>
	<MilitaryCadet54>
		<title>Kadét</title>
		<titleShort>Kadét</titleShort>
		<desc>Orphaned as a child, [PAWN_nameDef] was sent to a secret military school on a harsh deadworld.

Taking quickly to firearms and survival training, he graduated with honor, transitioning into a leadership position in covert operations.</desc>
	</MilitaryCadet54>
	<AnarchistRebel35>
		<title>Anarchista lázadó</title>
		<titleShort>Anarchista</titleShort>
		<desc>After being abandoned on a special operation, [PAWN_nameDef] swore vengeance upon the state. he formed an anarchist group dedicated to bringing down core world governments.

After too many close calls, and too few successes, [PAWN_nameDef] fled to the outer rim.</desc>
	</AnarchistRebel35>
	<Pickpocket19>
		<title>Zsebmetsző</title>
		<titleShort>Zsebmetsző</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] witnessed his parents' murder at a young age. With no guidance, he had to fend for himself any way possible. Joining a small group of misfits he did whatever was necessary to survive.</desc>
	</Pickpocket19>
	<CriminalSurgeon51>
		<title>Bűnözők sebésze</title>
		<titleShort>Sebész</titleShort>
		<desc>Being near many injured fellow criminals, [PAWN_nameDef] took it upon himself to work on them.

Although many people died, he did get better at using knives.</desc>
	</CriminalSurgeon51>
	<SpaceCadet74>
		<title>Űrkadét</title>
		<titleShort>Kadét</titleShort>
		<desc>Growing up on a rural farm-world leaves little opportunity for excitement and adventure, so when the Royal Fleet began a recruiting program on his home planet, Jake threw down his hoe and cattle prod to took up arms for the crown.

He served on the interplanetary super-destroyer HMS Thunder-Child.</desc>
	</SpaceCadet74>
	<SanitationCaptain74>
		<title>Egészségügyi tiszt</title>
		<titleShort>Gondnok</titleShort>
		<desc>After graduating officer training school, Jake was assigned to main battle deck on the Thunder-Child. He served there for a year before his "gallant" actions saw him reassigned to the maintenance corps.

It was with the maintenance corps he was dubbed Table on account of his legs.</desc>
	</SanitationCaptain74>
	<Naturalist22>
		<title>Természetbúvár</title>
		<titleShort>Természetbúvár</titleShort>
		<desc>Mitch grew up on a backwater planet with minimal education. He had to hunt and grow food to survive.

his family's home was frequently raided for food by scavengers. This made Mitch very suspicious and slow to trust anyone he doesn't know.</desc>
	</Naturalist22>
	<OverwatchSniper35>
		<title>Mesterlövész</title>
		<titleShort>Mesterlövész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] didn't know why he joined the military, but he stayed to protect his fellow soldiers.

Army life broke him down and built him back up. It taught him marksmanship, hand to hand combat and how to patch a bullet wound in a hurry.</desc>
	</OverwatchSniper35>
	<Drudge29>
		<title>Rabszolga</title>
		<titleShort>Rabszolga</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was never sure what he wanted to do with his life. he spent most of his time doing low-wage jobs and wondering what his future would be like.

he entertained himself with space sims and survival games, dreaming of one day being somewhere more interesting.</desc>
	</Drudge29>
	<Sightseer43>
		<title>Turista</title>
		<titleShort>Turista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] traveled the stars. he could barely scrape together travel costs doing odd-jobs on stations, but it was all worth it.

he loved camping on exotic worlds and learning the patterns of strange wildlife. he never could focus on intellectual endeavors, as his sightseeing distracted him far too much.</desc>
	</Sightseer43>
	<BunkerKid18>
		<title>Bunker kölyök</title>
		<titleShort>Bunker kölyök</titleShort>
		<desc>Ricardo grew up in an underground shelter, waiting for radioactive fallout to subside. His rich family had gained access to a luxury bunker city, while billions died on the surface.

Determined to one day seek revenge against the hated enemy, Ricardo spent most of his time practicing shooting in his private training facility.</desc>
	</BunkerKid18>
	<GameTester24>
		<title>Játék tesztelő</title>
		<titleShort>Tesztelő</titleShort>
		<desc>Making a new life on a barely-livable planet after nuclear war, [PAWN_nameDef] was able to fulfill his desires with money borrowed from his father.

He loved playing a particular colony simulator. His favorite thing to do in the game was to build elaborate hospitals. Spending most of his time playing, he forgot horrors of war and his need for revenge.</desc>
	</GameTester24>
	<ChildOfDrifters28>
		<title>Csavargók gyermeke</title>
		<titleShort>Csavargó</titleShort>
		<desc>Ever since he was very small, [PAWN_nameDef] had never known a home beyond his parent's ship. They were a family of nomads whose meandering provided a constant change of scenery. his life was often perilous but never dull, and he inherited his parents' wanderlust at a young age.</desc>
	</ChildOfDrifters28>
	<WanderingCrafter23>
		<title>Vándor kézműves</title>
		<titleShort>Kézműves</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] continued to follow his parents' nomadic ways, supporting himself with his crafting skills. But wandering is a hard life, and he often thought of finding somewhere to settle down and put his skills to good use.</desc>
	</WanderingCrafter23>
	<TribalThunderer45>
		<title>Törzsi dörgő</title>
		<titleShort>Dörgő</titleShort>
		<desc>Years ago, [PAWN_nameDef]'s tribe stumbled upon an abandoned gun vault. Believing the weapons to be sacred gifts, the shaman would select a child born under superstitious circumstances and assign them the honour of bearing one to defend the village. [PAWN_nameDef] is such a child.</desc>
	</TribalThunderer45>
	<MutinousCaptain98>
		<title>Lázadó kapitány</title>
		<titleShort>Kapitány</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was taken to the stars by slavers after his tribe was decimated in a raid. Over the years he learned the language of his captors, eventually working for them as an interpreter and diplomat.

The captain only learned of [PAWN_nameDef]'s true cunning when revenge was taken by form of mutiny.</desc>
	</MutinousCaptain98>
	<Gymnast84>
		<title>Tornász</title>
		<titleShort>Tornász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a professional gymnast at an early age. Thanks to her skills, she was able to leave her homeworld and enroll in a glitterworld university.

Because of the lack of career opportunities in gymnastics, she left the university unemployed and carrying an enormous debt.</desc>
	</Gymnast84>
	<IntimateAssassin99>
		<title>Intim orgyilkos</title>
		<titleShort>orgyilkos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a professional assassin. She was sadistic, calculating, and appeared utterly harmless.

She preferred using intimate means to dispatch her targets. This fulfilled both her contracts and her own personal desire for control.</desc>
	</IntimateAssassin99>
	<CorpBredStudent10>
		<title>Vállalati diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was bred to become an executive for the space exploration corporation that owned his home planet. his family had been working for that corporation for four generations.

At age five, he enrolled at the corporate academy where he learned loyalty and ruthlessness. [PAWN_nameDef] excelled in finding diplomatic solutions where others would need violence.</desc>
	</CorpBredStudent10>
	<CorpResearcher93>
		<title>Vállalati kutató</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a leading researcher for a massive space exploration corporation.</desc>
	</CorpResearcher93>
	<EarthColonist48>
		<title>Földi gyarmatos</title>
		<titleShort>Gyarmatos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born on Earth. As a child, he was launched into space as part of an interstellar colonization program.</desc>
	</EarthColonist48>
	<SoleSurvivor90>
		<title>Magányos túlélő</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lived in a remote colony. When mechanoid centipedes attacked his home and killed his people, he was the last survivor.</desc>
	</SoleSurvivor90>
	<MilitaryTrainee20>
		<title>Újonc katona</title>
		<titleShort>Baka</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was raised on a military base in the Xennoa system. he was exposed to many different strenuous activities and grew strong at an early age. he also learned negotiation, medical, and military tactics.</desc>
	</MilitaryTrainee20>
	<AWOLSoldier74>
		<title>Dezertőr</title>
		<titleShort>Dezertőr</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was an infantryman.

When he was informed of his assignment to the Xennoa-Zartza War, he decided he did not want to be a soldier. He was able to escape via military spacejet.</desc>
	</AWOLSoldier74>
	<Bookworm3>
		<title>Könyvmoly</title>
		<titleShort>Könyvmoly</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] spent his youth in the library, reading every book he could about the technical marvels of space travel, the engineering ingenuity of the space-faring pioneers, and the horrible yet fascinating tales of the mechanoid races. He vowed that one day, he would see these things for himself.</desc>
	</Bookworm3>
	<Explorer28>
		<title>Felfedező</title>
		<titleShort>Felfedező</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] traveled from planet to planet, gathering samples, stories, and research. He hoped one day to compile a record of every animal, plant, mineral, and machine and device in known space: The Complete Traveler's Guide to the RimWorlds.</desc>
	</Explorer28>
	<ColonyKid59>
		<title>Gyarmati kölyök</title>
		<titleShort>Gyarmati kölyök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born the child of two doctors in a small colony. Because of his parents, he was always interested in science and medicine.

[PAWN_nameDef] never really got along with other children, and as a result became withdrawn and unsociable.</desc>
	</ColonyKid59>
	<StarshipDoctor82>
		<title>Csillaghajó orvos</title>
		<titleShort>Orvos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a doctor on a starship. He was a brilliant surgeon and dabbled in research of his own. However, he was quite reclusive and never had the best bedside manner.</desc>
	</StarshipDoctor82>
	<CaravanChild29>
		<title>Karaván gyermeke</title>
		<titleShort>Gyermek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born on a urbvilág merchant ship to an entrepreneurial mother and an absent father. Born male, she disliked boy stuff, and got into her mother’s things all the time.

Eventually, she traveled with her mother to a glitterworld and spent her savings on a body she was happy with.</desc>
	</CaravanChild29>
	<BountyHunter41>
		<title>Fejvadász</title>
		<titleShort>Fejvadász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a bounty hunter on a massive glitterworld. he worked sensitive assignments for extremely wealthy clients, and was known for quiet execution and total discretion.</desc>
	</BountyHunter41>
	<ReEducatedYouth59>
		<title>Átképzett fiatal</title>
		<titleShort>Átképzett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lived on a midworld where the government cared about the youth. 

he was one of the many children who were taken from their parents and forced into the new education programs.</desc>
	</ReEducatedYouth59>
	<FallenOfficial66>
		<title>Bukott tisztviselő</title>
		<titleShort>Tisztviselő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was an official for an autocratic government.

When his superiors demanded he participate in atrocities, [PAWN_nameDef] resigned and escaped from his homeworld with nothing but the clothes on his back.</desc>
	</FallenOfficial66>
	<FarmMechanic1>
		<title>Mezőgazdasági gépész</title>
		<titleShort>Szerelő</titleShort>
		<desc>Growing up on a farming planet, [PAWN_nameDef] spent his time learning about the automated machinery that grew and harvested the multitude of crops.</desc>
	</FarmMechanic1>
	<OrbitalReservist8>
		<title>Tartalékos</title>
		<titleShort>Tartalékos</titleShort>
		<desc>When the government declared that it would strengthen its military defenses, [PAWN_nameDef] was drafted and trained.

he was stationed on an orbital base, manning the defense systems and, in dire situations, descending in a dropship to the surface.</desc>
	</OrbitalReservist8>
	<AccursedChild49>
		<title>Átkozott gyermek</title>
		<titleShort>Átkozott</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born at the peak of a lunar eclipse. The elders declared him a child of darkness brought him under their care.

his entire childhood was spent studying the lore and rituals of his people - until the day of calling.</desc>
	</AccursedChild49>
	<ShamanOfShadows11>
		<title>Árnysámán</title>
		<titleShort>Sámán</titleShort>
		<desc>When the monsters of fire came from the sky, [PAWN_nameDef] was called upon by his tribe to guide them into battle.

[PAWN_nameDef] made use of medicines and rituals to inspire and lead the warriors of many tribes against the invaders. The pirates were forced to retreat without capturing a single slave.</desc>
	</ShamanOfShadows11>
	<AmateurAstronomer0>
		<title>Amatőr csillagász</title>
		<titleShort>Csillagász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was fascinated with astronomy. he would spend hours gazing at planets and nebulae through his telescope.

he is credited with discovering a small comet that would, years later, strike a nearby moon and disrupt the mining operations there.</desc>
	</AmateurAstronomer0>
	<StationSecurity41>
		<title>Biztonsági őr</title>
		<titleShort>Biztonsági őr</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was commissioned as a special constable on a network of space stations. There he prevented illegal human trafficking.

Once, fire broke out on the station, and he saved many from the flames. Since then, he has avoided fires.</desc>
	</StationSecurity41>
	<FarmHand64>
		<title>Napszámos</title>
		<titleShort>Napszámos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born on a farm on a smaller colony world.

Everything was taken care of by the few members of the farm, including [PAWN_nameDef]. This helped him build independence, spirit, and a well-rounded character.</desc>
	</FarmHand64>
	<SpaceTrafficker46>
		<title>Űrkereskedő</title>
		<titleShort>Kereskedő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] discovered he was heir of his distant uncle's weapons-trading business.

To protect the future of the company he went through extensive military training, in case of any "unforeseen circumstances".</desc>
	</SpaceTrafficker46>
	<EnergeticPopIdol34>
		<title>Energikus pop idol</title>
		<titleShort>Pop idol</titleShort>
		<desc>Priscilla grew up on a glitterworld, training in rapier arts and singing. She spent several years as an energetic teen pop idol.

However, she decided that the music and modeling industries were not paying her enough attention, so she left.</desc>
	</EnergeticPopIdol34>
	<PopIdolPirate87>
		<title>Pop idol kalóz</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] and her fans set out as a space pirate crew. She raided corporations for money and staged performances to spread her name.

[PAWN_nameDef] became afraid of fire when a rival burned her stage down. She relied on her fans to do the work she found unappealing.</desc>
	</PopIdolPirate87>
	<IcePlanetChild30>
		<title>Jégbolygó gyermeke</title>
		<titleShort>Jég gyerek</titleShort>
		<desc>Growing up on the frozen wastes of an ocean moon, [PAWN_nameDef] only had animals and a few hard-bitten sailors as companions.

The lack of social interaction made him develop a interest in engineering - but he never developed any great fondness for humans.</desc>
	</IcePlanetChild30>
	<Roboticist69>
		<title>Robotszakértő</title>
		<titleShort>Robotszakértő</titleShort>
		<desc>Sailors often died on the dangerous waters of [PAWN_nameDef]'s ocean planet. [PAWN_pronoun] created robots to replace them.

Over time, he collected a small crew of robots to do his bidding. [PAWN_pronoun] became proficient at mechanics and engineering, but lost the taste for manual labor.</desc>
	</Roboticist69>
	<ToxicChild43>
		<title>Mérgezett gyermek</title>
		<titleShort>Mérgezett</titleShort>
		<desc>Growing up on a an Industrial planet, [PAWN_nameDef] started working in a chemical plant at age of six. Years of exposure to industrial toxins left him mentally scarred.

He eventually blew up the facility and escaped the planet in a stolen cargo ship.</desc>
	</ToxicChild43>
	<StalwartFarmer92>
		<title>Rendíthetetlen gazda</title>
		<titleShort>Gazda</titleShort>
		<desc>With the farm under constant threat from brigands, [PAWN_nameDef] learned to defend himself with his father's rifle. he also mastered how to construct walls to keep livestock in and predators out.

He once tried to paint a picture of his home, but discovered that he could only draw scribbles and ducks.</desc>
	</StalwartFarmer92>
	<BoyScout85>
		<title>Cserkész</title>
		<titleShort>Cserkész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was in a boy scout troop on a midworld.

He learned many survival skills including how to thrive in the outdoors and how to tend to basic wounds.</desc>
	</BoyScout85>
	<UrbworldPimp62>
		<title>Urbvilági strici</title>
		<titleShort>Strici</titleShort>
		<desc>At first, [PAWN_nameDef] made a small profit from selling drugs. Then, he switched to selling women and made a fortune.

he developed great skills with his fists. He also learned to fix up the injuries he inflicted on the girls.</desc>
	</UrbworldPimp62>
	<ScienceProdigy74>
		<title>Csodagyerek</title>
		<titleShort>Csodagyerek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was top of her class in chemistry, physics, exobiology, astronomy and opera.

An unfortunate lab accident left her with a deathly fear of fire.</desc>
	</ScienceProdigy74>
	<ParticlePhysicist78>
		<title>Részecskefizikus</title>
		<titleShort>Fizikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] performed cutting-edge physics research. She wanted to help build a better and more peaceful future.</desc>
	</ParticlePhysicist78>
	<SpeederRacer58>
		<title>Fogatversenyző</title>
		<titleShort>Versenyző</titleShort>
		<desc>Rusty was the son of a fern farmer in the towering forests of Khalderia.

He found his first love in speeder racing, zipping in and out of the massive canopies and gorgeous vistas of his homeworld. The seedy underworld of racing also forced him to learn to defend himself with a quick word or a quicker shot.</desc>
	</SpeederRacer58>
	<DefenseLawyer45>
		<title>Védőügyvéd</title>
		<titleShort>Jogász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] found that he could make more money with a quick word than a blaster. Seeking a job where his silver tongue could be useful, he turned to the law.

he often defended the illegal speeder racers he grew up with.</desc>
	</DefenseLawyer45>
	<MercenaryRecruit18>
		<title>Zsoldos újonc</title>
		<titleShort>Újonc</titleShort>
		<desc>Born to a long line of off-world mercenaries, [PAWN_nameDef] grew up in a busy trading hub. At a young age, he was recruited into one of the mercenary crews.</desc>
	</MercenaryRecruit18>
	<Ranger6>
		<title>Vadőr</title>
		<titleShort>Vadőr</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lived alone, deep in a forest. he protected the wildlife against poachers, and learned to satisfy his own material needs without outside help.</desc>
	</Ranger6>
	<MarineCadet35>
		<title>Tengerész kadét</title>
		<titleShort>Kadét</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was in a planetary marine cadet program.

he was kicked out for shooting an officer. It was never established whether this was an accident.</desc>
	</MarineCadet35>
	<ClanChief14>
		<title>Klán főnök</title>
		<titleShort>Főnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] managed a small criminal clan on an outlying trade hub world.</desc>
	</ClanChief14>
	<YoungPsychologist48>
		<title>Fiatal pszichológus</title>
		<titleShort>Pszichológus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born and raised on a poor midworld, in the front passenger seat of his mother's cab.

Watching pedestrians and listening to the taxi passengers all day long, he soon became very good at figuring out someone's real purpose.</desc>
	</YoungPsychologist48>
	<FactionLeader4>
		<title>Frakcióvezér</title>
		<titleShort>Vezér</titleShort>
		<desc>Early in his adulthood, [PAWN_nameDef] found himself surrounded by a gaggle of low-lifes. 

For fun, he gathered them and lead them to a certain death. he knew then that he had the talent to realize his ambitions of leadership.</desc>
	</FactionLeader4>
	<Tinkerer0>
		<title>Bütykölő</title>
		<titleShort>Bütykölő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] spent his spare time creating things from his imagination out of scrap metal and discarded machinery.

he created simple robots and small tools, for both for fun and for utility.</desc>
	</Tinkerer0>
	<ProstheticSurgeon0>
		<title>Sebész</title>
		<titleShort>Sebész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] used his talent for prosthetics to 'advance' others by replacing limbs and organs with metal and electronics.</desc>
	</ProstheticSurgeon0>
	<LabGrownChild37>
		<title>Tenyésztett gyermek</title>
		<titleShort>Tenyésztett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born in a laboratory as part of a altruistic but failed attempt to create a new class of human.

his childhood was filled with books and one-on-one tutoring. He was awkward, shy, and naive to the true nature of humanity.</desc>
	</LabGrownChild37>
	<CorpResearcher21>
		<title>Vállalati kutató</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was sold to a corporation and put to work as a corporate slave doing scientific research.

Unable to adapt to the social politics of his workplace, he buried himself in his work and failed to progress up the corporate ladder. Every day, he yearned to be left alone.</desc>
	</CorpResearcher21>
	<Orphan11>
		<title>Árva</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>Born in a brothel on a harsh world, [PAWN_nameDef] never really had a childhood. he did odd jobs to survive, and became distant from others.</desc>
	</Orphan11>
	<SpaceMarine97>
		<title>Tengerész</title>
		<titleShort>Tengerész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a member of an elite imperial space warrior unit. Subjected to intense training, he developed remarkable combat skills.

his unit's quasi-religious ceremonies and beliefs helped him stay more-or-less sane through the horrors of the war.</desc>
	</SpaceMarine97>
	<TechScholar50>
		<title>Tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a youth scholar of the world of science and technology.

he strived every day to expand his intellectual abilities.</desc>
	</TechScholar50>
	<TechnologyDoctor83>
		<title>Tech doktor</title>
		<titleShort>Tech doki</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] performed research into propulsive fuels and energy generation.

he loved technology research, and hoped to improve human life by doing it.</desc>
	</TechnologyDoctor83>
	<PitGladiator5>
		<title>Ketrecharcos</title>
		<titleShort>Ketrecharcos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was enslaved as a child and forced to fight creatures and other people in an underground fighting arena.

he showed an affinity for the sport, and eventually bought his own freedom. However, his time in the pits never brought him much intellectual stimulation.</desc>
	</PitGladiator5>
	<PirateTrooper46>
		<title>Kalóz</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] joined a renowned interstellar criminal organization, and was often part of shock-assault boarding parties during starship raids.

Though his combat experience made him a good fighter, the ruthlessness of the job left him cold-hearted and unenthusiastic about social interaction.</desc>
	</PirateTrooper46>
	<FactoryWorker64>
		<title>Gyári munkás</title>
		<titleShort>Munkás</titleShort>
		<desc>Felix egy gyár munkásaként nőtt fel egy ipari bolygón.

Nagy volt a szegénység, az élelem pedig kevés. Bármit elfogadott munkáért cserébe. Nem volt könnyű élet, de Felix sosem kerülte a nehéz munkát sem.</desc>
	</FactoryWorker64>
	<CombatMedic42>
		<title>Felcser</title>
		<titleShort>Felcser</titleShort>
		<desc>After his home country entered a large-scale war, Felix was drafted into the army as a combat medic.

His few years in the trenches trying to keep his fellow soldiers alive gave him an acute sense for first aid. Losing many friend has made him stoic and reserved.</desc>
	</CombatMedic42>
	<RichBoy89>
		<title>Gazdag fiú</title>
		<titleShort>Gazdag fiú</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a midworld with loving parents, a cute pet and a lot of money - but no friends.

he was always told by his father that 'those peasants just want your money'. So, he spent most of his time alone, or fighting other kids.</desc>
	</RichBoy89>
	<HiredGun38>
		<title>Zsoldos</title>
		<titleShort>Zsoldos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] always wanted to prove he could make a living without his parents' help. he did shady jobs that often involved pointing guns at innocent people.

He eventually made enough money to board a cheap freighter. He discovered why it was so cheap when it crashed.</desc>
	</HiredGun38>
	<Athlete39>
		<title>Sportoló</title>
		<titleShort>Sportoló</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was professional athlete at early age. Thanks to her skills, she was able to leave her homeworld and enroll in a glitterworld university of science and technology.

Because of her demanding schedule and introverted nature, she became socially inept.</desc>
	</Athlete39>
	<StilettoAssassin36>
		<title>Orgyilkos</title>
		<titleShort>Orgyilkos</titleShort>
		<desc>Because of her skills, [PAWN_nameDef] developed a sense of superiority. In time, she lost her sense of empathy. She often got into fights, and discovered how easy it is to kill a person.

After realizing her talents, she became one of the most efficient assassins in the system.</desc>
	</StilettoAssassin36>
	<SoleSurvivor11>
		<title>Magányos túlélő</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>Hawke's entire tribe was wiped out by a mysterious disease.

Found alone and adopted by another band, he never became close with the other tribe members. He preferred to stay away from his new home, wandering the woods and tending the animals.</desc>
	</SoleSurvivor11>
	<Hunter95>
		<title>Vadász</title>
		<titleShort>Vadász</titleShort>
		<desc>Hawke was a master hunter.

He learned to track and trap any animal in the most dangerous of places, and had deep knowledge of many ingenious methods for taking down specific large animals.</desc>
	</Hunter95>
	<MechanoidHacker97>
		<title>Mechanoid hacker</title>
		<titleShort>Mechacker</titleShort>
		<desc>The only son of a well respected mechanoid inventor, [PAWN_nameDef] had access to the materials to subvert and modify his father's creations.

he used drugs to increase his productivity. Unfortunately, the side-effects included persistent delusions of being mechanized, which limited his social life.</desc>
	</MechanoidHacker97>
	<BattlefieldTech77>
		<title>Harci technikus</title>
		<titleShort>Technikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] had received firearms training, but his work was focused on technical adaption and manipulation of combat mechanoids on the battlefield.

he developed PTSD after narrowly escaping a primitive firebomb attack in a wheat field. The army medically discharged him from service.</desc>
	</BattlefieldTech77>
	<ProjectSubject62>
		<title>Projekt tag</title>
		<titleShort>Résztvevő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was picked by government agents for the mysterious "Frame Project".

Due to memory blockages, however, he remembers very little about this project or its true agenda - only that there were few survivors.</desc>
	</ProjectSubject62>
	<MasterTrader96>
		<title>Mesterkereskedő</title>
		<titleShort>Kereskedő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a master at trading. he earned his nickname by helping a village through a trying time.</desc>
	</MasterTrader96>
	<HexCellArtist5>
		<title>Hex-cell művész</title>
		<titleShort>Művész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] crafted sculptures from spent hex-cells and traded them to a local museum for food.

After his popularity grew, he was approached by a pirate and abducted. The pirate kept him prisoner and forced him to create sculptures for sale.</desc>
	</HexCellArtist5>
	<ExoticChef70>
		<title>Egzotikus szakács</title>
		<titleShort>Séf</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] has always gone overboard when it comes to food. he is always seeking new and exotic ingredients.

his quest for ingredients has brought him into some close calls with local flora and fauna.</desc>
	</ExoticChef70>
	<PlagueProdigy51>
		<title>Pestis csodagyerek</title>
		<titleShort>Csodagyerek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s childhood was cut short when a mysterious plague hit his homeworld.

he watched his friends die, and his compassion for humanity died with them. In its place a new thirst for knowledge emerged.</desc>
	</PlagueProdigy51>
	<MadScientist3>
		<title>Őrült tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s lust for knowledge was only matched by his disdain for anyone who would stand in the way of his research.

Traveling from world to world, he sought answers to questions few dared to ask.</desc>
	</MadScientist3>
	<PoorKid84>
		<title>Szegény gyerek</title>
		<titleShort>Szegény gyerek</titleShort>
		<desc>Abandoned by his parents, [PAWN_nameDef] learned how to survive by himself before he was ten years old.</desc>
	</PoorKid84>
	<Warrior73>
		<title>Harcos</title>
		<titleShort>Harcos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a war hero during his planet's third world war. he helped prevent the launch of nuclear weapons during a particularly tense standoff.</desc>
	</Warrior73>
	<Dreamer83>
		<title>Álmodozó</title>
		<titleShort>Álmodozó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was an expressive child. he sang often, and made friends very easily, be they young or old, male or female.

he hated fighting, but when made angry, he could be dangerous. his temper was quick.</desc>
	</Dreamer83>
	<SpaceExplorer37>
		<title>Űrfelfedező</title>
		<titleShort>Felfedező</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] once spent ten years trapped, alone on an alien planet. he quickly adapted to the local environment, and learned to communicate with his local enemies.

This long period alone left him without close friends. his heart is sensitive, but he learned to hide his emotions very well.</desc>
	</SpaceExplorer37>
	<UrbworldUrchin29>
		<title>Urbvilági utcagyerek</title>
		<titleShort>Utcagyerek</titleShort>
		<desc>Meredith was born in the darkest slums of her urban homeworld. Neglected by her mother, she learned to survive on her own, battling for every scrap of food she saw.

Eventually, as her talents exceeded her peers, she ascended from the depths to the surface streets and left her mother behind.</desc>
	</UrbworldUrchin29>
	<Smuggler68>
		<title>Csempész</title>
		<titleShort>Csempész</titleShort>
		<desc>As a contract pilot, Meredith had a knack for stealing goods and trafficking contraband without getting caught.

She eventually saved up enough to buy her own ship, and used it to travel from world to world dealing her goods in person.</desc>
	</Smuggler68>
	<MilitaryRecruit31>
		<title>Újonc</title>
		<titleShort>Újonc</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born on a midworld run by an intensely militaristic dictatorship.

From a young age, he was trained to be a good soldier. They taught him how to use a gun and how to fight with melee weapons.</desc>
	</MilitaryRecruit31>
	<DestroyerGeneral23>
		<title>Romboló tábornok</title>
		<titleShort>Tábornok</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] held the rank of Destroyer-General in a powerful midworld military.

he was known for his mastery of weapons, and was also a good ship pilot.</desc>
	</DestroyerGeneral23>
	<StreetUrchin43>
		<title>Utcai csibész</title>
		<titleShort>Csibész</titleShort>
		<desc>Born to a poor family on an urbworld, [PAWN_nameDef] was abandoned on the streets at a young age.

He learned to steal and kill to survive the ruthless streets, gaining skills in melee and ranged combat. There was little time for talk in his life.</desc>
	</StreetUrchin43>
	<SerialMurderer98>
		<title>Sorozatgyilkos</title>
		<titleShort>Gyilkos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] started to enjoy killing people, so he did more often and perfected his methods. He lurked in the darkest streets, stalking prey for hours.

He enjoyed making artworks of his victims, and was known for leaving his signature on the bodies of those he killed.</desc>
	</SerialMurderer98>
	<KidScientist28>
		<title>Tudós kölyök</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>Born into an influential family, [PAWN_nameDef] received the best education money could buy. Her intellect soon proved to be superior to many. However, her lack of empathy quickly put her at odds with her teachers and her parents.</desc>
	</KidScientist28>
	<MadScientist27>
		<title>Őrült tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>After finishing her education, [PAWN_nameDef] was hired by the planet's leading genetic researcher. Later, she was caught running illegal, inhumane experiments.

Despite her family's influence, she was convicted and sentenced to hard labor on a penal colony.</desc>
	</MadScientist27>
	<HelpDeskWorker1>
		<title>Ügyfélszolgálatos</title>
		<titleShort>Ügyfélszolgálatos</titleShort>
		<desc>Due to his affinity for technology and desire to help others, [PAWN_nameDef] jumped at the chance to take a job at a help desk.

Unfortunately, the job's soul-crushing after-effects lasted longer than his enthusiasm.</desc>
	</HelpDeskWorker1>
	<SoftwareDeveloper84>
		<title>Programozó</title>
		<titleShort>Programozó</titleShort>
		<desc>After he gained the ability to use automation to remove tedium, [PAWN_nameDef] could no longer tolerate traditional education and employment.</desc>
	</SoftwareDeveloper84>
	<MedievalThief48>
		<title>Középkori tolvaj</title>
		<titleShort>Tolvaj</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up poor and hungry on a medieval planet, learning to fend for himself.

At first, he only took what he needed. Then he learned to take what he wanted.</desc>
	</MedievalThief48>
	<HumanTrafficker63>
		<title>Emberkereskedő</title>
		<titleShort>Emberkereskedő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] stole children from their homes to sell them to interested buyers.

Over time, he lost what little moral sense he had left.</desc>
	</HumanTrafficker63>
	<TraumatizedYouth87>
		<title>Traumatizált fiatal</title>
		<titleShort>Traumatizált</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lived on a pleasant midworld.

his prosthophobe mother fell sick with heart disease. In desperation, [PAWN_nameDef]'s father abducted innocent people and harvested their hearts. [PAWN_nameDef]'s father was arrested, but the child remained scarred from the experience.</desc>
	</TraumatizedYouth87>
	<MentalPatient75>
		<title>Agybeteg</title>
		<titleShort>Beteg</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was placed in a psychiatric hospital. There, he spent his time engaged in the calming activities of the asylum.

he was eventually released, but he retained his emotional distance, his curiosity about human anatomy, and his namesake manic giggling.</desc>
	</MentalPatient75>
	<YouthSoldier59>
		<title>Újonc katona</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>Born to a long line of soldiers, [PAWN_nameDef] joined a military training program.

he excelled in physical training, and even passed most of the intellectual exams. While he was never particularly bright or nimble, [PAWN_nameDef] learned the value of hard work and suffering.</desc>
	</YouthSoldier59>
	<SpaceMarine36>
		<title>Tengerész</title>
		<titleShort>Tengerész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a warrior in an Imperial navy.

his job was to punch into enemy starships, gun down the crew, and capture the ship intact. And he was good at it.</desc>
	</SpaceMarine36>
	<GalacticPage52>
		<title>Galaktikus inas</title>
		<titleShort>Inas</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] served the high admiral of a space fleet. he learned the ways of court, including etiquette and speechcraft.

In his feudal society, it was considered a great honor to serve a man of such prestige.</desc>
	</GalacticPage52>
	<EnvoyOfTheStars36>
		<title>A csillagok küldötte</title>
		<titleShort>Küldött</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] entered the diplomatic corps. Honor and tradition were the values he took with him on every mission.

his prestigious position distanced him from backbreaking manual labor, allowing him to focus on his wordsmithing abilities. He left the blacksmithing to others.</desc>
	</EnvoyOfTheStars36>
	<ApprenticeSmith82>
		<title>Kovácsinas</title>
		<titleShort>Inas</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up helping in his father's smithy.

They were some of the last smiths on the planet that to use traditional smithing methods. They even collect some materials themselves.

Sometimes, after work, [PAWN_nameDef] would practice using the swords he forged.</desc>
	</ApprenticeSmith82>
	<Blacksmith7>
		<title>Kovács</title>
		<titleShort>Kovács</titleShort>
		<desc>As a blacksmith on a medieval world, [PAWN_nameDef] gained a reputation for the high quality of his work. he wasn't bad at using the swords he forged either.</desc>
	</Blacksmith7>
	<CloneFarmed43>
		<title>Klónozott</title>
		<titleShort>Eldobható</titleShort>
		<desc>Clone children are seeded into organic-rich wombvats and rapidly grown in a simmed universe. They're harvested later, sometimes for food, sometimes for organs, sometimes for workers - but they're always called 'Disposable'.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Klónozó</title>
		<titleShort>Klónozó</titleShort>
		<desc>Harvesting the products of clone farms is mostly done by the clones themselves -particularly to those whose sims tended towards the social. This clone was one such, who escaped from the farms and headed out to the stars.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember23>
		<title>Bandatag</title>
		<titleShort>Bandatag</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up without parents. his whole life was spent alone, fighting for survival on the streets.

No matter how hard it became to survive, he never gave up.</desc>
	</GangMember23>
	<GangBoss42>
		<title>Bandavezér</title>
		<titleShort>Vezér</titleShort>
		<desc>To survive, [PAWN_nameDef]'s gang often had to rob interstellar traders for food and supplies. Sometimes he had to kill the guards. Sometimes he had to kill the police who arrived to stop him.

After years of this, he became one of the most-wanted criminals in the local stellar empire.</desc>
	</GangBoss42>
	<MilitantChild40>
		<title>Katonák gyereke</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s military family forced him to train in hand-to-hand combat and fighting tactics.

In his own time, he built small inventions. This sharpened his mind.</desc>
	</MilitantChild40>
	<LostMarine42>
		<title>Elveszett tengerész</title>
		<titleShort>Áruló</titleShort>
		<desc>Shortly after being promoted to a respected position in his planet's military, [PAWN_nameDef] disappeared without a trace.

Later, he reappeared at the head of his own military force. No one knows why he became who he was.</desc>
	</LostMarine42>
	<Killer92>
		<title>Gyilkos</title>
		<titleShort>Gyilkos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a bloodlusting child. Villagers thought her the product of a snake demon and human coupling.

After watching how her human father betrayed and murdered her mother, she longed to see how many more humans she could get to fall into her hands.</desc>
	</Killer92>
	<Healer24>
		<title>Gyógyító</title>
		<titleShort>Gyógyító</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] took the time to admire the beauty of the world.

Her passive aggressiveness surfaced once in a while, but she tried to adapt to her changing life.</desc>
	</Healer24>
	<ProfessionalGamer45>
		<title>Profi játékos</title>
		<titleShort>Profi játékos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was obsessed with video games since his hands were big enough to grip a joystick.

he achieved middling finishes in several local tournaments during the 16-bit era. Nobody noticed when he retired early in his teenage years.</desc>
	</ProfessionalGamer45>
	<ToasterRepairman51>
		<title>Kenyérpirító szerelő</title>
		<titleShort>Szerelő</titleShort>
		<desc>Good with his hands and passionate about technology, [PAWN_nameDef] aspired to invent gadgets and machines that would change his home world forever.

A few failed and occasionally disastrous creations later, he gave up on his dream and took a job more befitting his skill set.</desc>
	</ToasterRepairman51>
	<DataDecoder89>
		<title>Adatdekódoló</title>
		<titleShort>Dekódoló</titleShort>
		<desc>Born on a glitterworld, [PAWN_nameDef] was very interested  in the process of documenting information, and quickly became senior glitterpedia recorder.

he was effective at self-study, but he was lacked in social experiences.</desc>
	</DataDecoder89>
	<ArchotechSpy90>
		<title>Archotech kém</title>
		<titleShort>MI kém</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a cybernetic researcher. Studying a transcended world, he became too involved with his subjects. Over time, the archotech machine core recruited him into its service, and used him as a spy.

When he later rebelled against his non-human master, it sent mechanoids across space to hunt him down.</desc>
	</ArchotechSpy90>
	<WolfPackMember64>
		<title>Farkaskölyök</title>
		<titleShort>Vadóc</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was discarded by his family. Raised by wolves, he ran, hunted, and defended his pack.

he learned to fight efficiently by tooth and claw. he also learned brutally effective primal hunting strategies.</desc>
	</WolfPackMember64>
	<BehaviourResearch88>
		<title>Viselkedéskutató</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>Captured as a feral child, [PAWN_nameDef] was forced into the ways of modern society. he quickly adapted and became a behavioural researcher, eventually owning a private facility.

he specialized in canines, but learned a great deal about all animals. he never had interest in plants, however.</desc>
	</BehaviourResearch88>
	<RebelStudent76>
		<title>Lázadó diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up in a modest but privileged family who encouraged him to play chess and shoot skeet at a young age.

As a bored student, he found joy in challenging his teachers about the contradictions between his planet's official values and their government's policies.</desc>
	</RebelStudent76>
	<PoliticalActivist17>
		<title>Politikai aktivista</title>
		<titleShort>Aktivista</titleShort>
		<desc>Matt was involved with a radical political faction which worked against his homeworld's government.

The guerilla tactics training that Matt received from his associates gave him the skills to fight, but also drove him to compromise his own beliefs.</desc>
	</PoliticalActivist17>
	<Cadet58>
		<title>Kadét</title>
		<titleShort>Kadét</titleShort>
		<desc>Born on the planet New China, [PAWN_nameDef]'s father was a police chief and kept extremely strict watch over his son.

[PAWN_nameDef] had to do military-style drill exercises every day and keep his room spotlessly clean, always ready for inspection. he came to abhor violence.</desc>
	</Cadet58>
	<Flaneur93>
		<title>Ténfergő</title>
		<titleShort>Ténfergő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] strolled and sipped his way through the streets and cafes of his world, pursuing freedom at every turn, never becoming attached.

Through all this time, he remained distrustful of others. And never took an order from anyone.</desc>
	</Flaneur93>
	<ShipTechnician36>
		<title>Hajótechnikus</title>
		<titleShort>Technikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was an apprentice technician on trade ships plying their routes between the stations and planets of her home system. In this job, she learned to fix and improve many machines.

Sometimes, her ship was assigned to short exploratory jaunts into dangerous regions of space.</desc>
	</ShipTechnician36>
	<ChiefEngineer8>
		<title>Főmérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>As chief engineer on board a large spaceship, [PAWN_nameDef] was an expert in all things fiddly and complex.

She relied on other members of the crew for some of the basic necessities of life. She and her ship eventually disappeared into a longsleep voyage of exploration.</desc>
	</ChiefEngineer8>
	<BlacksmithsSon57>
		<title>A kovács fia</title>
		<titleShort>Kovács</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s father owned the blacksmith shop in an run-down old city district. [PAWN_nameDef] would help his father whenever he could.

Later, his father took him as a blacksmith's apprentice and raised him as a man. [PAWN_nameDef] also to on shooting as a hobby.</desc>
	</BlacksmithsSon57>
	<BlacksmithShooter21>
		<title>Fegyverkovács</title>
		<titleShort>Fegyverkovács</titleShort>
		<desc>As a young blacksmith, [PAWN_nameDef]'s family shop was raided by the police. he shot two officers before they knocked him out and arrested him.

Sentenced to life in prison, [PAWN_nameDef] learned about traveling and raiding from other criminals.</desc>
	</BlacksmithShooter21>
	<JoywireAddict74>
		<title>Örömchip függő</title>
		<titleShort>Függő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s wealthy parents provided everything he ever wanted. After discovering joywires, he became obsessed. Once his parents realized what happened, they cut him off.

Uncaring and often violent, he sought his next joywire fix by any means possible.</desc>
	</JoywireAddict74>
	<AddictionCounsel18>
		<title>Függőségi tanácsadó</title>
		<titleShort>Tanácsadó</titleShort>
		<desc>After recovering from a joywire addiction, [PAWN_nameDef] adopted a non-violent way of life and vowed to help others.

Travelling between communities, he used medicine, arts, and crafts to aid others who struggled with their own addictions.</desc>
	</AddictionCounsel18>
	<ChildKnave84>
		<title>Kis gazfickó</title>
		<titleShort>Gazfickó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a child-knave of King Loteric. he enjoyed the training with wooden sticks and engaging others in close combat. he adapted quickly to the heat of battle and was good at spreading fire.

he served his lord well, until the king died in an unfortunate accident.</desc>
	</ChildKnave84>
	<BloodgameSurvivor95>
		<title>Véres játék túlélője</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was sold to the Corestars Entertainment Company and used as meat in one of the company's system-wide broadcast shows.
 
his manipulative nature made him quite a nightmare, even to the audience. He was kicked out and exiled to a planet full of deadly animals, criminals and armed camera-drones.</desc>
	</BloodgameSurvivor95>
	<WastelandWanderer96>
		<title>Puszta vándora</title>
		<titleShort>Vándor</titleShort>
		<desc>Born into a wealthy family on a desert world, [PAWN_nameDef] was cast out after a hired attack squad destroyed his ancestral home.

The boy managed to hide in a cooling duct beneath his family's villa. Vowing revenge against the killers and whomever had hired them, Lucas struck out into the wasteland, alone.</desc>
	</WastelandWanderer96>
	<VoidspaceRaider11>
		<title>Űrfosztogató</title>
		<titleShort>Fosztogató</titleShort>
		<desc>After years of seeking the assassin that broke up his family, [PAWN_nameDef] was offered a place with a group of space-faring raiders. He accepted, hoping to find the killer he sought.

Due to his seemingly-unending ability to narrowly escape danger, he earned the nickname 'Blackjack' in recognition of his luck.</desc>
	</VoidspaceRaider11>
	<SocialPariah3>
		<title>Pária</title>
		<titleShort>Pária</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s family never fit in. They were oddballs who couldn't conform to their regimented society. Because of this, they were forced into cryptosleep and sent to different rimworlds, never to see each other again.</desc>
	</SocialPariah3>
	<Vagabond73>
		<title>Csavargó</title>
		<titleShort>Csavargó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] awoke on a dangerous planet with no resources and few survival skills. he bounced between camps, doing whatever work needed to be done, just to see the sun rise once more.</desc>
	</Vagabond73>
	<PyroAssistant56>
		<title>Piromán asszisztens</title>
		<titleShort>Asszisztens</titleShort>
		<desc>On an industrial world, [PAWN_nameDef] learned early that if he wanted to eat, he had to work. So work he did. Kids fit in places adults can't, and where he was from, the safety laws were quite flexible.

he was always a bit of a pyromaniac, and was banned from the kitchen after an unfortunate incident.</desc>
	</PyroAssistant56>
	<MachineFixer15>
		<title>Szerelő</title>
		<titleShort>Szerelő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was adept at dealing with mechanical problems, as long as the problem didn't involve the kitchen.

After a life spent around dangerous machinery and flammable chemicals, he learned how to patch himself up pretty well. Despite the pain, he never learned to dislike fire.</desc>
	</MachineFixer15>
	<StreetUrchin73>
		<title>Utcagyerek</title>
		<titleShort>Szélhámos</titleShort>
		<desc>After running away from home, [PAWN_nameDef] had to live on the streets.

She grew up fast, and learned early that she had to figure out how to fool people into connecting with her.</desc>
	</StreetUrchin73>
	<SpaceMerchant75>
		<title>Űrkereskedő</title>
		<titleShort>Kereskedő</titleShort>
		<desc>As part of a freelance interplanetary lifestyle, [PAWN_nameDef] sought to dominate her romantic interests as much as her business adversaries. When she didn't have her own ship to fly, she worked charter ships for hire.</desc>
	</SpaceMerchant75>
	<RitualChild22>
		<title>Áldozati gyermek</title>
		<titleShort>Áldozat</titleShort>
		<desc>Born with a special mark on his neck, [PAWN_nameDef]'s tribe chose to sacrifice him in a blood ritual. They left him in the forest to die. A pack of arctic wolves found and adopted him.

Over time, he learned to make tools to hunt with the pack.</desc>
	</RitualChild22>
	<BeastSlayer1>
		<title>Szörnyölő</title>
		<titleShort>Szörnyölő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] traveled between planets, following news of animal attacks. he would camp on the planet for weeks, learning about his prey before striking. he most enjoyed hunting thrumbos.

Preferring to work alone, [PAWN_nameDef] enjoyed the thrill of the hunt, and the meat from the kill.</desc>
	</BeastSlayer1>
	<BrothelGofer59>
		<title>Bordélyházi kifutófiú</title>
		<titleShort>Kifutófiú</titleShort>
		<desc>Born on a steam-powered midworld wracked by a century of economic crises, [PAWN_nameDef] went to work at a young age. Scrounging, shoe-polishing, sewing - he did it all. But he was most known as a brothel gofer, delivering all manner of aphrodisiacs and chemicals to the girls' rooms.</desc>
	</BrothelGofer59>
	<DrugLieutenant78>
		<title>Drogos hadnagy</title>
		<titleShort>Drogos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] worked the drug trade under kingpin Grady Loughman. He had his men sell drugs when it was profitable, and fight the other cartels when the government came around.

His social skills kept him on top of the political game, and he always had servants to cook and clean.</desc>
	</DrugLieutenant78>
	<LaborCampOrphan63>
		<title>Munkatábor árvája</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lost her parents in an industrial accident and grew up in an orphans' labor camp. The camp overseers worked their charges mercilessly - but at least she was clothed and fed.</desc>
	</LaborCampOrphan63>
	<UrbworldEnforcer67>
		<title>Urbvilági végrehajtó</title>
		<titleShort>Végrehajtó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was an enforcer of law on an ancient urbvilág.

She dealt with the worst of humanity, from protecting greedy urbvilág nobility in their spire palaces to rooting out cannibal cults in the deepest reaches of the underground hive.</desc>
	</UrbworldEnforcer67>
	<GameFanatic28>
		<title>Játék fanatikus</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a fanatical gamer who learned to survive in virtual reality games.

Once, while attempting to prove his skills in the real world, he was abducted by a criminal scientist and experimented on. he escaped, but the experience stayed with him.</desc>
	</GameFanatic28>
	<ToolMechanic88>
		<title>Szerszámkészítő</title>
		<titleShort>Szerelő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a famous tool mechanic on a dusty rim world.

After his firm closed due to scandal, he joined a tribe to survive, crafting fine knives and hammers, traveling, and dealing his wares between settlements.</desc>
	</ToolMechanic88>
	<ClassClown31>
		<title>Osztály bohóca</title>
		<titleShort>Bohóc</titleShort>
		<desc>In the ultra-competitive environs of his glitterworld school, [PAWN_nameDef] always offered to play the class clown to diffuse tension.

he developed a sense of social desperation from this, as well as an appreciation for the artistic side of comedy.</desc>
	</ClassClown31>
	<CraftShaper24>
		<title>Formatervező</title>
		<titleShort>Formatervező</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] locked himself in his studio for years, ordering delivery food to save time on cooking.

Eventually, his creations brought him the highest honor on Semantic World: Permission to materialize any design in minutes using the most advanced technologies.</desc>
	</CraftShaper24>
	<CrimeBossChild70>
		<title>Gengszterfőnök gyermeke</title>
		<titleShort>Gengszterfőnök gyermeke</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was adopted child of a notorious crime boss. he was taught all facets of the family business, from smuggling to inventive ways of killing.

When the family was attacked, his father ordered him to hide in a secret longsleep crypt.</desc>
	</CrimeBossChild70>
	<MercenaryLeader2>
		<title>Zsoldosvezér</title>
		<titleShort>Zsoldos</titleShort>
		<desc>Alone, [PAWN_nameDef] set out to rebuild his father's life's work. he challenged the leader of a small band of mercenaries and took control, then led the band as they hijacked trade ships and stole valuable cargo.

his men mutinied. he was abandoned, arrested, and sentenced to death.</desc>
	</MercenaryLeader2>
	<SentimentalChild62>
		<title>Szentimentális gyerek</title>
		<titleShort>Jó gyerek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a nice child. When anybody had a problem, he tried to fix it. But, being a child, he did not always succeed. This hurt his sensitive soul.

he dreamed of being a soldier who fights raiders and aliens.</desc>
	</SentimentalChild62>
	<SpecialForces76>
		<title>Kommandós</title>
		<titleShort>Kommandós</titleShort>
		<desc>Give me a reason to kill - a good reason!

Markus was a soldier and a skilled one - so skilled that he entered the special forces to battle militants and xenohuman raiders. he never imagined himself a lone hero, but he played his part in the group well.</desc>
	</SpecialForces76>
	<DustyFarmHand15>
		<title>Napszámos</title>
		<titleShort>Napszámos</titleShort>
		<desc>From the time [PAWN_nameDef] could walk, he helped take care of the animals and crops that his people tended in their arid homeland.

The work toughened him, but left little time for intellectual activities.</desc>
	</DustyFarmHand15>
	<DromedaryKnight98>
		<title>Dromedár lovag</title>
		<titleShort>Lovag</titleShort>
		<desc>Having caught the eye of his people's Sand King, [PAWN_nameDef] was trained in the Sandy Boomrat fighting technique.

Always with a camel to carry his things, he served his sand people faithfully.</desc>
	</DromedaryKnight98>
	<HackerKid55>
		<title>Hacker kölyök</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Born on a high-tech world, [PAWN_nameDef] learned hack computers at a young age. 

Spending many hours tinkering alone made him very good with machines, but very bad with humans.</desc>
	</HackerKid55>
	<BattleMechanic73>
		<title>Harci szerelő</title>
		<titleShort>Szerelő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a tech-obsessed mercenary in an early fusion-era system.

he was unusually obsessed with gathering the right gear, and often customized his own equipment with original modifications.</desc>
	</BattleMechanic73>
	<VideoGamer63>
		<title>Videojátékos</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a midworld, mostly locked in his room, playing video games. he was warm-hearted, with a deep fondness for animals.

As he grew up, he turned to drugs to enhance his reality. During these trying times he found passion and refuge in the gym.</desc>
	</VideoGamer63>
	<DischargedSoldier14>
		<title>Elbocsátott katona</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] prostituted himself to fund his drug habits. As an escape, he joined the military and learned to fight.

Too smart for the army, he questioned and often disagreed with his superiors' decisions. This eventually led to his dishonorable discharge and left him with a chip on his shoulder.</desc>
	</DischargedSoldier14>
	<Student56>
		<title>Diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] studied chemistry and quantum mechanics for entertainment.

he was very good at convincing others to do his physical work, and made it a goal in life to avoid manual labor.</desc>
	</Student56>
	<Chemist73>
		<title>Vegyész</title>
		<titleShort>Vegyész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a research chemist. he worked with chemicals, from pharmaceuticals to explosives, to develop new substances and treatments.</desc>
	</Chemist73>
	<SuperSoldier47>
		<title>Szuperkatona</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s government ran an experimental super-soldier development program. They kidnapped thousands of infants, conditioned their minds with drugs and machines, and trained them to fight.

Most infants died, but [PAWN_nameDef] did not. He killed his first man at age six, and was fighting in field operations not long after.</desc>
	</SuperSoldier47>
	<SuperSoldier64>
		<title>Szuperkatona</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>Product of a super-soldier program run by a now-deposed government, [PAWN_nameDef] was lost. he survived the final suicide attack on the enemy mothership. What now?

For the first time in his life, he had no orders, no objectives. he rose from wreckage and strove towards uncertainty, towards freedom.</desc>
	</SuperSoldier64>
	<HeadjackAddict4>
		<title>VR függő</title>
		<titleShort>VR függő</titleShort>
		<desc>Plugged in to the computer via head-jack for days at a time, [PAWN_nameDef] found he preferred the company of computers to that of people or pets.</desc>
	</HeadjackAddict4>
	<CorporateBuilder8>
		<title>Vállalati építész</title>
		<titleShort>Építész</titleShort>
		<desc>Even as he stewed in his own wasted potential, [PAWN_nameDef] found he had a knack for moving objects quickly. It was just what the planetary mega-corps wanted in their construction divisions.

Unfortunately, the monotonous work erased his remaining creative impulses.</desc>
	</CorporateBuilder8>
	<UrbworldArmyBrat18>
		<title>Urbvilági katonakölyök</title>
		<titleShort>Katonakölyök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on an urbvilág military base. he was too young to fight, but he learned to make himself useful in other ways.

he became familiar with guns and military equipment, but never really got in touch with the natural world.</desc>
	</UrbworldArmyBrat18>
	<MechanicsEngineer22>
		<title>Gépészmérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] loved solving problems and, with his steady hands and a reputation for quality work, earned a job as a mechanical engineer. he built and redesigned devices of all shapes and sizes.

Eventually, he was able to pick and choose his corporate clients. he made several wealthy friends, as well as a few powerful enemies.</desc>
	</MechanicsEngineer22>
	<PlagueChild50>
		<title>Pestis gyermek</title>
		<titleShort>Gyermek</titleShort>
		<desc>Born on a world wracked by plague, both of [PAWN_nameDef]'s parents were doctors. 

[PAWN_nameDef] was raised in reverse-quarantine, under the Hippocratic oath. he experienced little social interaction. However, he gained a lot of medical experience assisting in treatments.</desc>
	</PlagueChild50>
	<PlagueDoctor89>
		<title>Pestis doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] provided medical care on multiple plague-wracked worlds, always working under the Hippocratic oath. he improved conditions for those under quarantine while administering complex medical treatments and developing medicines.

he never had time to enjoy a normal life outside of work.</desc>
	</PlagueDoctor89>
	<YoungMaster73>
		<title>Úrfi</title>
		<titleShort>Úrfi</titleShort>
		<desc>Born to two medics, [PAWN_nameDef] longed for power. his keen intellect and charisma helped him gain the respect of his peers.

Deciding that the best way to gain power was to climb the ranks of the imperial military, he joined at the youngest possible age.</desc>
	</YoungMaster73>
	<ImperialGeneral39>
		<title>Birodalmi tábornok</title>
		<titleShort>Tábornok</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s thirst for power defined him. he quickly rose through the military ranks and soon attained the rank of general.

he was given with the most challenging task - conquering distant and unexplored rim worlds. Victory here could even position him as a successor to the emperor.</desc>
	</ImperialGeneral39>
	<CaravanTraveler6>
		<title>Karaván utazó</title>
		<titleShort>Utazó</titleShort>
		<desc>Born to a family of traveling merchants, [PAWN_nameDef] was mentored by his father in the ways of being a trader. he was often tasked with caring for the pack animals. Due to his nomadic lifestyle, he hunted and bartered for his food.</desc>
	</CaravanTraveler6>
	<Caravaneer11>
		<title>Karavánvezető</title>
		<titleShort>Karavánvezető</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was the leader of a caravan. he was responsible for the safety of his caravan and was the head negotiator in countless trade deals.

he and his people prospered, but their wealth made them a target for brigands. They often had to take up arms to fend off bandits and highwaymen.</desc>
	</Caravaneer11>
	<JungleKid64>
		<title>Dzsungel kölyök</title>
		<titleShort>Dzsungel kölyök</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was abandoned as a newborn, and grew up among the animals of his homeworld’s dense jungles.

When he was a teenager, a traveling doctor found him injured near a road, hissing and meowing. He rescued him and took him on as an apprentice.</desc>
	</JungleKid64>
	<Aromatherapist80>
		<title>Aromateraputa</title>
		<titleShort>Gyógyász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] practiced aromatherapy, using essences extracted from home-grown plants.</desc>
	</Aromatherapist80>
	<FarmersSon39>
		<title>Gazda fia</title>
		<titleShort>Gazda</titleShort>
		<desc>Ade spent much of his childhood learning biome farming. In his biome they kept animals to investigate which would cope best in the alien environment.

Due to this, the travel restrictions and oxygen rationing system, he rarely got to meet anyone from outside his family.</desc>
	</FarmersSon39>
	<RebelFighter57>
		<title>Lázadó harcos</title>
		<titleShort>Lázadó</titleShort>
		<desc>When civil war broke out Ade remained neutral to either side, until his biome was firebombed by a loyalist militia.

Later, his unit gave him the nickname "Rare" after he burnt down the luxury villa of a loyalist leader, with them still inside it.</desc>
	</RebelFighter57>
	<WealthyStudent75>
		<title>Gazdag diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born on a wealthy glitterworld. he studied at the Caspian school of Engineering, and excelled in mathematics and computer programming.

[PAWN_nameDef] grew up in clean, sterile environments. he never saw a farm or livestock.</desc>
	</WealthyStudent75>
	<Roboticist75>
		<title>Robotszakértő</title>
		<titleShort>Robotszakértő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] felt more comfortable with robots and artificial intelligences than with organic people, so he worked as a roboticist. he took a particular interest in mechanites and ancient technology.  

[PAWN_nameDef] relied on other people for his basic needs.</desc>
	</Roboticist75>
	<StreetPeddler39>
		<title>Utcai házaló</title>
		<titleShort>Házaló</titleShort>
		<desc>Growing up on an industrial midworld where robberies and muggings weren't uncommon, [PAWN_nameDef] helped support his family by making small trinkets and novelties to sell to passers-by.

he learned early on that it wasn't always what he knew, but who he knew that would get him far in life.</desc>
	</StreetPeddler39>
	<PrivateDetective66>
		<title>Magánnyomozó</title>
		<titleShort>Nyomozó</titleShort>
		<desc>As a private eye, sharp wits and a silver tongue were [PAWN_nameDef]'s greatest tools. he often spent his nights working cases that ranged from uncovering affairs and learning trade secrets to solving murder cases and infiltrating criminal organizations. There wasn't a case he wouldn't accept for the right price.</desc>
	</PrivateDetective66>
	<BodyguardTrainee88>
		<title>Testőr tanonc</title>
		<titleShort>Testőr</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born into a famously skilled family of bodyguards. his mothers Elena and Victoria forced him into many dangerous situations, training him to put his client's well-being over his own.

[PAWN_nameDef] was taught about many herbs and natural poisons to help him prevent clients from being poisoned.</desc>
	</BodyguardTrainee88>
	<SpaceBartender66>
		<title>Űrcsapos</title>
		<titleShort>Csapos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] became a bartender on a space station. he interacted with and befriended many strangers.

As time went on, [PAWN_nameDef] used his knowledge of herbs to craft his own strange concoctions for his customers.</desc>
	</SpaceBartender66>
	<SpoiledChild90>
		<title>Elkényeztetett gyerek</title>
		<titleShort>Elkényeztetett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was the child of an industrious space engineer. his parents forbade most manual and dangerous tasks, so he learned art and music instead.

he loved animals, but his parents never let him have a pet - though he played with other people's pets a lot.</desc>
	</SpoiledChild90>
	<CosmeticSurgeon46>
		<title>Plasztikai sebész</title>
		<titleShort>Sebész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] had a terrible bedside manner due to his abrasiveness. he often bullied his patients into getting cosmetic surgery. he made a lot of money this way.

While very studious and careful in his work, he never had to lift a finger doing domestic chores.</desc>
	</CosmeticSurgeon46>
	<Philosopher40>
		<title>Filozófus</title>
		<titleShort>Filozófus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a student on a glitterworld. [PAWN_pronoun] had a hard time in school, since the other kids thought [PAWN_objective] rather strange.

[PAWN_pronoun] always maintained a distance from these events, being continuously surprised by the many interesting and awkward ways life can go.</desc>
	</Philosopher40>
	<UprightDiplomat39>
		<title>Becsületes diplomata</title>
		<titleShort>Diplomata</titleShort>
		<desc>As a diplomat, [PAWN_nameDef] was assigned to deal with diplomatic tasks in the blood-soaked outer rim sectors.

he hoped to end the endless wars, until his consularship, the St. Anthem, was attacked by a raider fleet.</desc>
	</UprightDiplomat39>
	<CaveChild39>
		<title>Barlangi gyermek</title>
		<titleShort>Barlangi gyermek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up in a cave on an tundra planet, and was adopted by a traveling group of entertainers known only as the Wizards. Once a starfaring crew, the Wizards told him wondrous stories about the universe.

One day, the Wizards did not return from scavenging. After years of waiting, [PAWN_nameDef] set off into space to find them.</desc>
	</CaveChild39>
	<VideoProducer32>
		<title>Video producer</title>
		<titleShort>Producer</titleShort>
		<desc>Too awkward to socialize, [PAWN_nameDef] found comfort in the production of videos. Oddly, people enjoyed his videos, calling them "perfect sitcom dramas".

[PAWN_nameDef] took advantage of this and broadcast more, ever hopeful that he would be contacted by the Wizards.</desc>
	</VideoProducer32>
	<RangerChild95>
		<title>Vadőr gyermeke</title>
		<titleShort>Vadőr gyermeke</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was raised in a forest. his father taught him to hunt and live off the land, so that he could live without the need of others when father died.

Accustomed to manual labor and with an intuitive mind, [PAWN_nameDef] could survive weeks alone.</desc>
	</RangerChild95>
	<BushSniper28>
		<title>Mesterlövész</title>
		<titleShort>Mesterlövész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s peaceful life was cut short when his country was brutally invaded.

[PAWN_nameDef] was drafted into service as soon as he was of legal age, and quickly showed an aptitude for rifles. he spent months living in the forests picking off soldiers who dared cross the border.</desc>
	</BushSniper28>
	<GlitterworldRoyal85>
		<title>Szupervilági felség</title>
		<titleShort>Felség</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up in a glitterworld royal household. She was groomed from a young age to marry into another planet's royal family.

Unfortunately, her crooked teeth made her undesirable to suitors, so she became bitter and resentful.</desc>
	</GlitterworldRoyal85>
	<PirateSympathizer42>
		<title>Kalóz szimpatizáns</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>From her youth, [PAWN_nameDef] developed connections in the underworld. There she trained in melee combat and became a trusted underworld advisor.

After participating in a failed rebellion, she fled her homeworld to travel with a pirate band.</desc>
	</PirateSympathizer42>
	<PlagueSurvivor87>
		<title>Pestis túlélő</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] watched as a mysterious plague spread through his town, killing his family and friends.

he learned some medicine from watching the plague doctors, but was mentally scarred by the ordeal.</desc>
	</PlagueSurvivor87>
	<UnethicalDoctor53>
		<title>Etikátlan orvos</title>
		<titleShort>Orvos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] became a doctor to save lives and research medicine. he soon realized the only way to make progress on his research was to perform experiments on human patients.

he often used patients for his experiments - whether they were willing or not.</desc>
	</UnethicalDoctor53>
	<OffworldRecruit21>
		<title>Újonc</title>
		<titleShort>Újonc</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born an raised in an offworld soldier growth facility. From a very young age, he was taught close-quarters combat tactics, aggression, and how to survive on distant planets.

One of the best, [PAWN_nameDef] was eventually chose to enter the orbital-deployment shock troop corps.</desc>
	</OffworldRecruit21>
	<ShockTrooper89>
		<title>Kommandós</title>
		<titleShort>Kommandós</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was in a deep space shock troop unit deployed on multiple planets in various wars.

During a risky assault, his whole unit was wiped out. Nobody else knew what happened on the field that day, but [PAWN_nameDef] will carry the burden forever.</desc>
	</ShockTrooper89>
	<ProdigalStudent4>
		<title>Ragyogó diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a faithful student, and was dedicated to learning anything and everything he could about humanity and its creations.

While he was shunned as a nerd, he didn't mind. he hoped for a brighter future.</desc>
	</ProdigalStudent4>
	<CombatMedtech30>
		<title>Felcser</title>
		<titleShort>Felcser</titleShort>
		<desc>As a military medtech, [PAWN_nameDef]'s job was to fix and build anything he could get his hands on, from living people to machines and mechs.

Sent into dangerous areas, he never had a problem saving soldiers' lives and building the technology and machines needed to win.</desc>
	</CombatMedtech30>
	<AnimalCaretaker78>
		<title>Állatgondozó</title>
		<titleShort>Állatgondozó</titleShort>
		<desc>Born on a medieval farm, [PAWN_nameDef] was tasked with caring for domestic animals. he grew to love them.

With time, he learned to tame wild animals. he dreamed of one day meeting a thrumbo and taming it.</desc>
	</AnimalCaretaker78>
	<WildlifeRanger87>
		<title>Vadőr</title>
		<titleShort>Vadőr</titleShort>
		<desc>Dismayed at the poachers driving several animal species to near-extinction, [PAWN_nameDef] became a wildlife ranger. he cared for and protect the animals - by force if necessary.

he grew to hate people slaughtering animals for luxury and profit.</desc>
	</WildlifeRanger87>
	<AdventurousYouth67>
		<title>Fiatal kalandor</title>
		<titleShort>Kalandor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] explored all around his family's large estate, uncovering little natural wonders hidden in nearby catacombs, rivers, and caves.

During his teenage years, [PAWN_nameDef] made numerous enemies</desc>
	</AdventurousYouth67>
	<TreasureHunter70>
		<title>Kincsvadász</title>
		<titleShort>Kalandor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] explored outer rim planets in hopes of finding rare treasures.

After succeeding in finding one legendary sculpture, he was betrayed by his men. he survived their treasonous attack, but the sculpture was taken.

he created the Anvil Mercenary Company to help him seek revenge.</desc>
	</TreasureHunter70>
	<PilotFan30>
		<title>Pilóta rajongó</title>
		<titleShort>Pilóta rajongó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s father was a starfighter pilot, and he always idolized the old man.

From a young age, he collected pilot memorabilia and studied pilot books, preparing to join the deep space navy and follow in his father's footsteps.</desc>
	</PilotFan30>
	<StarfighterPilot85>
		<title>Csillagharcos pilóta</title>
		<titleShort>Pilóta</titleShort>
		<desc>After years of training and drilling, [PAWN_nameDef] finally became a starfighter pilot.

Hundreds of combat missions later, he grew bored and started seeking newer thrills. he joined a band of space pirates, which eagerly welcomed him because of his piloting skill.</desc>
	</StarfighterPilot85>
	<MedicalHelper94>
		<title>Orvos segéd</title>
		<titleShort>Orvos segéd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] traveled between rim worlds with his family. [PAWN_nameDef]'s mother, a renowned doctor, often delivered lectures from the hull of their retrofitted cargo/medical ship.

Sometimes, the family took on difficult long-term medical work with especially needy patients, and [PAWN_nameDef] helped where he could.</desc>
	</MedicalHelper94>
	<GangSoldier95>
		<title>Verőember</title>
		<titleShort>Verőember</titleShort>
		<desc>Living for many years between three raider settlements, [PAWN_nameDef] persevered through many challenges: a spacecraft implosion, cryptostasis, crashlanding on a miserable dustball of a planet, and nursing an old man back to health, and many of battles.

he eventually took control of a violent gang.</desc>
	</GangSoldier95>
	<CountryChild95>
		<title>Vidéki gyermek</title>
		<titleShort>Vidéki gyermek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was raised up to fear God and love his country. he was a genuine backwoods kid. he always worked hard to earn respect rather than demanding it.</desc>
	</CountryChild95>
	<SpaceMarine81>
		<title>Tengerész</title>
		<titleShort>Tengerész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] joined Interplanetary Marines to travel the stars fight for his planet. he distinguished himself in several battles.

his experiences desensitized him to people around him, and his social skills degraded. But, he did learn how to fight.</desc>
	</SpaceMarine81>
	<RebelWriter82>
		<title>Lázadó író</title>
		<titleShort>Író</titleShort>
		<desc>Early on, [PAWN_nameDef] developed a talent for writing. he was soon writing a popular online journal - anonymously, to hide his age - on topics ranging from bioethics to political theory and xenosociology.</desc>
	</RebelWriter82>
	<Adventurer27>
		<title>Kalandor</title>
		<titleShort>Kalandor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s thirst for adventure took him to many planets. he visited the brightest glitterworlds and the darkest war-torn toxic planets in his quest to find novelty and excitement.

he worked as little as possible, often skirting ethical boundaries to make a quick buck. Among all jobs, he hated cooking the most.</desc>
	</Adventurer27>
	<ExiledPrince97>
		<title>Száműzött herceg</title>
		<titleShort>Herceg</titleShort>
		<desc>A member of a royal family, [PAWN_nameDef] was exiled for shaming his family.

Living in a foreign land, mostly alone, he spent most of his time making huts and houses to live in. he found little time in an average day for enjoyment, and lost all his friends and family.</desc>
	</ExiledPrince97>
	<BloodyWanderer71>
		<title>Vérengző vándor</title>
		<titleShort>Vándor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a wanderer, traveling from town to town, taking odd jobs and stealing to live.

One day, he had a mental break and went on a long rampage, destroying several towns and killing many. he eventually calmed, but his bloodlust never left him.</desc>
	</BloodyWanderer71>
	<NewAgeDuelist79>
		<title>Újhullámos párbajhős</title>
		<titleShort>Párbajhős</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was fascinated with combat. his parents traveled often, so he was able to sample many different fighting styles, from 76th-wave jujutsu to the infamous 'urbvilág-style' karate.

A polite child, most fighters accepted his requests for training - but moving around often without finishing a tutelage made him lazy.</desc>
	</NewAgeDuelist79>
	<PirateDoctor34>
		<title>Kalóz orvos</title>
		<titleShort>Kalóz orvos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] had a passion for medicine, but never bothered to get a medical degree. Only underfunded pirates and terrorists were desperate enough to hire his services, and his surgical patients had about a 50% survival rate.

Despite this, his optimistic attitude drove him to keep trying to heal those in need. As long as they paid up front.</desc>
	</PirateDoctor34>
	<SpoiledBrat31>
		<title>Elkényeztetett kölyök</title>
		<titleShort>Kölyök</titleShort>
		<desc>Born in a rich family, [PAWN_nameDef] was given everything, and never developed basic work ethic or the foundations of a non-dependent personality.

he was expected to become one of the best doctors in the world.</desc>
	</SpoiledBrat31>
	<BloodyDentist9>
		<title>Vérengző fogorvos</title>
		<titleShort>Fogorvos</titleShort>
		<desc>After studying at a famous college, [PAWN_nameDef]'s weak personality eventually snapped under the strain of angry administrators and whining patients. he went on a secret murder spree, killing many of those under his care.

After a pursuit, he managed to escape his planet and travel to a new world.</desc>
	</BloodyDentist9>
	<CowFarmer39>
		<title>Tehenész</title>
		<titleShort>Tehenész</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a rim world, under the tyranny of his father, who forced him to work every day on the farm. he dreamed of escaping his father and exploring the universe.

One day, when the trade ship was overhead, he stowed away among the goods in the launch pods, and escaped into space.</desc>
	</CowFarmer39>
	<MasterChef90>
		<title>Mesterszakács</title>
		<titleShort>Séf</titleShort>
		<desc>On a glitterworld, [PAWN_nameDef] found a job washing dishes at a famous restaurant and worked his way up the ranks.

A few years later, his career came to an end when someone poisoned the meal he was preparing for the mayor. Jobless, he and left to explore the stars once again.</desc>
	</MasterChef90>
	<DiscardedYouth13>
		<title>Elhagyott gyermek</title>
		<titleShort>Elhagyott</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mindentől elszigetelve nőtt fel egy durva, a környező szupervilágok szeméttelepeként használt bolygón. Csecsemőként egy kidobott tápanyag adagoló csapját szopogatta vigaszul.

Ilyen reménytelen körülmények között, minden esély ellenére túlélte - és felnőtt.</desc>
	</DiscardedYouth13>
	<Mercenary9>
		<title>Zsoldos</title>
		<titleShort>Zsoldos</titleShort>
		<desc>Szülőbolygójáról elmenekülvén, [PAWN_nameDef] összebarátkozott egy csapat zsoldossal. Éveken keresztül bajtársai oldalán harcolt.

Egy nap olyan harcba keveredtek, amit nem lehetett megnyerni. Elutasítván a visszavonulást, lelőtte őket az ellenség. Egy halom holttest alatt ébredt, csodálatos módos sértetlenül.</desc>
	</Mercenary9>
	<DisasterSurvivor9>
		<title>Katasztrófa túlélő</title>
		<titleShort>Túlélő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bolygója összeütközött egy kicsi holddal. Minden, ami az otthont jelentette számára, megsemmisült, és az egész családja elpusztult. Magát védendő, a romok közt maradt.</desc>
	</DisasterSurvivor9>
	<ExplorerWriter52>
		<title>Felfedező</title>
		<titleShort>Felfedező</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bolygóról bolygóra utazva kutatott minták, történetek és vizsgálódások után. 

Az a cél vezérelte, hogy összegyűjtsön elegendő tudást egy, a jövő generációjának szóló túlélési útmutató elkészítéséhez.</desc>
	</ExplorerWriter52>
	<RebelChild95>
		<title>Lázadó gyermek</title>
		<titleShort>Lázadó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] életét átszőtte a tekintélyelvűség. Családja és közössége irányából tapasztalt erőteljes elnyomás ellenére sosem adta fel a harcot a méltóságáért és szabadságáért.

Gyakran került reménytelen helyzetbe, amikor még a családja is próbálta az illem betartáésára kényszeríteni. Megtanulta, hogy senkiben sem bízhat.</desc>
	</RebelChild95>
	<MilitiaSoldier63>
		<title>Katona</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] csatlakozott a nemzetőrséghez, ahol az emberi jogokért és békéért harcolt.

Miután szülővilágát váratlanul egy háború lerombolta, nagy távolságokat utazott be menedéket keresve, ahol egy új, szabad életet kezdhet.</desc>
	</MilitiaSoldier63>
	<MidworldCadet91>
		<title>Kadét</title>
		<titleShort>Kadét</titleShort>
		<desc>Felnővén egy kiemelkedően fejlett, virágzó űrutazási iparral rendelkező világban, [PAWN_nameDef] a csillagok közé vágyott, ahol együtt élhet az űrutazók növekvő csapatával.

Kiemelkedően tanult, és bekerült szülővilága legtekintélyesebb űrtengerészeti akadémiájára.</desc>
	</MidworldCadet91>
	<WarshipCaptain35>
		<title>Hadihajó kapitány</title>
		<titleShort>Kapitány</titleShort>
		<desc>Egy fejlett korvett parancsnokaként eltöltött évek után [PAWN_nameDef] az irányítás művészetét és a magas szintű mérnöki technikákat oktatta, valamint azt, hogy hogyan maradjunk hidegvérűek a minket megölni szándékozó ellenséggel szemben.

Sajnálatos módon [PAWN_nameDef] csak ritkán került kapcsolatba a természettel.</desc>
	</WarshipCaptain35>
	<ForestChild83>
		<title>Erdei gyermek</title>
		<titleShort>Erdei gyermek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] csecsemő korában anyja megőrült, és az erdőben hagyta.

A vademberek között felnőtt [PAWN_nameDef] arról volt híres, hogy mind szereti, mind gyilkolja az állatokat.</desc>
	</ForestChild83>
	<ForestProwler15>
		<title>Erdei ember</title>
		<titleShort>Erdei ember</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy csapat erdei vadember vezetője volt. Táplálékot keresgettek, vadásztak, néha civilizáltabb embereket is megöltek csillogó tárgyaikért.</desc>
	</ForestProwler15>
	<VatgrownScientist57>
		<title>Tenyésztett tudós</title>
		<titleShort>Tudós</titleShort>
		<desc>A tökéletes tudósnak nevelt [PAWN_nameDef] agya teljes mértékban a fizikára és kémiára volt kiélezve.

Létrehozói az elmetervezés oktatási segédleteként használták. Abban bíztak, hogy végül nagy koponya válik belőle, és folytatja az általunk elkezdett kutatást.</desc>
	</VatgrownScientist57>
	<RunawayDancer13>
		<title>Elszökött táncos</title>
		<titleShort>Táncos</titleShort>
		<desc>A tudománynak szentelték, de [PAWN_nameDef] nem kért belőle. Helyette inkább táncolni akart sok-sok világ közönsége előtt, a szupervilágok ragyogásától a peremvilágok veszélyéig.

Ehhez viszont szükség volt egy mosolygó arcra és egy pisztolyra a fellépő ruha alatt.</desc>
	</RunawayDancer13>
	<MusicIdol48>
		<title>Zenész idol</title>
		<titleShort>Zenész idol</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egyetlen lánya volt egy vállalat befolyásos elnökének. Gyönyörő megjelenése zenész idollá tette.

Anyja halála után [PAWN_nameDef] nem tudta elviselni apja magányát, és szeretője lett.</desc>
	</MusicIdol48>
	<ProstituteIdol94>
		<title>Prostituált idol</title>
		<titleShort>Prostituált</titleShort>
		<desc>Miután apját lemondatták, túlélése érdekében a szépséges [PAWN_nameDef] pornográfiára kényszerült.

Több évnyi bonyolult plasztikai műtét folyományaként testét átmenetileg kortalanra szabták. Eladták egy bolygó körül keringő bordélyházba, ahol népszerű lett, s a bolygó minden szegletéből áramlották hozzá az ügyfelek.</desc>
	</ProstituteIdol94>
	<SicklyLiar84>
		<title>Beteges hazudozó</title>
		<titleShort>Hazug</titleShort>
		<desc>Nem ritka, hogy egy betegeskedő gyermeket magára hagynak. Az viszont nem túl gyakori, hogy ez a gyerek túléli, sőt még fejlődni is tud ebben a gyenge kis testben.

Gyors esze és ékesszóló nyelve segítette Lynnt kivágni magát minden szorult helyzetből - jellemzően mások rovására.</desc>
	</SicklyLiar84>
	<SicklyLawyer86>
		<title>Beteges ügyvéd</title>
		<titleShort>Jogász</titleShort>
		<desc>Jogászként Lynn elítéltetett egy süket embert zenelopásért. Éles esze és az empátia teljes hiánya miatt nem válogatta meg szavait, csak az vezérelte, hogy más embereket szóra bírjon. Jól tudta, hogy megfelelő mennyiségű pénzzel minden eset megnyerhető.

Gyerekkori köhögése máig sem múlt el.</desc>
	</SicklyLawyer86>
	<IceworldSurvivor77>
		<title>Jégvilág túlélője</title>
		<titleShort>Iceborn</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a jégvilág szülöttje. Túlélni csak együtt lehet, és ha megtanul az ember a semmiből építkezni.

Hozzászokott a hideghez, de soha nem találkozott azokkal a zöld kis micsodákkal, amit virágnak hívnak.</desc>
	</IceworldSurvivor77>
	<Tinkerer86>
		<title>Bütykölő</title>
		<titleShort>Bütykölő</titleShort>
		<desc>"Ez hogyan működik?

Miért mozog?

Talán ha ezt kicserélem... hoppá, remélem így jobban működik... vagy tönkre ment..."</desc>
	</Tinkerer86>
	<TragicLoner67>
		<title>Tragikus sorsú</title>
		<titleShort>Magának való</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy traumatikus baleset hatására lemészárolta saját családját.

Társadalmilag kivetettként társasága csupán saját állatai és néhány mérnöki könyve volt.</desc>
	</TragicLoner67>
	<RocketPioneer89>
		<title>Rakétaszakértő</title>
		<titleShort>Rakétaszakértő</titleShort>
		<desc>Az autodidakta mérnök [PAWN_nameDef] saját készítésű rakétával menekült el haldokló hazájából. 

Élete folyamán jópár alacsonyabban fejlett világban megfordult, ahol a rakéta technológia fejlesztésében segítkezett.</desc>
	</RocketPioneer89>
	<AntisocialChild59>
		<title>Antiszociális gyermek</title>
		<titleShort>Antiszociális</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] szociális képességek hiánya miatt elutasított minden társadalmi érintkezést.

Csak az állhatatos munka tudta kielégíteni. Különösen utált kiemelkedően kreatív vagy nyitott személyiségekkel beszélni.</desc>
	</AntisocialChild59>
	<ArmySergeant7>
		<title>Őrmester</title>
		<titleShort>Őrmester</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nemzete hadseregében szolgált, tiszthelyettesként irányított egy kisebb egységet.

A bonyolult körülmények ellenére kiváló taktikai terveket készített.</desc>
	</ArmySergeant7>
	<YoungPirate51>
		<title>Fiatal kalóz</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kalóznak született egy motorolajtól bűzlő, mocskos fémszobában.

Nem nagyon szokott gondolkozni, viszont megtanult túlélni, üzletelni és harcolni.</desc>
	</YoungPirate51>
	<StellarPirate89>
		<title>Csillagközi kalóz</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy kalózhajó parancsnoka volt. Embereivel abból éltek, hogy elfogták a kereskedőket, akik nem a szokásos kereskedelmi útvonalakon jártak.

Ismert volt arról, hogy milyen kiegyensúlyozott hozzáállása van a problémákhoz, építéshez, harchoz és szükség esetén a tárgyaláshoz.</desc>
	</StellarPirate89>
	<SoldierExperiment32>
		<title>Katonai kísérletalany</title>
		<titleShort>Kísérletalany</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] abban a hitben nőtt fel, hogy egy átlagos, bár kissé féltett gyermek volt.

Valójában egy összetett kísérletben vett részt, ahol a tudósok lelki ráhatásokkal és nanitok beinjekciózásával próbáltak belőle elit katonát faragni.</desc>
	</SoldierExperiment32>
	<LostSoldier79>
		<title>Elveszett katona</title>
		<titleShort>Elveszett</titleShort>
		<desc>Gyermekként [PAWN_nameDef] katonai kiképzése sikertelen volt, és a kísérletet leállították. Elveszett, céltalan és barátságtalan lett.

Végül [PAWN_nameDef] a fizikailag megterhelő munkában talált vigaszra. Különösen szeretette az építkezéseket és a nehézpáncélzat gyártását.</desc>
	</LostSoldier79>
	<DedicatedStudent33>
		<title>Lelkes diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>Egy gazdag gyáros gyermekeként [PAWN_nameDef] világ életében el volt kényeztetve. Imádta az olvasást és a művészeteket, de viszolygott az alantas házimunkától.

A felkelés az apja gyárát is államosította, s pénz híján [PAWN_nameDef] keményen dolgozott, hogy befejezhesse tanulmányait.</desc>
	</DedicatedStudent33>
	<LanguageAnalyst27>
		<title>Nyelvész</title>
		<titleShort>Nyelvész</titleShort>
		<desc>Miután háború tört ki hazájában, [PAWN_nameDef] nyelvészként lett besorozva. Napjait egy űrállomáson töltötte az ellenséges üzenetek megfejtésével és hidropónikus növények ápolásával.

Az állomást ért meteortámadás után hibernátorba kényszerült, bízva a menekülésben.</desc>
	</LanguageAnalyst27>
	<Infantry14>
		<title>Gyalogos</title>
		<titleShort>Gyalogos</titleShort>
		<desc>Lenka szülőföldje egy háborúban pusztult el.

Még fiatal korában megmutatták neki, hogyan tudja az akaratát löfegyver és kegyetlenség segítségével másokra kényszeríteni. Később azzal tűnt ki társai közül, hogy mindenki másnál jobban élvezte a kegyetlenkedést.</desc>
	</Infantry14>
	<PrisonerOfWar89>
		<title>Hadifogoly</title>
		<titleShort>Hadifogoly</titleShort>
		<desc>Elfogása után [PAWN_nameDef] háborús bűnök vádjával a halálsorra került.

Szerencséjére valaki elvágta a cella ajtajának áramellátását. Lázadás robbant ki, őröket és idomított wargokat küldtek a felkelés elfojtására. [PAWN_nameDef] és néhány rabtársa egy kis űrhajóval el tudott menekülni.</desc>
	</PrisonerOfWar89>
	<AngryStudent94>
		<title>Dühös diák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] azért tanult, hogy régi álmát valóra váltva szülővárosa önkormányzatánál dolgozhassan.

Ismeretlen okból osztálytársai könyörtelenül terrorizálták, ő viszont magába fojtotta dühét.</desc>
	</AngryStudent94>
	<MadAccountant43>
		<title>Őrült könyvelő</title>
		<titleShort>Könyvelő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] könyvelőként jó kapcsolatot ápolt munkatársaival, és sok barátot szerzett a felsőbb vezetésben.

Egy nap [PAWN_nameDef] rájött, hogy néhány főnöke korrupt csalásba keveredett. Miután jelentette, kirúgták. Abban a hitben, hogy a felelősöket bünteti meg, tömeges mészárlásba kezdett.</desc>
	</MadAccountant43>
	<TransferStudent51>
		<title>Cserediák</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fejlett világi gazdag család sarjaként került jobb oktatás reményében a közeli szupervilágba.

[PAWN_nameDef] tehetséges diák volt. Köszönhetően a család vagyonának, soha sem kellett alantas munkát végeznie.</desc>
	</TransferStudent51>
	<Politician1>
		<title>Politikus</title>
		<titleShort>Politikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy hatalommal bíró politikai szervezet aktivistájaként elsajátította a beszéd és meggyőzés művészetét.

Sok ellensége miatt titokban kiképeztette magát a lövés és a kézitusa rejtelmeire.</desc>
	</Politician1>
	<DesertRat41>
		<title>Sivatagi patkány</title>
		<titleShort>Sivatagi patkány</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy pusztában vándorló aszkéta törzsben látta meg a napvilágot.

Azt a mitikus anyagot keresték, amely egy tudatmódosító kinyilatkoztatáson keresztül szabadítja fel őket a tudatlanságból - és elhozza a csillagközi béke új korszakát.</desc>
	</DesertRat41>
	<Philosopher15>
		<title>Filozófus</title>
		<titleShort>Bölcs</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ősi technológiák iránti tudásvágya hatására éveket töltsön elhagyatott adatközpontok felderítésével és rég elfeledett programozási nyelvek elsajátításával.

Azt állította magáról, hogy ő azon kevesek egyike, aki fel tudja deríteni a múlt hibáit - és irányt tud mutatni a jövöre vonatkozóan.</desc>
	</Philosopher15>
	<ArtisticWeirdo34>
		<title>Művészlélek</title>
		<titleShort>Különc</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy fejlett világbeli, nyüzsgő metropolisz közelében nőtt fel.

Művészi vénája és kreatív ötletei voltak, de gyakran furcsán viselkedett, ezért kevés barátja volt.</desc>
	</ArtisticWeirdo34>
	<AdventurousWeirdo23>
		<title>Kalandor</title>
		<titleShort>Különc</titleShort>
		<desc>Kreatív, de különc személyiségként [PAWN_nameDef] két szenvedélyének, a középkori történelemnek és a fejlett technológiáknak szentelte életét.

Elvarázsolta a gondolot, hogy egyszer "égi lovaggá" válik csillogó páncélzatban és hatalmas karddal kezében.</desc>
	</AdventurousWeirdo23>
	<ApprenticeOracle89>
		<title>Jós tanonc</title>
		<titleShort>Jós</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arra lett a falu vénjei által kiválasztva, hogy tartsa meg a Jóslat szent rituáléit.

Elfojthatatlanul kíváncsi gyermekként [PAWN_nameDef] vallási krízist okozott a törzse számára, amikor balszerencséjére benyomta az Istenek sírhelyének nyitógombját - a hibernátorban néhány zavarodott ősük lakott.</desc>
	</ApprenticeOracle89>
	<CasketBuilder70>
		<title>Koporsó készítő</title>
		<titleShort>Építő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a hibernálás megszállottja volt, aki az életét szentelte ennek a misztikus technológiának a megértésére.

Egy átlagos világon szerelőként dolgozva [PAWN_nameDef] félretett alkatrészekből épített egy kísérleti próbakoporsót. Sajnálatos módon az utolsó alkatrész felkutatásakor porrá bombázták a házát.</desc>
	</CasketBuilder70>
	<JunkyardMechanic57>
		<title>Roncstelep szerelője</title>
		<titleShort>Szerelő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] még fiatal volt, mikor életét egy urbánusvilági roncstelep idős tulajdonosa mentette meg, miután mások halottnak hitték. Az öreg ember minden megerőltető és veszélyes munkát vele végeztetett el. 

[PAWN_nameDef] ugyan mindent megtanult a gépekről, viszont semmi másban nem szerzett tapasztaltatot.</desc>
	</JunkyardMechanic57>
	<MilitaryOfficer99>
		<title>Katonatiszt</title>
		<titleShort>Tiszt</titleShort>
		<desc>A csillagközi utazások megszállottjaként [PAWN_nameDef] felhagyott régi, magányos életével, és jelentkezett a katonai akadémiára pilótának.

Magas szintű harcászati kiképzést kapott, és elsajátította a túlélés tudományát. Kiváló eredményei voltak, viszont nem volt csapatjátékos, társaival nem törődött.</desc>
	</MilitaryOfficer99>
	<Empath97>
		<title>Empata</title>
		<titleShort>Empata</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] olyan hihetetlen empatikus gyermek volt, hogy még a legegyszerűbb társadalmi érintkezés is teljesen kiborította. Egyszer rálépett egy bogárra, és bűnösnek érezvén magát órákon keresztül zokogott.

Egy alkalommal megpróbált elsütni egy fegyvert, de szerencsétlen módon a hatalmas dörely hatására irányíthatatlanul rángatózni kezdett.</desc>
	</Empath97>
	<FearfulChef3>
		<title>Félelmetes szakács</title>
		<titleShort>Séf</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kiváló szakács volt, aki egy elit étteremben dolgozott.

Egy nap bekapcsolva hagyta a sütőt, és szerencsétlen módon az egész épület leégett. Ez mérhetetlenül sokkolta, és megesküdött, hogy soha többé nem fog sütőhöz nyúlni.</desc>
	</FearfulChef3>
	<AnimalLabTech51>
		<title>Állatlaboratóriumi technikus</title>
		<titleShort>Technikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] állatlaboratóriumban dolgozott technikusként.

Az állatok gondját viselte és takarított utánuk. Arról álmodott, hogy egyszer saját laborja lesz.</desc>
	</AnimalLabTech51>
	<MuffaloResearcher39>
		<title>Muffalo kutató</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a muffalok genetikai kódjának megismerésére és manipulálására specializálódott.

Munkája miatt csak kevés ideje maradt felfedezni a művészetek szépségét és a társasági élet nagyszerűségét.</desc>
	</MuffaloResearcher39>
	<ShipChild0>
		<title>Hajószülötte</title>
		<titleShort>Hajószülötte</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] családja csillagközi üzleteléssel foglalkozott. Egy nap [PAWN_nameDef] fagyasztó kapszulája út közben elromlott, s neki éveket kellett eltöltenie magányosan a hajón, míg a többiek lefagyasztva aludtak.

Unalmában fantasztikus kütyüket kreált felhasználva a hajó rakterében talált dolgokat - viszont alig tapasztalta meg azt, hogy milyen egy bolygó felszínén élni.</desc>
	</ShipChild0>
	<ArtifactHunter22>
		<title>Ereklye vadász</title>
		<titleShort>Ereklye vadász</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] depressziós volt, semmi sem érdekelte az életben. Bolygóról bolygóra utazott, és mechanoidok roncsai között keresett lelkiállapotot befolyásoló ereklyéket. Abban reménykedett, hogy ezek meggyógyítják elgyötört lelkét.

Csak biztos kezének és elővigyázatosságának köszönhette életét.</desc>
	</ArtifactHunter22>
	<PetKeeper87>
		<title>Állattartó</title>
		<titleShort>Állattartó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gyermekkora nagy részét az állatok gondozásának szentelte, megvételük után szabadon engedte őket.

Sokkal szebbnek tartotta a természetes dolgokat, mint a mesterségeseket. Inkább az állatok társaságát választotta, mint az önmagához hasonlókét.</desc>
	</PetKeeper87>
	<Herpetologist17>
		<title>Herpetológus</title>
		<titleShort>Herpetológus</titleShort>
		<desc>Egy borzalmas bánya szerencsétlenség után [PAWN_nameDef] elindult, hogy új exotikus állatfajokat fedezzen fel.

Abban bízott, hogy a múltat hátrahagyva örök társat találhat magának. Megismerte a veszteség fájdalmát is.</desc>
	</Herpetologist17>
	<ChildResearcher10>
		<title>Gyermek kutató</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] már gyermekként páratlanul intelligens volt, ezért elrabolta egy szupervilági vállalat. Arra kényszerítették, hogy fegyvert fejleszzen ki antianyag felhasználásával.

Megfogadta, hogy soha többé nem fog kifejleszteni semmit.</desc>
	</ChildResearcher10>
	<Fugitive22>
		<title>Szökevény</title>
		<titleShort>Szökevény</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fellázadt a vállalata ellen, de elbukott, és menekülnie kellett.

Állandóan mozgásban volt, mindent hátra kellett hagynia. Megpróbált támogatókat szerezni, de gyenge kapcsolatteremtési képessége miatt ez nem sikerült.</desc>
	</Fugitive22>
	<VidtubeStar84>
		<title>Vidtube sztár</title>
		<titleShort>Vidtuber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hobbiként videókat készített, melyeket feltöltött a népszerű VidTube video megosztó portálra. Mindenféle témát feldolgozott a videójátékok áttekintésétől a tésztafőzési tanácsokig.

Egymilliónál is több követője lett.</desc>
	</VidtubeStar84>
	<GunDealer84>
		<title>Fegyverkereskedő</title>
		<titleShort>Fegyverkereskedő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] magasan fejlett tűzfegyvereket adott el harcoló csoportoknak.

Idővel profivá vált termékbemutatók szervezésében és nagy haszonnal járó üzletek lebonyolításában.</desc>
	</GunDealer84>
	<CorporateSlave4>
		<title>Vállalati rabszolga</title>
		<titleShort>Katona</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy szupervilági nagyvállalat gyarmatán nőtt fel. Minden gyermekre rákényszerítettek egy virtuális valóságot létrehozó eszközt, ezért a szerencsétlenek egy brutális digitális világban nőttek fel.

Állandóan harcolniuk kellett egymással a gazdagok szórakoztatásáért, ezért [PAWN_nameDef] életének legfőbb mozgatórugója a fegyveres harc és a taktika lett.</desc>
	</CorporateSlave4>
	<ColonyEngineer46>
		<title>Gyarmati mérnök</title>
		<titleShort>Mérnök</titleShort>
		<desc>A gyerekek vették át a hatalmat a létesítmény felett, és bejelentették a vállalattól való teljes függetlenségüket.

[PAWN_nameDef] a VR rendszer használatának köszönhetően lett főmérnök. A kolónia vállalathoz való visszatérére elkerülhetetlen volt, ennek előkészítésén dolgozott [PAWN_nameDef] szorgalmasan.</desc>
	</ColonyEngineer46>
	<AspiringPhysicist3>
		<title>Feltörekvő fizikus</title>
		<titleShort>Diák</titleShort>
		<desc>Mérnök és orvos szülők gyermekeként [PAWN_nameDef] fiatal évei intellektuális bőségben teltek. Egy laborlátogatás hatására döntötte el, hogy kvantumfizikus lesz.

Egy teveharapás, egy lórugás és egy kutya előli menekülés miatt [PAWN_nameDef] rettegett az állatoktól.</desc>
	</AspiringPhysicist3>
	<DeepSpaceSurveor51>
		<title>Mélyűr kutató</title>
		<titleShort>Kutató</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mélyűr kutató volt, tanulmányai révén megtanulta felismerni a gyarmatosításra legalkalmasabb világokat.

Küldetései folyamán találkozott ellenséges bennszülöttekkel, zöld színű űr-asszonyokkal és önjelölt görög istenekkel. Túlélt sok tűzharcot, megtanult építeni védekezésre alkalmas kezdetleges csűrt és kőágyút.</desc>
	</DeepSpaceSurveor51>
	<QuietNerd17>
		<title>Csendes kocka</title>
		<titleShort>Kocka</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] átlagos világban nőtt fel, túlzottan aggódó szülei miatt nem játszhatott más gyerekkel, így telhetetlenül falta a könyveket.

Gyengébb testalkata miatt ódzkodott a fizikai munkától.</desc>
	</QuietNerd17>
	<CostumeCrafter79>
		<title>Jelmezkészítő</title>
		<titleShort>Jelmezes</titleShort>
		<desc>Nappal [PAWN_nameDef] csak egy egyszerű kis irodai alkalmazott volt egy átlagos világban, de éjjel bonyolult szörnyjelmezeket tervezett scifi rajongók találkozóira.

Kiválóan elsajátította a varrás minden titkát, de cserébe sajnos főzési tudása csak egy instant étel elkészítéséig terjedt.</desc>
	</CostumeCrafter79>
	<SpacerOrphan95>
		<title>Űrutazó árva</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a csillagok között született. Űrutazó családjából egyedüliként ő élte túl hajójuk pusztulását.

Rákényszerült, hogy megtanulja túlélni a viszontagságokat, és sohasem adta fel, hogy találjon magának egy másik családot.</desc>
	</SpacerOrphan95>
	<Gunfighter83>
		<title>Revolverhős</title>
		<titleShort>Revolverhős</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] halálosan jó lövész volt. Nem a béke volt az ő világa. Fivérei és nővérei, akik között felnőtt, állandóan harcban álltak egymással.

Miután a legtöbb hozzá közel álló meghalt, elindult, hogy felajánlja szolgálatait annak, aki rászorul - vagy fizet érte.</desc>
	</Gunfighter83>
	<SmallTownKid91>
		<title>Kisvárosi gyerek</title>
		<titleShort>Városi gyerek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] egy közepesen fejlett világ elszigetelt falujában nőtt fel, optehenekkel és vidéki élettel körülvéve.

Szüleitől megtanult minden hasznos otthoni tevékenységet, de a békés és biztonságos gyermekkor miatt kevés tapasztalatot szerzett az élet keményebb oldaláról.</desc>
	</SmallTownKid91>
	<RenownedProfessor95>
		<title>Neves professzor</title>
		<titleShort>Professzor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] határtalan együttérzése és tudásvágya a tanári hivatás felé irányította. Az akadémia egyik legismertebb alakjává vált egész urbánusvilág szerte.

Holo előadásai minden néző tiszteletét kivívták, és az a kevés diák, aki bekerülhetett a szemináriumaira, mindenkinek az ő kedvességéről és türelméről beszélt.</desc>
	</RenownedProfessor95>
	<SteamworldTinker44>
		<title>Gőzvilági bütykölő</title>
		<titleShort>Bütykölő</titleShort>
		<desc>A gőzvilág nyomornegyedében [PAWN_nameDef] elkápráztató gépeket és szerkezeteket fejlesztett ki. Rájött, hogy jobban szereti a kütyüjei társaságát, mint más emberekét.

Kiemelkedő ügyessége révén mindig volt egy kis bevétele, de minden pénzét szerszámok és tartalék alkatrészek vásárlására költötte.</desc>
	</SteamworldTinker44>
	<NavyTechOfficer30>
		<title>Haditengerészeti technikus</title>
		<titleShort>Haditengerészeti technikus</titleShort>
		<desc>Miután megjavította a flotta admirális holografikus kijelzőjét egy rozsdás fogóval és egy darabka vezetékkel, [PAWN_nameDef] meghívást kapott a Szövetségi Űrhajózási Akadémiára.

Kiváló technikai és széleskörű lőfegyver használati kiképzést kapott, de több szellemi képesség elsajátítása már nem érdekli.</desc>
	</NavyTechOfficer30>
	<AbandonedOrphan9>
		<title>Elhagyott árva</title>
		<titleShort>Árva</titleShort>
		<desc>Születésekor elhagyva, a fiatal [PAWN_nameDef] árvaházban kezdte életét.

Hitvány alávalóvá, eszes bajkeverővé cseperedett.</desc>
	</AbandonedOrphan9>
	<KingOfPirates25>
		<title>Kalózkirály</title>
		<titleShort>Kalóz</titleShort>
		<desc>Önjelölt kalózkirályként [PAWN_nameDef] könyörtelen és manipulatív természetű volt. Gondolkodás nélkül feláldozta a körülötte lévő embereket saját céljai elérése érdekében. Jól lőtt, de még jobban forgatta a kardot, és imádta a közelharc adta adrenalinlöketet.</desc>
	</KingOfPirates25>
	<SpaceNerd97>
		<title>Űrkocka</title>
		<titleShort>Űrkocka</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] csak olyan menő akart lenni, mint kedvenc szuperhőse, Őserő. Arról álmodozott, hogy egy űrkalandra megy és új világokat fedez fel. Csokiról is álmodozott... egy űrcsokiról.</desc>
	</SpaceNerd97>
	<SpaceNavyTech66>
		<title>Haditengerészeti technikus</title>
		<titleShort>Haditengerészeti technikus</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] a helyi csillagrendszer legerősebb bolygójának csillagközi haditengerészeténél teljesített szolgálatot. A karbantartás, elektronikai rendszerek, radar képelemzés és logisztika szakértője volt.

Büszkeséggel és hazafias szeretettel szolgálta bolygóját.</desc>
	</SpaceNavyTech66>
	<ChildSpy42>
		<title>Gyermek kém</title>
		<titleShort>Kém</titleShort>
		<desc>A gyermekek ideális kémek, mert az emberek szemében ártatlannak tűnnek. [PAWN_nameDef] még nagyon fiatal volt, amikor elsajátította a beszivárgás és információ gyűjtés művészetét.

Éveket töltött el az ellenségnél katonai információkat gyűjtve egy brutális bolygóközi háborúban. Ez idő alatt csak kevés ideje maradt tanulni.</desc>
	</ChildSpy42>
	<Defector99>
		<title>Disszidens</title>
		<titleShort>Disszidens</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] úgy döntött, hogy elhagyja az elnyomó diktatúrát, ahol addig élt. Távozását rossz néven vették, és egy ügynököt küldtek utána.

Éveket töltött meneküléssel. Az orvosokban nem bízott, így kénytelen volt sérüléseit önmaga gyógyítani. A megpróbáltatások keserűvé és bizalmatlanná tették.</desc>
	</Defector99>
	<TurtleHerder92>
		<title>Teknős pásztor</title>
		<titleShort>Pásztor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] telepesek között született. Nagy becsben tartották a család teknős csordáját, mert azok védték meg őket a fosztogatók lövéseitől.

Fiatal korában megbízták a teknősök gondozásával. Sikeresen tenyésztette őket - túlságosan is sikeresen. A hatalmas teknős csorda minden élelmet elfogyasztott és tönkre tette a helyi ökoszisztémát.</desc>
	</TurtleHerder92>
	<SpaceMarineMedic28>
		<title>Tengerész felcser</title>
		<titleShort>Felcser</titleShort>
<desc>[PAWN_nameDef] felcserként csatlakozott egy gyarmatosító expedíciós csapathoz. Küldetésük rosszra fordult, amikor a gyarmatosítók között felütötte fejét egy zombivá változtató betegség. Napokon keresztül csak futott és küzdött.

Miután beszorították, négy géppuskára való töltényt eresztett bele zombivá vált támadóiba. Itt tanulta meg a nagy tűzerő értékét tisztelni. Azóta ragadt rá a "Zöldfülü" becenév.</desc>
	</SpaceMarineMedic28>
	<ComputerGeek28>
		<title>Kocka</title>
		<titleShort>Kocka</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gyermekkora nagy részét számítógépe társaságában töltötte billentyűket nyomogatva, még enni is rendszeresen elfelejtett.

Csak egy dolog érdekelte: meghekkelni a kriptobiotikus biztonsági protokollokat.</desc>
	</ComputerGeek28>
	<Technician24>
		<title>Technikus</title>
		<titleShort>Technikus</titleShort>
		<desc>Mint IT technikus, [PAWN_nameDef] ideje már nem programok írásával telt.

Állandóan a kriptobiotikus kamra hibáit és az MI alrendszereinek eltéréseit kellett kijavítania.</desc>
	</Technician24>
	<Freethinker52>
		<title>Szabad gondolkodó</title>
		<titleShort>Gondolkodó</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mérgező világban nőtt fel, egy zsarnok uralma alatt. Míg a lakosság legnagyobb része állandóan a bolygón termelt narkótól volt belőve, ő csatlakozott egy felkelő csapathoz.

Miután egy, a rendszer elleni, kockázatos akció balul sült el, elmenekült a bolygóról, csak egy bolygóromboló antianyag bombával való fenyegetőzés által maradhatott életben.</desc>
	</Freethinker52>
	<MercenaryLord80>
		<title>Zsoldos lord</title>
		<titleShort>Zsoldos lord</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] létrehozta az Ashmarines nevű zsoldos társaságot, melyet olyan szabadúszók alkottak, akik sok pénzt akartak keresni és az átlagnál valamivel magasabb erkölccsel rendelkeztek.

Elkerülendő a világ főbb katonai erőit, társaságát a világ peremére költöztette. Ott hozta létre bázisait és közösségeit. Irányítása alatt sikerült kordában tartani a fosztogatókat és a világűr elborult elméit.</desc>
	</MercenaryLord80>
	<Punk30>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gyermekként hamis cigiket árult 15 éveseknek. A cigik legtöbbször fűszálakkal voltak tele.</desc>
	</Punk30>
	<GameDeveloper95>
		<title>Játékfejlesztő</title>
		<titleShort>Játékfejlesztő</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] független játékfejlesztő volt.

Kezdeti sikerei után [PAWN_nameDef] karrierje gyorsan a mélybe zuhant, belemerülve a félresiklott ötletek kavalkádjába. Dolgai kétségbeejtően rosszul mentek, kapcsolatai megromlottak.</desc>
	</GameDeveloper95>
</BackstoryTranslations>