<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <TheRichExplorer.label>Egy gazdag felfedező</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Őrültnek gondoltak, amiért elhagytad fejlett világbeli otthonodat, de te mindig arra vágytál, hogy felfedezd a világűrt neuroszimulátoron kívül is. Hosszú, hibernációban töltött utad végére értél. Egy ismeretlen peremvilágon landolva kezdődik a kaland.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.name>Egy gazdag felfedező</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.description>Őrültnek gondoltak, amiért elhagytad fejlett világbeli otthonodat, de te mindig arra vágytál, hogy felfedezd a világűrt neuroszimulátoron kívül is. Hosszú, hibernációban töltött utad végére értél. Egy ismeretlen peremvilágon landolva kezdődik a kaland.</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Egyetlen gazdag felfedező az univerzum ellen.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>A neuroszimulációk, holo-játékok és orgiák sosem voltak elegendők számodra. Neked több kellett, a valós élet keménysége és következményei, ahogy azt a történelem könyvekben leírják. Tudni akartad, milyenek az igazi kihívások és az igazi következmények.\n\nMost, évtizedes hibernációban töltött utazásod végén, ezen az ismeretlen peremvilágon landolsz. Igazi következmények várnak.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>

  <LostTribe.label>Az elveszett törzs</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Törzsedet kipusztították az istenek által küldött nagy vérgépek. Öten menekültetek meg. Itt az ideje új otthont teremteni.</LostTribe.description>
 <LostTribe.scenario.name>Az elveszett törzs</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.description>Törzsedet kipusztították az istenek által küldött nagy vérgépek. Öten menekültetek meg. Itt az ideje új otthont teremteni.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.summary>Öt elveszett törzstag újrakezdi.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Az istenek nagyon dühösek voltak. A vérgépek éjjel érkeztek. Elsöpörték faludat, szinte mindenki pengéik és ördögtűzük martaléka lett.\n\nCsak néhányan menekültetek meg. Most, szívszaggató menetelésetek végén, barátok és segítség nélkül kell új otthont teremtenetek, ahogy azt őseitek is tették.</LostTribe.scenario.parts.14.text>

</LanguageData>
