<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Normal humanlike factions -->

  <Outlander.label>idegen város</Outlander.label>
  <Outlander.description>Túlélők egy kisebb csoportja.\n\nEzek az emberek már itt élnek évtizedek akár évszázadok óta, és elvesztették a legtöbb technológiát, amit magukkal hoztak ebbe a világba. Általában egyszerű mechanikus szerszámokkal dolgoznak és fejlett puskaporos fegyverekkel védik magukat.\n\nA kereskedelem és a túlélés gyakorlati oldala foglalkoztatja őket.</Outlander.description>
  <Outlander.pawnsPlural>idegenek</Outlander.pawnsPlural>
  <Outlander.leaderTitle>polgármester</Outlander.leaderTitle>

  <Pirate.label>kalóz banda</Pirate.label>
  <Pirate.description>Rablóbanda.\n\nA kalózok nem vetnek, nem építenek és csak ritkán kereskednek. Gyarapodásukat más csoportok kirablásával fedezik.\n\nTechnológiai szintjük nagyban függ attól, hogy az utóbbi időben kitől loptak. Leginkább puskaporos fegyvereket hordanak, de a szerencsésebbeknek fejlett energia fegyvereik is lehetnek. Némelyik a közelharcot szereti.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>kalózok</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>kapitány</Pirate.leaderTitle>

  <Tribe.label>őslakó törzs</Tribe.label>
  <Tribe.description>Ezek az emberek nagyon régóta élnek itt. Talán ezer éve zuhantak ide az őseik. Az is lehet, hogy túléltek valami világvégét, ami elpusztította a fejlett civilizációkat. Bárhogy is van, a törzsiek leginkább nomád emberek, akik primitív eszközökkel és fegyverekkel élnek túl.\n\nEgyes törzsek agresszívabbak, mint mások. Sokuk nyitott a kereskedelemre és szövetségre még olyan fura alakokkal is, mint jómagad. A közeli együttműködés vagy a toborzás nagyon nehéz az óriási szociotechnológiai és nyelvi szakadék miatt.\n\nNyilvánvaló technológiai gyengeségük ellenére az őslakosok veszélyes ellenfelek vagy értékes barátok lehetnek, puszta számuk, ellenálló képességük és primitív harcban való jártasságuk miatt.</Tribe.description>
  <Tribe.pawnsPlural>őslakosok</Tribe.pawnsPlural>
  <Tribe.leaderTitle>főnök</Tribe.leaderTitle>

</LanguageData>
