<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
<!-- 
  <SunLamp.label>kvarclámpa</SunLamp.label>
  <SunLamp.description>Növények termesztéséhez megfelelő erősséggel világítja meg a talajt.</SunLamp.description> -->

  <OrbitalTradeBeacon.label>orbitális jeladó</OrbitalTradeBeacon.label>
  <OrbitalTradeBeacon.description>Orbitális kereskedéshez szükséges. csak olyan árucikkeket lehet eladni, amik a jeladó közelében vannak. Beltérben is el lehet helyezni.</OrbitalTradeBeacon.description>

  <CommsConsole.label>komm. konzol</CommsConsole.label>
  <CommsConsole.description>Ezzel az eszközzel más frakciókkal és távoli kereskedőkkel lehet rádiókapcsolatot létesíteni árucsere és diplomácia ügyében.</CommsConsole.description>
  
  <!-- Facilities -->

  <MultiAnalyzer.label>multi analizátor</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Növeli a kutatás sebességét. Fejlett laborasztal mellé kell telepíteni. Egy multianalizátort csak egy laborasztallal lehet összekötni.</MultiAnalyzer.description>

  <VitalsMonitor.label>életfunkció monitor</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Növeli a betegellátás minőségét. Betegágy mellé kell telepíteni. Egy életfunkció monitor csak egy betegággyal lehet összekötve.</VitalsMonitor.description>

  <ToolCabinet.label>szerszám szekrény</ToolCabinet.label>
  <ToolCabinet.description>Növeli az előállítás sebességét. Munkaasztal mellé kell telepíteni. Egy munkaasztal két szerszámszekrénnyel lehet összeköttetésben.</ToolCabinet.description>

  <FirefoamPopper.label>habbal oltó</FirefoamPopper.label>
  <FirefoamPopper.description>Tűzzel való érintkezésre vagy kézi aktiválásra habot locsol szét egy kör alakú területen maga körül.</FirefoamPopper.description>

  <MoisturePump.label>talajvíz pumpa</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Nagyon lassan eltávolítja a nedvességet a talajból, mocsárból illetve sekély vízből száraz talajt készít. Mély vízre nincs hatással.</MoisturePump.description>

  <GroundPenetratingScanner.label>talaj letapogató</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Lefelé néző radar, szonárral kombinálva. Lehetővé teszi föld alatti ásványok detektálását, de azonosításukat nem. Rengeteg energiát igényel.</GroundPenetratingScanner.description>
  
  <!-- =================================================== -->

  <Grave.label>sír</Grave.label>
  <Grave.description>Helyezd a holtakat sírba, hogy megfelelő végső nyughelyet biztosít nekik. A gyarmatosok néha meglátogatják a foglalt sírhelyeket, meditatív elfoglaltságként.</Grave.description>

  <Sarcophagus.label>szarkofág</Sarcophagus.label>
  <Sarcophagus.description>Díszes sírhely a köztiszteletben álló halottnak.</Sarcophagus.description>

  <!-- Cryptosleep casket -->

  <CryptosleepCasket.label>hibernáló</CryptosleepCasket.label>
  <CryptosleepCasket.description>Önfenntartó kapszula, ami egy személyt képes hosszú évekig hibernációban tartani.</CryptosleepCasket.description>
  
  <AncientCryptosleepCasket.label>ősi hibernáló</AncientCryptosleepCasket.label>
  <AncientCryptosleepCasket.description>Ősi önfenntartó kapszula, ami egy személyt képes hosszú évekig hibernációban tartani.</AncientCryptosleepCasket.description>

  <MarriageSpot.label>ceremónia hely</MarriageSpot.label>
  <MarriageSpot.description>Kijelöl egy helyet, ahol házassági ceremónia rendezhető. Nézők bármelyik oldalra állhatnak.</MarriageSpot.description>

  <PartySpot.label>buli hely</PartySpot.label>
  <PartySpot.description>Kijelöl egy helyet, ahol a bulik megrendezhetők. Az adott pont körül szabad területnek kell lennie.</PartySpot.description>

</LanguageData>
