<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!--=====================================================================-->
  <!--=============================== Misc ================================-->
  <!--=====================================================================-->

  <Milk.label>tej</Milk.label>
  <Milk.description>Milch von einem Tier.</Milk.description>

  <InsectJelly.label>rovarkocsonya</InsectJelly.label>
  <InsectJelly.description>Gelee als Nahrung von überdimensionierten Insekten gehortet. Es ist süffig, reich und hat eine aufheiternde Wirkung. Aufgrund ihrer einzigartigen biologischen Eigenschaften kann es nahezu jede Kreatur ernähren und es vedirbt nicht.</InsectJelly.description>

  <!-- Chicken -->
  
  <EggChickenUnfertilized.label>tyúktojás (meddő)</EggChickenUnfertilized.label>
  <EggChickenUnfertilized.description>Ein unbefruchtetes Hühner-Ei. Es kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggChickenUnfertilized.description>

  <EggChickenFertilized.label>tyúktojás (megterm.)</EggChickenFertilized.label>
  <EggChickenFertilized.description>Ein befruchtetes Hühner-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus ein kleines Küken. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggChickenFertilized.description>

  <!-- Cobra -->
  
  <EggCobraFertilized.label>kobratojás (megterm.)</EggCobraFertilized.label>
  <EggCobraFertilized.description>Ein befruchtetes Kobra-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus eine junge Kobra. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggCobraFertilized.description>

  <!-- Iguana -->
  
  <EggIguanaFertilized.label>leguántojás (megterm.)</EggIguanaFertilized.label>
  <EggIguanaFertilized.description>Ein befruchtetes Leguan-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus ein junger Leguan. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggIguanaFertilized.description>

  <!-- Tortoise -->
  
  <EggTortoiseFertilized.label>teknőstojás (megterm.)</EggTortoiseFertilized.label>
  <EggTortoiseFertilized.description>Ein befruchtetes Schildkröten-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus eine junge Schildkröte. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggTortoiseFertilized.description>
  
  <!-- Cassowary -->
  
  <EggCassowaryFertilized.label>kazuártojás (megterm.)</EggCassowaryFertilized.label>
  <EggCassowaryFertilized.description>Ein befruchtetes Kasuar-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus ein junger Kasuar. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggCassowaryFertilized.description>
  
  <!-- Emu -->
  
  <EggEmuFertilized.label>emutojás (megterm.)</EggEmuFertilized.label>
  <EggEmuFertilized.description>Ein befruchtetes Emu-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus ein junges Emu. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggEmuFertilized.description>
  
  <!-- Ostrich -->
  
  <EggOstrichFertilized.label>strucctojás (megterm.)</EggOstrichFertilized.label>
  <EggOstrichFertilized.description>Ein befruchtetes Straußen Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus ein junger Strauß. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggOstrichFertilized.description>
  
  <!-- Turkey -->

  <EggTurkeyFertilized.label>pulykatojás (megterm.)</EggTurkeyFertilized.label>
  <EggTurkeyFertilized.description>Ein befruchtetes Truthahn-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus ein junger Truthahn. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggTurkeyFertilized.description>
  
  
</LanguageData>
