<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: builder -->
  <Easy.label>Építész</Easy.label>
  <!-- EN: Build a colony, while still having a taste of danger.\n\nRecommended for: Players who are new to this kind of game, and players who want to build a perfect colony.\n\nMajor threats appear, but they're weaker than other modes. Some extremely dangerous events are disabled. -->
  <Easy.description>Kolóniaépítés, belekóstolva egy kis veszélybe.\n\nKinek való: új játékosoknak, és azoknak, akik pihentető élményre vágynak. Előfordulhatnak fenyegetések, de a legkomolyabbak ki lesznek kapcsolva.</Easy.description>
  
  <!-- EN: merciless -->
  <Extreme.label>Extrém</Extreme.label>
  <!-- EN: Apply mastery of every RimWorld skill for just a chance to survive a harrowing trial against a merciless, unfair world.\n\nRecommended for: Experienced players who want to face a brutal, unfair challenge where even great skill may not prevent death.\n\nThis level is about dealing with losses, because preventing them is impossible. You'll spend a lot of time fighting wounded and recovering, and you'll need to sacrifice people and things you love. Unfair challenges and capricious death may come at any time. -->
  <Extreme.description>Mesterien kell alkalmaznod minden RimWorld tudásod, hogy egyáltalán esélyed legyen ebben a kegyetlen, igazságtalan világban.\n\nKinek való: olyan játékosoknak, akik brutálisan tisztességtelen körülmények között akarják találni magukat. Ahol gördülékenyen kell alkalmazniuk mindenre kiterjedő tudásukat, és fel kell áldozniuk értékes embereiket, hogy elkerüljék a teljes pusztulást.\n\nNe számíts rá, hogy tökéletes játékot tudsz lehozni. Sokszor kell majd sérülten harcolnod és újra és újra talpra állni. Gondosan kell előkészülnöd, és fel kell áldoznod szeretett embereidet és javaidat. Igazságtalan kihívások és a szeszélyes halál bármikor elérhetnek. Ez a nehézségi szint a veszteségek kezeléséről szól, mivel elkerülni őket lehetetlen.</Extreme.description>
  
  <!-- EN: savage -->
  <Hard.label>Nehéz</Hard.label>
  <!-- EN: Face brutal survival challenges. The price of survival is blood.\n\nRecommended for: Experienced players who want to experience great tests and sacrifice.\n\nSucceeding at this level requires diverse strategies, disciplined preparation, and luck. Threats can spike and combine in vicious ways. Even if you play well, some challenges will be impossible to overcome without losses. -->
  <Hard.description>A túlélést brutális kihívások nehezítik. Az életben maradás árát vérben fizetik.\n\nKinek való: tapasztalt játékosoknak, akik feszegetni akarják határaikat.\n\nA sikerhez különböző stratégiák átfogó ismerete szükséges, alapos felkészülés és szerencse mellett. A fenyegetések csőstül jöhetnek és gyilkos kombinációkat alkothatnak.\n\nMég ha jól is játszol, lesznek kihívások, amiket nem fogsz tudni leküzdeni szándékos áldozat vagy váratlan veszteségek nélkül. Sokszor kell majd sérülten harcolnod és újra és újra talpra állni. Készülj fel rá, hogy sok embert vesztesz majd a túlélésért folytatott harcban!</Hard.description>
  
  <!-- EN: medium -->
  <Medium.label>Közepes</Medium.label>
  <!-- EN: Build a community while facing down dangerous threats.\n\nRecommended for: Experienced strategy game players on their first game of RimWorld, or skilled RimWorld players who want some breathing room to pursue funny or weird goals.\n\nThere's room to grow and thrive, but it's still a dangerous planet. -->
  <Medium.description>Építs kolóniát veszélyes fenyegetésekkel megküzdve!\n\nKinek való: tapasztaltabb játékosoknak, akik első kolóniájukat építik, illetve olyan ügyes Rimworld veteránoknak, akik mókás vagy fura célokat tűznek ki maguk elé.</Medium.description>
  
  <!-- EN: peaceful -->
  <Peaceful.label>Békés</Peaceful.label>
  <!-- EN: Build a community in sandbox environment.\n\nRecommendeed for: Players who want to focus on the community-building aspects of RimWorld.\n\nThis mode disables major threatening events, but challenges like disease, mental breaks, and mad animals still occur. -->
  <Peaceful.description>Ezen a nehézségen koncentrálhatsz kolóniád építésére, mintha csak egy homokozóban lennél.\n\nKinek való: olyan játékosoknak, akik a játék építkezés oldalára szeretnének fókuszálni.\n\nA komoly fenyegetések ki lesznek kapcsolva, de a gyarmatosok azért lehetnek morcosak néha. Az állatok is megvadulhatnak időről-időre.</Peaceful.description>
  
  <!-- EN: rough -->
  <Rough.label>Haladó</Rough.label>
  <!-- EN: Strive to survive on a rough, tough planet.\n\nRecommended for: Players with experience with RimWorld, looking to play a rough story requiring skill to survive.\n\nThere will be good times and bad times; triumph and tragedy. It's all for the drama. -->
  <Rough.description>Komoly kihívást jelentő fokozat. Ehhez a szinthez a túlélési stratégiák átfogó ismerete nélkülözhetetlen.\n\nNe számíts rá, hogy tökéletes játékot tudsz lehozni. Embereket fogsz veszíteni. Még ha jól is játszol, lesznek kihívások, amiket nem fogsz tudni leküzdeni veszteségek nélkül. Sérülten is harcolnod kell majd, áldozatokat hozni a túlélés érdekében, és újra talpra állni. A lényeg a dráma.</Rough.description>
  
</LanguageData>