<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  <!-- Ocean -->
  <rep>
    <path>Ocean.label</path>
    <trans>Óceán</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Ocean.description</path>
    <trans>Nyílt óceán. Nagyszerű a halaknak - nem olyan nagyszerű neked.</trans>
  </rep>
  
  <!-- IceSheet -->
  <rep>
    <path>IceSheet.label</path>
    <trans>Jég mezők.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>IceSheet.description</path>
    <trans>A felszínt jég réteg alkotja, amik több kilóméter vastag is lehet. Se föld, se szikla, se növények. Az a pár élőlény amivel találkozhatsz is valószínűleg éppen tovább vándorol - vagy rendkívül eltévedt.</trans>
  </rep>
  
  <!-- AridShrubland -->
  <rep>
    <path>AridShrubland.label</path>
    <trans>Száraz bokros vidék</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>AridShrubland.description</path>
    <trans>Egy száraz terület, de annyira nem mint egy igazi sivatak. Nyílt síkság amit fű és bokor lep be, meg néhány fa. A növények szívósak és mérsékelt mennyiségű állat is található.</trans>
  </rep>
  
  <!-- TemperateForest -->
  <rep>
    <path>TemperateForest.label</path>
    <trans>Mérsékelt erdő</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>TemperateForest.description</path>
    <trans>Egy barátságos vidék. Fák és erdők birodalma, amit dűs tisztások tarkítanak. Sok fajta állat mászkál a fák és mezők között.</trans>
  </rep>
  
  <!-- Desert -->
  <rep>
    <path>Desert.label</path>
    <trans>Sivatag</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Desert.description</path>
    <trans>Egy nagyon száraz és forró terület, ami nagyon kevés életet tűr meg.</trans>
  </rep>
  
  <!-- TropicalRainforest -->
  <rep>
    <path>TropicalRainforest.label</path>
    <trans>Trópusi esőerdő</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>TropicalRainforest.description</path>
    <trans>Egy sűrű, nedves dzsungel. Dús vadon és aggresszív élővilág, amik nehezítik az építkezést és úgy általában a túlélést.</trans>
  </rep>
  
  <!-- Tundra -->
  <rep>
    <path>Tundra.label</path>
    <trans>Tundra</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Tundra.description</path>
    <trans>Ezen a többnyire befagyott síkságon alig van fa és csak kevés növényzet. Van elszórtan néhány kis állatka, néhány vándorló nagy testű társsal, valamint az őket vadászó ragadozókkal.</trans>
  </rep>
  
  <!-- BorealForest -->
  <rep>
    <path>BorealForest.label</path>
    <trans>Sarkvidéki erdő</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>BorealForest.description</path>
    <trans>Sarkvidéki tűlevelű erdő. A kemény telek ellenére, a sarkvidéki erdők élővilága változatos, kis és nagy állatok egyaránt megtalálhatók.</trans>
  </rep>
</LanguageData>
