<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <RecurveBow.label>reflex íj</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Lehetővé teszi fejlett reflex íj készítését, ami egy hatékony és olcsó távolsági fegyver.</RecurveBow.description>

  <Pemmican.label>Pemmikán</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Pemmikán készítése, ami hús és növények tartósított keveréke. Nagyon sokáig nem romlik meg, utazóknak tökéletes.</Pemmican.description>
  
  <ComplexFurniture.label>Komplex bútorok</ComplexFurniture.label>
  <ComplexFurniture.description>Lehetővé teszi komplex bútorok készítését, mint ágyak, asztalok, étkező székek, karosszékek, szekrények, szerszámos szekrények, billiárd asztalok, póker asztalok, szellőzők, koporsók, stb.</ComplexFurniture.description>
  
  <PassiveCooler.label>Passzív hűtés</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Lehetővé teszi passzív hűtők építését, ami elektromosság nélkül hűt le belső tereket.</PassiveCooler.description>
  <Devilstrand.label>Ördögfonálgomba</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Lehetővé teszi ördögfonálgomba termesztését, ami egy lassan növő gombafajta. Értékes selyemszerű szál nyerhető belőle.</Devilstrand.description>
  
  <Bridges.label>Hidak</Bridges.label>
  <Bridges.description>Lehetővé teszi útvonal létrehozását víz felett, illetve nem nehéz építmények készítését amúgy nem beépíthető terepen.</Bridges.description>
  
  <PsychoidBrewing.label>Kábító tea</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Gondos előkészületekkel, a megfelelő levelekből forró vízzel enyhén euforikus hangulatot gerjesztő, némi függőséget okozó tea készíthető.</PsychoidBrewing.description>
 
  <Brewing.label>Sörfőzés</Brewing.label>
  <Brewing.description>Lehetővé teszi sörfőző építését, ami komlóból söralapot állít elő. Ezt erjesztve jutunk a sörhöz.</Brewing.description>
  <Bedrolls.label>Hálózsák</Bedrolls.label>
  <Bedrolls.description>Lehetővé teszi hálózsák varrását.</Bedrolls.description>

  <!-- <Beds.label>Ágyak</Beds.label> -->
  <!-- <Beds.description>Lehetővé teszi ágyak készítését.</Beds.description> -->

  <CarpetMaking.label>Szőnyegkészítés</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Lehetővé teszi szőnyeg szövését, ami javítja az élőhely minőségét.</CarpetMaking.description>
  
  <TreeSowing.label>Fatelepítés</TreeSowing.label>
  <TreeSowing.description>A helyi életközösségben őshonos fafajták telepítése.</TreeSowing.description>
    
  <Smithing.label>Kovácsolás</Smithing.label>
  <Smithing.description>Lehetővé teszi kovácsműhely építését, ahol fémből készült fegyverek és szerszámok gyárthatók.</Smithing.description>
  <Stonecutting.label>Kőfaragás</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Lehetővé teszi kőfaragó asztal építését, ahol kődarabokból tömbök faraghatók, amik aztán építőanyagként szolgálnak.</Stonecutting.description>
  <ComplexClothing.label>Komplex ruházat</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Lehetővé teszi bonyolultabb ruhadarabok gyártását, mint nadrág, kabát vagy cowboy kalap.</ComplexClothing.description>
  <DrugProduction.label>Drog gyártás</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Drogok előkészítésének és szintetizálásának alapjai. Lehetővé teszi droglabor építését. Specifikus drogok készítéséhez további kutatás szükséges.</DrugProduction.description>
  <Electricity.label>Elektromosság</Electricity.label>
  <Electricity.description>Termelj és használj elektromosságot főzéshez és más feladatokhoz!</Electricity.description>
</LanguageData>
