<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <ShipBasics.label>Űrhajó alapok</ShipBasics.label>
  <ShipBasics.description>Lehetővé teszi fejlettebb hajóépítési technológiák kutatását, és egy hajó építését, amivel elmenekülhetsz a bolygóról.</ShipBasics.description>
  <ShipBasics.discoveredLetterTitle>Űrhajó kilövése</ShipBasics.discoveredLetterTitle>
  <ShipBasics.discoveredLetterText>Elmenekülni a bolygóról - végre szabadság, és talán hazatérés!\n\nUgyanakkor elképesztően veszélyes is.\n\nSok elszánt lélek akarja elhagyni ezt a világot. Az indulási folyamat kb. 15 napig tart, és a felszabaduló energia messziről érzékelhető lesz. Az ilyen energiakitörés csillagközi utazásra képes eszközt jelent, ami ide fogja vonzani a banditákat és kincsvadászokat. Hullámokban fognak támadni, olyan intenzitással, amilyet még nem láttál. Az energiakitörés a mechanoidokat is vonzza, valamilyen rejtélyes okból kifolyólag.\n\nAz egész csak akkor kezdődik, amikor bekapcsolod a reaktort, de akkor kegyetlen lesz. Ha élve akarsz kijutni innen, halmozz fel készleteket, fegyvereket és erősítsd meg a védelmed!</ShipBasics.discoveredLetterText>
  
  <ShipCryptosleep.label>Űrhajó hibernáló kapszula</ShipCryptosleep.label>
  <ShipCryptosleep.description>Lehetővé teszi hibernáló kapszulák gyártását, amivel elérhetővé válik a gyarmatosok csillagközi utaztatása.</ShipCryptosleep.description>
  <ShipReactor.label>Űrhajó antianyag reaktor</ShipReactor.label>
  <ShipReactor.description>Lehetővé teszi olyan antianyag tároló használatát, amivel antianyag reaktor építhető a hajóhoz.</ShipReactor.description>
  <ShipEngine.label>Űrhajó antianyag hajtómű</ShipEngine.label>
  <ShipEngine.description>Lehetővé teszi olyan antianyag tároló használatát, amivel antianyag hajtómű építhető a hajóhoz.</ShipEngine.description>
  <ShipComputerCore.label>Űrhajó számítógépközpont</ShipComputerCore.label>
  <ShipComputerCore.description>Lehetővé teszi egy mesterséges intelligencia telepítését a hajó számítógép központjára. Ez fogja irányítani a hajót.</ShipComputerCore.description>
  <ShipSensorCluster.label>Űrhajó szenzorhálózat</ShipSensorCluster.label>
  <ShipSensorCluster.description>Lehetővé teszi nagy hatótávú érzékelők gyártását a hajó számára.</ShipSensorCluster.description>

  </LanguageData>
