<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <Firefoam.label>Oltóhab</Firefoam.label>
  <Firefoam.description>Lehetővé teszi habbal oltó gyártását. Ez egy biztonsági építmény, ami tűzzel érintkezve oltóhabot locsol szét.</Firefoam.description>
  <MoisturePump.label>Talajvízpumpa</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Lehetővé teszi talajvízpumpa gyártását, ami képes mocsarak lecsapolására.</MoisturePump.description>
  <GeothermalPower.label>Geotermikus energia</GeothermalPower.label>
  <GeothermalPower.description>Lehetővé teszi geotermikus erőmű építését, ami gejzírre helyezve kiesés nélkül szolgáltat áramot.</GeothermalPower.description>
  <HospitalBed.label>Kórházi ágy</HospitalBed.label>
  <HospitalBed.description>Lehetővé teszi kórházi ágy készítését, ami növeli a sikeres ellátás esélyét.</HospitalBed.description>
  <TransportPod.label>szállítókapszula</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>Lehetővé teszi rakétahajtású szállítókapszula építését, amivel embereket és készleteket lehet a bolygó távoli részeibe juttatni.</TransportPod.description>
  <MedicineProduction.label>Gyógyszer gyártás</MedicineProduction.label>
  <MedicineProduction.description>Lehetővé teszi gyógyszer gyártását gyógynövény, neutroamin és szövet kombinációjából.</MedicineProduction.description>
  <MultiAnalyzer.label>Multianalizátor</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Lehetővé teszi multianalizátor építését, ami növeli a kutatások sebességét, és magasabb szintű kutatási terveket engedélyez, ha laborasztal mellé helyezik.</MultiAnalyzer.description>
  <LongRangeMineralScanner.label>long-range mineral scanner</LongRangeMineralScanner.label>
  <LongRangeMineralScanner.description>Allows the construction of long-range mineral scanners which automatically detect precious minerals like gold or jade in the nearby areas (but not in which the scanners were built).\n\nThe lumps are found on average once per 30 days within a radius of 30 tiles.\n\nBuilding more than one scanner in the same or nearby areas has little to no effect.</LongRangeMineralScanner.description>
</LanguageData>
